<values><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День рождения соломинки для коктейлей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Соломинка — приспособление в виде трубочки, предназначенное для втягивания любых напитков в рот, с целью последующего проглатывания.&lt;br> &lt;br> Изначально, соломинка для питья коктейлей изготавливалась из соломы, содержащей пустотелые стебли злаковых — ржаные трубочки, от чего и возникло название этого «приспособления». &lt;br> &lt;br>\nСогласно легенде, первую искусственную соломинку для коктейля изобрел американский предприниматель Марвин Стоун (Marvin Stone), владелец фабрики по производству бумажных сигаретных мундштуков. Как гласит история, однажды он сидел в грустных раздумьях о состоянии своего бизнеса, поскольку дела на фабрике шли плохо, попивая коктейль через ржаную соломинку. Некоторые ее волокна расщепились и во время очередного втягивания жидкости завязли у Марвина на зубах. А надо сказать, что это постоянно его раздражало.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Ньютона&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Исаак Ньютон — всемирно признанный гений – личность, которой посвящен сегодняшний праздник День Ньютона (Newton Day).&lt;br> &lt;br> \nЖизнь Ньютона с самого рождения и до смертного одра была больше наполнена случайностями и совпадениями, которые привели к закономерностям и логическим открытиям.&lt;br> &lt;br>\nУченые всего мира и сегодня используют теорему Ньютона-Лейбница, закон вязкости Ньютона, первый, второй и третий законы Ньютона, бином Ньютона, интерполяционные формулы Ньютона, не говоря уже о буквально легендарном законе всемирного тяготения Ньютона.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Новый год (выходной)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Яркий и веселый праздник — Новый год — в большинстве стран отмечают по григорианскому календарю, в ночь с 31 декабря на 1 января. Один из старейших праздников на земле берет свое начало еще в древние века. Точная дата его появления неизвестна, но сохранились записи, что традиция празднования, бог-покровитель и ритуалы встречи Нового года существовали при Юлии Цезаре. &lt;br> &lt;br>\nДед Мороз в привычном образе появился в тридцатые годы прошлого века. Прообразом дедушки-добряка был Мороз-Трескун или Студенец – богатырь с суровым характером. &lt;br> &lt;br>\nМандарины подавать к столу  – исключительно российская традиция. Она зародилась во времена советского дефицита, когда мандарины были единственно доступными из всех экзотических продуктов. &lt;br> &lt;br>\nНовогодняя поздравительная открытка впервые была напечатана в Англии в середине 19 века и содержала поздравление с Рождеством и Новым годом.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День высоких идеалов&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников социальной защиты в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В системе Минтруда и соцзащиты Республики в настоящее время действует около 150 территориальных центров социального обслуживания, где на учете состоят примерно полтора миллиона человек, и 80 отделений дневного пребывания для пожилых людей. Причем, обслуживанием на дому охвачено более 75 тысяч пожилых и нетрудоспособных граждан, в том числе в сельской местности — более 52 тысяч человек.&lt;br> &lt;br>\nВ Республике создана система государственной социальной помощи, которая способствует поддержанию доходов малообеспеченных граждан на уровне минимальной государственной гарантии. Осуществляются мероприятия по социальной реабилитации и адаптации инвалидов. Также в последнее время в стране предпринят ряд кардинальных мер по улучшению положения семьи. Действующая система государственных пособий семьям, имеющим детей, в совокупности с другими выплатами социального характера, различного рода льготами, налоговыми вычетами, обеспечивает прямую материальную поддержку семьи при рождении и воспитании детей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день «The Beatles»&quot;,&quot;description&quot;:&quot;16 января 1957 года в Ливерпуле открылся клуб «The Cavern», где начали свой путь к славе тогда еще никому не известные молодые музыканты Джон Леннон, Пол Маккартни и Джордж Харрисон. Спустя несколько лет к ним присоединился еще один будущий «битл» — Ринго Старр.&lt;br> &lt;br>\nПозже 16 января случилось еще одно знаменательное событие в истории «The Beatles»: в этот день в 1964 году журнал «Cashbox» присвоил песне «I Want To Hold Your Hand» первое место в американском хит-параде, после того как этот сингл разошелся миллионным тиражом всего за 10 дней.&lt;br> &lt;br>\nВ привычном составе «The Beatles» отработали восемь лет. За это время они официально выпустили 13 альбомов, каждая песня из которых становилась настоящим хитом. Всемирное признание группа получила в 1963 году после выпуска сингла «Please Please Me». С этого момента на планете началось сумасшествие, получившее говорящее название «битломания».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Старый Новый год в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Традиция отмечать Старый Новый год в ночь с 13 на 14 января возникла после 1918 года, когда было введено новое летоисчисление. А когда-то этот день приходился на 1 января.&lt;br> &lt;br>\nВечер перед Новым годом называется Щедрым вечером. Это название праздник получил от щедрой кутьи — обрядовой еды, которая готовиться на Новый год. В отличие от «постной» эта кутья действительно была щедрой: на стол ставились жареные колбасы, свеженина, сыр, яичница, блины с подливкой, кровянка. В центре новогодней обрядовой еды находилось мясо свиньи, которая из-за своей плодовитости воспринималась как символ урожайности.&lt;br> &lt;br>\nКаждая хозяйка стремилась наготовить к Щедрому вечеру как можно больше блюд, потому что, согласно стародавнему поверью, как человек проводит старый год и встретит новый, таким будет для него и весь наступающий год.&lt;br> &lt;br>\nВстреча Нового года обязательно сопровождалась щедрованием. Щедровщики (группки молодежи по 5-7 и больше человек) обходили все дома в деревне, поздравляя хозяев с праздником песнями, в обмен на которые хозяева должны были угостить колядующих.\nВ народе верят, что в ночь с 13 на 14 января вернее всего сбываются гадания.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Православное Рождество (выходной)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Рождественский сочельник, или Навечерие Рождества Христова, православные верующие отмечают 6 января. Согласно традиции, ужин в сочельник щедрый, но постный, состоящий из 12 блюд в честь двенадцати апостолов. В этот день по приходу из храма после утреннего богослужения верующие воздерживаются от принятия пищи до появления на небе первой звезды, которая символизирует звезду, взошедшую над Вифлеемом в момент рождения Христа. В ночь с 6 на 7 января в православных храмах совершаются рождественские богослужения.&lt;br> &lt;br>\nТрадиционно с дохристианских времен в Беларуси 6-7 января — Первая Коляда — конец шестидневного Пилиповского поста, начало праздничных дней и вечеров. Этот праздник всем известен под названием «Большая кутья», который отмечался в честь зимнего солнцестояния.&lt;br> &lt;br>\nСуществовали многочисленные народные приметы, связанные с погодой на Коляды (Рождество). Когда, например, первый день Коляд ясный — будет неурожайный год, а если хмурый, снег идет — урожайный. Если в колядный вечер и ночью на небе много звезд — летом будет много грибов; если в другой половине дня посыплет град — горох будет большой, если снег — будут хорошо роиться пчелы.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день «спасибо»&quot;,&quot;description&quot;:&quot;11 января можно без преувеличения назвать одной из самых «вежливых» дат в году — сегодня отмечается Международный день «спасибо» (International Thank You Day).&lt;br> &lt;br>Слова благодарности обладают магическими свойствами — с их помощью люди дарят радость друг другу, выражают внимание и передают положительные эмоции — то, без чего наша жизнь стала бы скудной и мрачной.&lt;br> &lt;br>\nСчитается, что русское слово «спасибо» родилось в 16 веке из часто произносимого словосочетания «спаси Бог».&lt;br> &lt;br> Психологи уверены, что слова благодарности — это «устные поглаживания», которые способны успокоить и согреть своей теплотой. Главное, чтобы слова благодарности произносились от чистого сердца!&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День банковских и финансовых работников (первое воскресенье января)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;3 декабря 1921 года Совет Народных Комиссаров БССР принял Постановление об организации в Минске Белорусской конторы государственного банка. При этом функционировать Белорусская контора госбанка начала 3 января 1922 года. С этой январской даты и берет свое начало история становления и развития банковской системы Беларуси.&lt;br> &lt;br>\nПринципиально новый этап начался в развитии банковской системы страны с приобретением Беларусью самостоятельности. В декабре 1990 года приняты Законы «О Национальном банке Республики Беларусь» и «О банках и банковской деятельности в Республике Беларусь». Все учреждения банков СССР на территории Беларуси были объявлены ее собственностью.&lt;br> &lt;br>\nНа базе Белорусского республиканского банка госбанка СССР создан Национальный банк Республики Беларусь. Специализированные государственные банки преобразованы в акционерные коммерческие: Белагропромбанк, Белвнешэкономбанк, Белбизнесбанк, Белпромстройбанк, а также Сберегательный банк. На рубеже 80—90-х годов были созданы на акционерной и паевой основе коммерческие банки. Среди них — Беларусбанк, Приорбанк, Бресткомбанк, Комплексбанк, Народный Банк, BelSwissBank и другие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День белорусской науки (последнее воскресенье января)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Ежегодно в последнее воскресенье января в Беларуси отмечается День белорусской науки, официально установленный в 1993 году.&lt;br> &lt;br>\nВедущим исследовательским и научным центром страны является Национальная академия наук Беларуси, основанная в 1928 году. Сегодня она объединяет высококвалифицированных ученых различных специальностей и десятки научно-исследовательских, научно-производственных, конструкторских и внедренческих организаций.&lt;br> &lt;br>\nВ Национальной академии наук работает более 18 тысяч исследователей, техников, вспомогательного и обслуживающего персонала, среди которых немало докторов и кандидатов наук.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День студентов (Татьянин день) в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;История этого праздника как студенческого началась в 18 веке, когда в 1755 году, в день великомученицы Татианы, российская императрица Елизавета Петровна подписала «Указ об учреждении в Москве университета и двух гимназий», подготовленный Иваном Шуваловым — фаворитом императрицы и другом Ломоносова.&lt;br> &lt;br>\nС годами День ангела всех православных Татьян приобрел новое содержание, и теперь этот праздник отмечали не только верующие, но и студенты. 25 января стал днем всех студентов, а Святая Татиана стала считаться покровительницей студентов.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день таможенника&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Ежегодно 26 января во всем мире отмечается Международный день таможенника — профессиональный праздник всех работников таможенных служб планеты. &lt;br> &lt;br>\nВ ноябре 1952 года вступила в силу Конвенция об образовании Совета таможенного сотрудничества. 26 января 1953 года в Брюсселе состоялась первая сессия Совета таможенного сотрудничества, в 1994 году получившего свое нынешнее название — Всемирная таможенная организация (World Customs Organization), ВТАО. На ней были представлены главами своих таможенных служб 17 стран Европы. Более 800 тысяч человек — такова общая численность таможенников во всем мире на настоящее время.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День ручного письма (День почерка)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Каждый год 23 января в мире отмечается День почерка или, говоря более элегантно, День ручного письма, который учрежден с целью напомнить всем нам об уникальности ручного письма, о необходимости практиковаться в нем, о неповторимости почерка каждого человека.&lt;br> &lt;br>\nСовременные ученые называют семь основных характеристик почерка, по которым можно создать портрет человека, — размер букв, их наклон и форма, направление почерка, интенсивность нажима, характер написания слов, общая оценка почерка.&lt;br> &lt;br>\nГрафологи полагают, что между особенностями почерка и чертами характера обязательно должна существовать связь, потому что человеческий мозг подсознательно «водит» рукой пишущего. Работой мозга, кстати, они объясняют и то, что при взрослении и изменении характера почерк человека также меняется.&lt;br> &lt;br> \nВ 1875 году французский аббат Жан Ипполит Мишонер впервые употребил термин «графология» (др.-греч. ????? — пишу и ????? — учение), которым сегодня определяется область знания о почерке и методах его исследования в связи с психическим состоянием личности. Большой вклад в теорию графологии внес немецкий философ и психолог Людвиг Клагес (Ludwig Klages, 1872—1956).&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День человека&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Крещение Господне (Святое Богоявление)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;18-19 января - праздник Крещение (Вадохрышча), третья (постная, «водяная») кутья. Христианская религия связывает Крещение с крещением Иисуса Христа Иоанном Крестителем в реке Иордан. В церквях в этот день происходит крещение воды, которую берут из ближайшей реки, высекая на льду большой крест. Праздник Крещения заканчивал двенадцатидневные (по количеству месяцев в году) колядные праздники.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День спасателя Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;МЧС Республики Беларусь было создано в 1994 году на базе отряда службы спасения – Республиканского спецотряда по проведению первоочередных аварийно-спасательных работ, который вел свою деятельность с 1991 года. В 1998 году к МЧС была присоединена выведенная из состава МВД специальная военизированная пожарная служба.&lt;br> &lt;br>\nСегодня в структуре МЧС Беларуси созданы и функционируют 17 специальных служб, в том числе службы пожаротушения и аварийно-спасательных работ, химической и радиационной безопасности, инженерных работ, водолазная, медицинская, взрывотехническая, авиационная, поисково-спасательная, парашютно-десантная, понтонная, кинологическая и другие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день эскимо&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата для этого праздника была выбрана потому, что именно в этот день в 1922 году владелец магазина сладостей в городе Онава (штат Айова, США) Христиан Нельсон получил патент на эскимо. Именно он придумал покрыть шоколадной глазурью брикет сливочного мороженого. И назвал его «Eskimo Pie» (пирожок эскимоса).&lt;br> &lt;br>\nПервое эскимо было без деревянной палочки  и обзавелось им лишь в 1934 году. Хотя, что первично – эскимо или палочка, сказать сложно.&lt;br> &lt;br>\nНекоторые придерживаются версии, что первична палочка в мороженом. А основываются они на том, что некий Фрэнк Эпперсон, который как-то оставил на морозе стакан с лимонадом, где была палочка для перемешивания, через некоторое время обнаружил ледяной фруктовый цилиндр с вмерзшей палочкой, который было кушать весьма удобно. Так, в 1905 году он стал готовить замороженные лимонады на палочке. А потом эту идею подхватили уже производители эскимо.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День молчания&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День детских изобретений&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Ежегодно 17 января во всем мире отмечается День детских изобретений или, в ином переводе, День детей-изобретателей.&lt;br> &lt;br>\nСимволично, что датой Дня выбран день рождения одного из выдающихся американцев — государственного деятеля, дипломата, ученого, изобретателя, журналиста Бенджамина Франклина (Benjamin Franklin, 1706-1790). Замечательно, что свое первое изобретение — пару ласт для плавания, которые надевались на руки, — Бен Франклин изобрел в возрасте 12 лет.&lt;br> &lt;br>\nА вы знаете кто изобрел батут? В 1930 году, наблюдая за соревнованиями воздушных гимнастов, некий Джордж Ниссен обратил внимание на то, как гимнасты в конце своего выступления прыгают на страховочную сетку. На этом выступление акробатов обычно заканчивалось, но 16-летний подросток задумался и решил смастерить «подпрыгивающую установку», на которой можно бы было подпрыгивать и выполнять различные трюки в воздухе.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День инженерных войск Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Свою историю инженерные войска ведут со времени Петра I, когда он своим Указом от 21 января 1701 года создал в Москве «Школу пушкарского приказа», в которой готовили офицеров артиллерии и военных инженеров. Уже со следующего года выпускниками данной школы стали комплектоваться первые минерные подразделения регулярной российской армии.&lt;br> &lt;br>\n В 1712 году Петр I приказал отделить инженерную школу от школы пушкарского приказа и расширить ее. Затем была создана и Санкт-Петербургская инженерная школа (1719 год). А спустя 4 года Московская школа была переведена в Санкт-Петербург и объединена с Санкт-Петербургской. В этих школах готовили унтер- и обер-офицеров инженерных войск.&lt;br> &lt;br>\nС самого начала инженерные войска проявили себя и в мирное, и в военное время. Они принимали участие во всех сражениях по защите Отечества. Знания, мужество и отвага военных инженеров в немалой степени способствовали успешному ведению боевых действий в Отечественной войне 1812 года, при обороне Севастополя (1854–1855), во время русско-японской войны (1904-1905) и двух мировых войн. Значительный вклад внесли инженерные войска и в ликвидацию последствий аварии на Чернобыльской АЭС.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День осведомленности о пингвинах&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Цель этого праздника – повысить знания людей о пингвинах, направить внимание на сохранение численности и мест обитания этих птиц.&lt;br> &lt;br>\nПингвины (лат. Spheniscidae) – семейство нелетающих морских птиц, представители которого хорошо плавают и ныряют, единственное современное в отряде пингвинообразных. В семействе насчитывается 18 современных видов пингвинов.&lt;br> &lt;br>\nСамым большой из них – это императорский пингвин, его рост может достигать 120 см, а вес – более 40 кг. Самый маленький представитель вида – малый пингвин, который не выше колена взрослого человека, а его вес не превышает 2,5 кг.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день водно-болотных угодий&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Мероприятия, проводимые ежегодно 2 февраля во Всемирный день водно-болотных угодий, призваны обратить внимание общественности и правительств различных стран мира на ценность водно-болотных угодий для поддержания устойчивого развития нашей планеты.&lt;br> &lt;br>\nКонвенция о водно-болотных угодьях (Convention on Wetlands), имеющих международное значение преимущественно в качестве мест обитания водоплавающих птиц, была подписана 2 февраля 1971 года в городе Рамсаре (Иран) и с тех пор носит название Рамсарской конвенции.&lt;br> &lt;br>\nОсновной целью Рамсарской конвенции является сохранение и рациональное использование водно-болотных угодий как средства достижения устойчивого развития во всем мире.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День домашней хозяйки&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День примет и суеверий&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День мобилизации против угрозы ядерной войны&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День мобилизации против угрозы ядерной войны отмечается во всем мире в годовщину принятия Делийской декларации, основной целью которой является призыв к прекращению гонки ядерных вооружений, сокращению и последующей постепенной ликвидации ядерных арсеналов стран мира и устранению самой угрозы ядерной войны.&lt;br> &lt;br>\nДелийская декларация была принята 29 января 1985 года в столице Индии Нью-Дели на совещании глав государств и правительств нескольких стран – Индии, Греции, Мексики, Аргентины, Танзании и Швеции, которые стали первыми странами, подписавшими этот документ. Именно с момента принятия данной декларации о принципах свободного от ядерного оружия и ненасильственного мира и ведет свою историю сегодняшний праздник.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День культуры и отдыха&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День правды&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.01.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день защиты персональных данных&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Это праздник был учрежден для того, чтобы пользователи сети не забывали о соблюдении правил поведения в интернете, которые помогают обезопасить их виртуальную и реальную жизнь. В некоторых странах этот праздник называется «Днем конфиденциальности».&lt;br> &lt;br>\nРешение отмечать эту дату было принято 26 апреля 2006 года комитетом министров Совета Европы. Эта дата соответствует годовщине подписания Конвенции Совета Европы от 28 января 1981 года «О защите лиц в связи с автоматизированной обработкой персональных данных».&lt;br> &lt;br>\nДанная Конвенция стала первым международным обязывающим инструментом в сфере защиты персональных данных, который определил механизмы защиты прав человека на неприкосновенность его личной жизни, а также предоставил определение понятия «персональные данные».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день хиджаба&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день хиджаба – праздник, набирающий популярность во многих странах мира. Основная категория людей, отмечающих его – представители ислама, хотя находится много интересующихся этим, необычным на первый взгляд, праздником и среди представителей иных религиозный конфессий.&lt;br> &lt;br>\nХиджаб – один из атрибутов женской одежды в мусульманском мире, с арабского это слово переводится как \&quot;покрывало\&quot;. Хиджабом принято называть платок, который покрывает голову женщины. В некоторых мусульманских странах им покрывают лишь голову, в других – и лицо тоже.&lt;br> &lt;br>\nОдежда, скрывающая голову, лицо и все тело женщины, обязательна в Афганистане (бурка), Саудовской Аравии (никаб), Иране (чадра). В 1925 году Турция стала первой мусульманской страной, которая официально запретила носить женщинам хиджаб. В 2008 году этот запрет отменили. В восьми странах ЕС – Австрии, Бельгии, Болгарии, Дании, Франции, Германии, Италии и Испании – приняты законы, запрещающие в определенных местах носить головные уборы и элементы одежды, закрывающие лицо.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день Нутеллы&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Нутелла – шоколадно-ореховая паста родом из Италии. История её начинается в итальянском городе Альба. В 1946 году кондитер и владелец пекарни Пьетро Ферреро начал производить шоколадные батончики мягкой консистенции под названием «Джандуйя». Дело в том, что ввоз какао в Италию в первые послевоенные годы был ограничен. Это подтолкнуло Пьетро  использовать в добавление к какао-маслу обжаренные и перемолотые лесные орехи. Мягкие шоколадно-ореховые очень любили дети и взрослые.&lt;br> &lt;br>\nПопулярность «Джандуйи» обратилась для Ферреро большим заказом от мэрии, который и был выполнен в срок. Но приготовленный и оставленный на ночь заказ растаял от жары. Поэтому Пьетро Ферреро решил проблему следующим образом: он стал лихорадочно намазывать растаявшие шоколадно-ореховые батончики на тонкие ломтики хлеба, который резала в этот момент его жена. На празднике Ферреро угощал гостей бутербродами с шоколадно-ореховым кремом. Жалкая, на первый взгляд, попытка кондитера спасти положение обернулась очередной победой. Крем приняли на «ура». После этого случая Ферреро начал производить и продавать уже крем (или пасту) под названием «Джандуйя», моментально завоевавший популярность в Пьемонте, а затем и во всей Италии.&lt;br> &lt;br>\nЭти события привели к тому, что 1946 год стал фактическим началом для компании «Ферреро», известной сегодня во всём мире. Дальнейшие эксперименты семьи Ферреро с шоколадно-ореховой пастой привели к тому, что в 1951 году она получила новое название Supercrema («Суперкрем»), а спустя ещё 13 лет, в 1964 году Микеле Ферреро – сын Пьетро, снова внеся определённые изменения в состав пасты, вывел на рынок новый продукт, получивший название Нутелла (Nutella).&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День рождения резиновых калош&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата, отмечаемая 4 февраля – День рождения резиновых калош.&lt;br> &lt;br>\nХотя дата спорная, как и сама этимология слова «калоши» (или «галоши»). Кто-то утверждает, что оно происходит от французского, кто-то – от греческого языка. Так или иначе, в современном понимании практически каждый человек знает, что калоши – это обувь или аксессуар для обуви. В 1920-е годы существовала даже мода на ношение калош, а для Советского Союза этот предмет был частью экспорта.&lt;br> &lt;br>\nПо одной информации, калоши появились в Англии в 19 веке, где сырая погода сама подсказала людям идею сохранения своей обуви надеванием поверх неё специальных чехлов, защищающих от промокания. С другой стороны, есть данные о том, что ещё в начале того же 19 века в США калоши поступили в продажу в Бостоне. Так что и здесь не всё однозначно.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день радио&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата проведения выбрана не случайно — именно 13 февраля 1946 года впервые вышло в эфир «Радио ООН», станция которого располагалась в штаб-квартире Организации Объединенных Наций.&lt;br> &lt;br>\nКак говорят учредители праздника, он должен не только воздать должное радио как средству связи, но и послужить укреплению сотрудничества между всеми, кто имеет отношение к радио (будь то крупные радиовещательные компании или одиночки-любители), а также способствовать как международным СМИ, так и местным радиостанциям в расширении доступа к информации и содействии свободе выражения мнений и гендерному равенству на волнах радио. Ведь в век цифровых технологий радио продолжает оставаться средством связи и общения для самой большой аудитории в мире.&lt;br> &lt;br>\nПервый сеанс  радиосвязи провел русский физик Александр Попов  7 мая в 1895 году.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День космополита&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Святого Валентина (День всех влюбленных)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;По традиции 14 февраля в день святого Валентина влюбленные обмениваются «валентинками».&lt;br> &lt;br>\nМассово День святого Валентина отмечается с 13 века в Западной Европе, с 1777 года в США. Студенты - самые горячие поклонники праздника всех влюбленных. Во многих вузах размещают специальные почтовые ящики для писем и пожеланий, признаний в любви. А в вузах художественного профиля студенты вместе с преподавателями устраивают «Валентиновые посиделки», на которых читают свои произведения, обсуждают любовную лирику поэтов разных стран, представляют театрализованные программы.&lt;br> &lt;br>\nВ университетах проводятся праздничные акции, концерты, конкурсы для пар. Также 14 февраля в крупных вузах работает «голубиная почта» для влюбленных. &lt;br> &lt;br>\nКроме этого, традицией в Беларуси стали акции «массовых поцелуев». На стадионах, мостах, в парках и сквериках парочки и просто прохожие собираются и по команде обмениваются «затяжным поцелуем»&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День памяти воинов-интернационалистов в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;15 февраля в Республике Белоруссии отмечается памятная дата — День памяти воинов-интернационалистов. В этот день в 1989 году последний советский солдат перешел мост пограничной реки Амударья под Термезом — завершился вывод советских войск из Афганистана. Война в Афганистане длилась 9 лет 1 месяц и 18 дней.&lt;br> &lt;br>\nСвыше 14 тысяч советских воинов погибли на чужой земле, 6 тысяч скончались впоследствии от ран и болезней, 311 человек пропали без вести. Это были самые большие потери Советской Армии со времен Великой Отечественной войны.&lt;br> &lt;br>\nВ Афганистане с 1979 по 1989 годы проходили службу около 30 тысяч уроженцев Беларуси. Из них 771 человек погиб, 12 человек числятся без вести пропавшими, более полутора тысяч получили ранения и увечья, 718 стали инвалидами. Сегодня в одном только Минске живут более четырех тысяч ветеранов войны в Афганистане, из них — более 200 инвалидов, а также 97 семей — родители и вдовы погибших воинов-интернационалистов. Для них это — День памяти.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День просвещения&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День надежды&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день брачных агентств&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Примечательно, что практически накануне Дня святого Валентина - отмечается Международный день брачных агентств.&lt;br> &lt;br>\nЭтот профессиональный праздник появился на Украине — он был зарегистрирован Государственным Департаментом интеллектуальной собственности Министерства образования и науки Украины 1 декабря 2010 года. Идею учреждения нового праздника подхватили многие брачные агентства-партнеры США, Канады, Германии, Франции, Италии, Испании, Швейцарии и России.&lt;br> &lt;br>\nПервая брачная контора «Бюро встреч и адресов» была открыта в Лондоне 29 сентября 1650 года.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Дарвина (Международный день науки и гуманизма)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день науки и гуманизма или День Дарвина, приуроченный ко дню рождения знаменитого английского учёного-натуралиста, отмечается ежегодно 12 февраля.&lt;br> &lt;br>\nЧарльз Дарвин (1809-1882) – основоположник теории естественного отбора, а также теории эволюции и происхождения человека, был ярким представителем науки 19 века, а его теория была расценена ещё при жизни учёного как научный переворот.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день больного&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот день задуман, скорее, как некий социальный шаг, направленный на поддержку людей, попавших в печальную категорию больных.&lt;br> &lt;br>\nВсемирный день больного был учрежден 13 мая 1992 года по инициативе 264-го Папы Римского Иоанна Павла II. В своем специальном послании, написанном по этому поводу, понтифик отметил, что ежегодное празднование Всемирного дня больного имеет определенную цель.&lt;br> &lt;br>\nВ 1991 году Иоанну Павлу II был поставлен диагноз болезни Паркинсона, болезни, о которой узнали значительно позже. Примечательно то, что Папа Римский установил Всемирный день больного через год после известия о своем диагнозе. Всемирный день больного, отмеченный в 2005 году, имел особое значение, так как 2005 год стал годом кончины Иоанна Павла II.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день стоматолога&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Традиция отмечать 9 февраля Международный день стоматолога постепенно становится популярной во многих странах.&lt;br> &lt;br>\nДревние «стоматологи» использовали прототип первой бормашины еще 9 тысяч лет назад. Такое неожиданное открытие сделали ученые из США и Франции.&lt;br> &lt;br> \nИсследовав найденные в пакистанской провинции Белуджистан останки людей, живших в 6-4 веках до нашей эры, они обнаружили в некоторых зубах сделанные при жизни почти идеальные отверстия диаметром 1-3 миллиметра и глубиной до 3,5 миллиметров. Об искусстве древних «стоматологов» свидетельствует и тот факт, что в ряде случаев просверлены труднодоступные коренные зубы, причем, одно из отверстий находилось с внутренней стороны челюсти.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День защитников Отечества и Вооруженных Сил РБ&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День защитников Отечества и Вооруженных Сил Республики Беларусь, отмечаемый ежегодно 23 февраля, — самый «мужественный» праздник в году. Для одних — это памятная и торжественная дата, для других просто хороший повод собраться с друзьями. Так или иначе, но День защитников Отечества — это, прежде всего, государственный праздник, прошедший уже более чем восьмидесятилетний путь.&lt;br> &lt;br>\nСчитается, что День защитника Отечества был основан в 1918 году как «День рождения Красной Армии» в ознаменовании победы над германскими завоевателями под Нарвой и Псковом. В 1922 году этот день стал праздником и получил название Дня Красной Армии. С 1946 года он стал называться Днем Советской Армии и Военно-Морского флота.&lt;br> &lt;br>\nПосле распада СССР этот праздник сохранился в ряде стран СНГ, в том числе и в Беларуси, где был установлен Указом Президента Республики № 157 от 26 марта 1998 года и получил название День защитников Отечества и Вооруженных Сил Республики Беларусь.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День охраны здоровья&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день защиты морских млекопитающих (День кита)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;19 февраля - считается днем защиты не только китов, но и всех морских млекопитающих и разных других живых существ, обитающих в морях и океанах нашей планеты. Этот День был учрежден в 1986 году, когда вступил в силу мораторий на китовый промысел, введенный Международной китовой комиссией (МКК).&lt;br> &lt;br>\nЭтот мораторий действует и поныне и означает, что во всем мире охота на китов, а также торговля китовым мясом запрещены. В настоящее время промысел китов разрешен исключительно для удовлетворения потребностей коренного населения (так называемый, аборигенный) и изъятие китов в научных целях по специальным разрешениям правительств-членов МКК.&lt;br> &lt;br>\nСиний кит – самое большое существо на Земле, его вес иногда достигает 200 тонн. Киты многое дали людям: китовый ус и спермацет, китовый жир и костную муку. А в последнее время изучением китов серьезно заинтересовались медики. Кит – это прекрасный символ жизни в море, большой и мощный, но в то же время весьма беззащитный. И об этом важно помнить…&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день неторопливости&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Идея учреждения такого праздника принадлежит итальянцам. Именно они – весьма активный и эмоциональный народ – впервые отметили День неторопливости в 2007 году, с целью неторопливо наслаждаться жизнью в каждый её неповторимый момент. \nВ Риме в этот день проводится «Медлительный марафон», участником которого может стать любой житель Италии или гость страны. Дистанция марафона – 300 метров (можно сказать, спринтерская), но преодолеть её надо не быстрее, чем за 87 минут (!), и при этом ни разу не останавливаясь.&lt;br> &lt;br>\nА ещё во многих регионах Италии в День неторопливости многие жители отдают предпочтения делам, на которые «хронически не хватает времени» – они посещают поэтические и литературные чтения, музыкальные концерты, проводят время за любимым занятием или просто наслаждаются интеллектуальной беседой за неспешной трапезой.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день редких заболеваний&quot;,&quot;description&quot;:&quot;По инициативе европейской организации по изучению редких болезней EURORDIS самый редкий день в году — 29 февраля — официально получил статус Международного дня редких заболеваний. В невисокосные годы праздник отмечается 28 февраля.&lt;br> &lt;br>\nРедкие заболевания есть в каждой области медицины. Примерно 80 процентов из них имеют генетическую природу. Всего же, по оценкам экспертов, в мире насчитывается около 5–7 тысяч опасных для жизни редких заболеваний. Среди них встречаются весьма экзотические недуги: синдром кабуки (в Европе зафиксировано около 300 случаев), синдром Паллистера-Киллиана (в Европе — 30 случаев), прогрессирующая костная гетероплазия, болезнь Нимана-Пика, болезнь Гоше. Есть и те, что встречаются чаще: муковисцидоз, гемофилия, различные формы рака, миелома, болезнь Альцгеймера, болезнь Гентингтона и другие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день экскурсовода&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Ежегодно 21 февраля многие города мира — особенно те из них, которые являются центрами туризма, — отмечают Всемирный день экскурсовода. Он был учреждён Всемирной федерацией ассоциаций экскурсоводов (гидов) — с целью повышения информированности широкой общественности о важности и значимости работы экскурсоводов.&lt;br> &lt;br>\nWFTGA была основана в 1985 году на первой Международной конвенции экскурсоводов, и в настоящее время её членами являются более 2 миллионов человек из более чем 70 стран мира. А сам праздник отмечается с 1990 года.&lt;br> &lt;br>\nЕще в середине прошлого века экскурсоводом мог почувствовать себя любой образованный человек, знакомый с историей того или иного города. В этом качестве нередко работали филологи, учителя истории, а также студенты соответствующих факультетов. Однако в 70-х годах 20 века требования к профессионализму гидов повысились, и экскурсоводами стали называть только людей, прошедших специальную подготовку.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день полярного медведя&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Основной целью проведения Дня полярного (белого) медведя - является распространение информации о полярных медведях и привлечение внимания общества к необходимости их охраны. Также говорится о необходимости решать проблему таяния полярных льдов — основную причину угрозы исчезновения популяций полярных медведей.&lt;br> &lt;br>\nПо оценкам ученых, в мире насчитывается примерно 20-25 тысяч особей белого медведя (данные на 2019 год). Ведущие мировые специалисты, изучающие полярных медведей, опубликовали данные о том, что из 19 субпопуляций полярного медведя — восемь уменьшились, три остаются стабильными, а одна увеличилась. Данные об остальных семи субпопуляциях собрать пока трудно.\nБелый медведь занесен в Международную Красную книгу и в Красную Книгу России. Медленное размножение и большая смертность молодняка делают этого зверя легко уязвимым.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.02.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день писателя&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Полное название этого праздника Всемирный день мира для писателя, он был учрежден по решению 48-го конгресса Международного ПЕН-клуба, который проходил с 12 по 18 января 1986 года.&lt;br> &lt;br>\nПЕН-клуб был основан в Лондоне в 1921 году. Название организации — аббревиатура, образованная первыми буквами английских слов Poets — поэты, Essayists — очеркисты, Novelists — романисты. Интересно, что аббревиатура в данном случае совпадает со словом pen — в переводе с английского — ручка.&lt;br> &lt;br>\nИдея создания организации принадлежит английской писательнице Кэтрин Эми Доусон-Скотт. Первым президентом ПЕН-клуба стал Джон Голсуорси. В 1923 году состоялся первый международный конгресс ПЕН-клуба в Лондоне, в то время пен-центры были созданы в 11 странах мира. Сегодня подобные центры действуют в 130 странах.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день гражданской обороны&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день гражданской обороны, установленный в 1990 году, отмечается в странах — членах МОГО (Международную организацию гражданской обороны (МОГО)— с целью пропаганды знаний о гражданской обороне и поднятия престижа национальных служб спасения. &lt;br> &lt;br>\nДень 1 марта выбран не случайно. Именно в этот день вступил в силу Устав МОГО, который одобрили 18 государств.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Масленица — начало масленичной недели в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Масленица была сначала древнеславянским языческим многодневным праздником «проводов зимы», которым отмечался переход к весенним земледельческим работам.&lt;br> &lt;br>\nВ древности этот праздник сводился к разнообразным обрядовым действам, которые затем перешли в традиционные народные обычаи и обряды.\nКак правило, участницы шествия одевались в карнавальные костюмы «мужчин», «старцев», «цыган». К ним присоединялся музыкант (мужчина). Заходя в дом, они шумели и буянили до тех пор, пока не получали от хозяев выкуп. Обойдя всю деревню, ряженые отправлялись в чью-нибудь просторную избу и гуляли там всю ночь, пели, танцевали.&lt;br> &lt;br>\nНа прощание с Масленицей обычно палили чучело — соломенную бабу или мужика. Пепел раскидывали по полю для большей урожайности.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День милиции в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Истоки этого праздника — из 1917 года, когда канцелярией гражданского коменданта города Минска был издан приказ, согласно которому большевик М.А. Михайлов (по паспортным данным, настоящее имя Михаил Васильевич Фрунзе) назначался временным начальником милиции Всероссийского земского союза по охране порядка в городе. В соответствии с приказом все городские чины полиции должны были выдать ему имеющееся в их распоряжении оружие по описи.&lt;br> &lt;br>\nВ ночь с 4 на 5 марта 1917 года руководимые им отряды боевых дружин рабочих вместе с солдатами частей минского гарнизона разоружили полицию города, захватили городское полицейское управление, а также архивное и сыскное отделения, и взяли под охрану важнейшие государственные учреждения. А днем 5 марта в Минск об образовании милиции рапортовал Невель, 7 марта — Велижский уезд, 9-го — Езерищенский, 10-го — Суражский. Чуть позднее подобные телеграммы пришли из Двинска, Витебска, Лепеля… Таким образом на территории Беларуси была создана милиция, а губернский город Минск, по сути, стал ее центром.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день ди-джея&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день ди-джея — это скорее не официальный праздник, а важная благотворительная акция, которая проводится с 2002 года от имени Международной клубной индустрии.&lt;br> &lt;br>\nПервоначально инициаторами мероприятия выступили фонд World DJ Fund и организация Nordoff Robbins Music Therapy, которая использует музыку для лечения детей и взрослых. Традиционно, вся прибыль, полученная ди-джеями, клубами, радиостанциями в этот день, направляется в различные международные детские фонды и учреждения.&lt;br> &lt;br>\nСлово ди-джей является аббревиатурой английского DJ (иногда встречается написание deejay) — disc jockey (диск-жокей) — человек, который выбирает и проигрывает для аудитории записанную музыку. Первоначально под диском (disk) подразумевали пластинки, но в последние годы все большую популярность приобретают компакт-диски. В связи с этим сегодня понятие disc jockey предполагает все виды музыкального воспроизведения, не зависящего от источника музыки.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный женский день (выходной)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В 1910 году в Копенгагене состоялась 2-я Международная конференция работающих женщин. &lt;br> &lt;br>\nЛидер женской группы социал-демократической партии Германии Клара Цеткин выдвинула идею празднования Международного женского дня. Она предложила, чтобы Женский день отмечался ежегодно в каждой стране в один и тот же день. Целью этого праздника Цеткин назвала борьбу женщин за свои права.&lt;br> &lt;br>\nСуществует мнение, что первый в истории «марш пустых кастрюль» текстильщиц Нью-Йорка, прошедший 8 марта 1857 года, стал одной из предпосылок празднования Международного женского дня.&lt;br> &lt;br>\nОфициальный статус «Международного женского дня» этот праздник приобрёл по решению ООН в 1975 году, и с тех пор он отмечается ООН ежегодно как Международный день борьбы за права женщин и международный мир и каждый год посвящён определённой теме.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день спички&quot;,&quot;description&quot;:&quot;История спичек началась в 1805 голду, когда французский химик Шапсель продемонстрировал первые  деревянные палочки с головкой из смеси серы, бертолетовой соли с добавлением киновари (она служила для окрашивания зажигательной массы в красный оттенок). В солнечную погоду зажечь спичку можно было при использовании линзы, а в другие дни – при сочетании с капелькой серной кислоты. Первая мануфактура по производству таких спичек была зарегистрирована в Вене в 1813 году. Эти первые спички были невероятно дороги и, безусловно, весьма опасны, ведь серная кислота при воспламенении головки могла разбрызгаться и вызывать серьезные химические ожоги.&lt;br> &lt;br>\nЭту проблему удалось решить лишь через два десятилетия, после того, как в 1847 году был открыт не ядовитый красный фосфор. Немецкий химик Бетхер сделал свой образец спички – он смешал бертолетову соль, серу с клеем, и макнул в него лучинки, предварительно покрытые парафином. А чтобы поджечь эту лучинку, он создал специальную поверхность – смазал бумажку составом, содержащим определенное количество красного фосфора.&lt;br> &lt;br>\nНовые спички стабильно зажигались и давали желтое, ровное пламя. Они не дымили, не имели неприятного запаха. Первые такие «безопасные спички» начали производить в 1851 году в Швеции, братья Лундстремы, поэтому долгое время такие спички именовали «шведскими». В 1855 году они были представлены на Международной выставке в Париже и получили золотую медаль. &lt;br> &lt;br>С этого момента спичка начала триумфальное шествие по всему миру и после некоторых усовершенствований дошла до наших дней. Современная спичка не содержит соединений серы и хлора, вместо них используются парафины и бесхлорные окислители.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День риска&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Праздник прихода весны в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В белорусской языческой традиции существует красивый и светлый праздник, посвященный весне — «Гуканне вясны», отмечаемый 1 марта. Перевести название можно, как зазывание весны на землю.&lt;br> &lt;br>\nЖенщины по-своему встречали весну. Они выпекали из теста фигурки птиц, считая, что таким образом они посодействуют их скорому прилету. Девушки брали этих птиц и, исполняя «вяснянкi», подкидывали их вверх: «Жаўраначкі прыляціце, вясну прынясіце».&lt;br> &lt;br>\nПарни раскладывали костер, на котором палили разные старые вещи. К девушкам они присоединялись только поздним вечером, когда начинали вместе водить хороводы. Хороводы, по мнению некоторых фольклористов, представляют собой бесконечный круговорот жизни и вечную молодость. Есть также мнения, что форма хоровода напоминает форму светила. Парни делали качели, на которых молодежь каталась парами, стараясь раскачаться как можно выше, чтобы показать свою силу, умение, ловкость. Существовала примета, что чем выше раскачаешь качели, тем выше вырастет лен и другие растения в этом году. Дети также должны были покачаться на качелях хотя бы один раз, чтобы быть здоровыми и сильными весь год.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Конституции РБ  (государственный праздник)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Первая Конституция Советской Социалистической Республики Белоруссии (ССРБ) была принята на I съезде Советов Белоруссии 3 февраля 1919 года. Ее содержание было пронизано идеей диктатуры пролетариата, которая и была непосредственно закреплена в Конституции. Позже она неоднократно менялась.&lt;br> &lt;br>\n27 июля 1990 года была принята Декларация Верховного Совета «О государственном суверенитете Республики Беларусь». &lt;br> &lt;br>\nВ дальнейшем, 25 августа 1991 года, Декларации о государственном суверенитете специальным законом был придан статус конституционного закона, на основании которого были внесены изменения и дополнения в Конституцию 1978 года.&lt;br> &lt;br>\nВ таких правовых и политических условиях велась разработка новой Конституции Республики Беларусь, которая была принята 15 марта 1994 года.\nКонституция Республики Беларусь состоит из преамбулы, 9 разделов, в которых 8 глав и 146 статей.&lt;br> &lt;br>\n24 ноября 1996 года по результатам народного референдума в Конституцию РБ были внесены дополнения, а 17 октября 2004 года на референдуме из Конституции было изъято положение, ограничивающее право одного лица избираться президентом более чем на два срока подряд. Напомним, что сегодня Президентом Республики Беларусь является А.Лукашенко.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; Воспитательный день&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день защиты прав потребителей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Ппроводить этот праздник прибыло принято ООН и приурочено к годовщине выступления президента США Джона Ф.Кеннеди в Конгрессе в 1962 году.&lt;br> &lt;br>\nТогда в выступлении президента были сформулированы четыре основных права потребителя:&lt;br> &lt;br>\n- право на безопасность,&lt;br> &lt;br>\n- право на информацию,&lt;br> &lt;br>\n- право на выбор,&lt;br> &lt;br>\n- право быть услышанным.&lt;br> &lt;br>\nПозднее к ним добавились еще четыре:&lt;br> &lt;br>\n- право на возмещение ущерба,&lt;br> &lt;br>\n- право на потребительское образование,&lt;br> &lt;br>\n- право на удовлетворение базовых потребностей,&lt;br> &lt;br>\n- право на здоровую окружающую среду.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День весеннего равноденствия&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Весеннее равноденствие — одно из уникальнейших явлений природы, суть которого, говоря научным языком, сводится к тому, что «в момент равноденствия центр Солнца в своем видимом движении по эклиптике пересекает небесный экватор».&lt;br> &lt;br>\nГоворя проще, в этот день Земля, вращаясь вокруг своей воображаемой оси, проходящей через полюса, одновременно двигаясь вокруг Солнца, находится в таком положении по отношению к светилу, что солнечные лучи, несущие тепловую энергию, падают отвесно на экватор. Солнце переходит из южного полушария в северное, и в эти дни во всех странах день почти равен ночи.&lt;br> &lt;br>\nВ этот день свет и тьма разделяются поровну. В давние времена, когда не было календарей, весну определяли по солнцу. Считалось, что именно с этого дня начинаются обновления в природе: первый весенний гром, набухание почек на деревьях, буйное прорастание зелени.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день числа «Пи»&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Сегодня, 14 марта, в мире отмечается один из самых необычных праздников — Международный день числа «Пи»&lt;br> &lt;br>.\nПридумал этот праздник в 1987 физик из Сан-Франциско Ларри Шоу, который подметил, что в американской системе записи дат (месяц / число) день 14 марта — 3/14 — совпадает с первыми разрядами числа ? = 3,14...&lt;br> &lt;br>\nС этим необычным числом мы сталкиваемся уже в младших классах школы, когда начинаем изучать круг и окружность. Число ? — математическая константа, выражающая отношение длины окружности к длине ее диаметра. В цифровом выражении ? начинается как 3,141592... и имеет бесконечную математическую продолжительность.&lt;br> &lt;br>\nПримечательно, что Международный день числа «Пи», случайно или умышленно, совпадает с днем рождения одного из наиболее выдающихся физиков современности — днем рождения Альберта Эйнштейна.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; Международный день торговл&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день социальной работы&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Инициаторами и организаторами этого профессионального праздника, объединяющего представителей работы социальной направленности, стали Международные организации: Международная Федерация социальных работников и Международная Ассоциация школ социальной работы.&lt;br> &lt;br>\nСоциальная работа очень многогранна и охватывает различные категории и группы населения, чем обусловливается её направленность. Основной же задачей социальной работы является обеспечение определённого уровня и качества жизни граждан через систему мер социальной поддержки и защиты.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День диеты&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День прогресса&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Парижской коммуны&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Решение отмечать 18 марта как первую успешную попытку рабочих захватить политическую власть было принято 20 февраля 1872 Генеральным советом 1-го Интернационала.&lt;br> &lt;br>\nПарижской коммуной называли революционное правительство, сформированное в Париже во время революционных событий 1871 года. После установления перемирия между Францией и Пруссией во время Франко-прусской войны в Париже начались волнения, которые переросли в революцию.&lt;br> &lt;br>\nВ результате революции было установлено самоуправление, продолжавшееся с 18 марта по 28 мая 1871 года. Возглавляли Парижскую коммуну представители партий социалистов и анархистов. Лидеры обоих течений провозгласили Парижскую коммуну первым образцом диктатуры мирового пролетариата.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день без мяса&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В этот день, 20 марта, магазины и рестораны отказываются от продажи мяса, а активисты пропагандируют вегетарианство, а также идеи сострадания животным и защиты окружающей среды.&lt;br> &lt;br>\nСогласно статистике, человечество ежегодно убивает более 60 миллиардов животных (без учета рыб, членистоногих и моллюсков) с целью употребления их в пищу. В то же время около миллиарда людей на планете голодают и испытывают нехватку чистой питьевой воды. А для производства одного килограмма мяса сегодня необходимо более 10 килограммов зерна и свыше 15 литров воды. С учетом мирового объема производства мяса того количества зерновых, которое используется для этого, хватило бы, чтобы прокормить всех голодающих жителей планеты.&lt;br> &lt;br>\nКроме того, животноводство производит 18 процентов газов, вызывающих парниковый эффект; это больше, чем все виды транспорта вместе взятые. Кроме того, уничтожение лесов для создания новых пастбищ и истощение земель под кормовыми культурами не самым благоприятным образом сказываются на биосфере планеты.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День воспоминаний&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День смеха&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В этот день принято разыгрывать родных, друзей и просто знакомых, или подшучивать над ними.&lt;br> &lt;br>\nОткуда именно родом этот праздник — из Франции, Англии, Мексики или Швеции — тайна, которая покрыта мраком. Одну из влиятельных версий о возникновении праздника смеха связывают с тем, что изначально 1 апреля праздновалось во многих странах как день весеннего равноденствия и время Пасхи.&lt;br> &lt;br>\nДругая версия возникновения Дня смеха связана с переходом на Григорианский календарь, введенный Папой Римским Григорием в 1582 году. Дело в том, что Новый год в средние века отмечался не 1 января, а в конце марта, до того, как в 1563—1564 годах король Карл Девятый (King Charles IX) реформировал во Франции календарь. Поэтому Новогодняя неделя начиналась 25 марта и заканчивалась 1 апреля.\nВ 18 веке этот веселый праздник стал широко известен и популярен. Англичане, шотландцы и французы распространили его в своих американских колониях. В День смеха принято было подшучивать друг над другом, а также давать друг другу бессмысленные поручения, например, найти и принести сладкий уксус.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Земли&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Сегодня празднуется День Земли. Причем в календаре международных праздников существует два Дня Земли – сегодняшний отмечается в День весеннего равноденствия, а второй – 22 апреля. Первый имеет миротворческую и гуманистическую направленность, второй – экологическую.&lt;br> &lt;br>\nОснователем этого Дня считается известный американский общественный деятель Джон Мортон, который в 1840-х годах развернул кампанию по посадке деревьев и кустарников, в рамках программы бережного отношения к окружающей среде каждого гражданина страны. А став секретарем Территории Небраска, в 1872 году он предложил установить день, который будет посвящен озеленению.&lt;br> &lt;br>\nИз обращения ООН говорится: «День Земли – это специальное время, которое предназначено, чтобы привлечь внимание всех людей к осознанию планеты Земля как их общего дома, ощутить нашу всеземную общность и взаимную зависимость друг от друга».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день резервного копирования (День бэкапа)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Резервное копирование (бэкап) — это создание копии важных данных (например, семейных фотографий, видео, документов и электронных писем) на носителе (жёстком диске, флеш-карте, CD-диске и других носителях), предназначенном для восстановления данных в случае их повреждения или потери на основном носителе.&lt;br> &lt;br>\nДень бэкапа был установлен по инициативе пользователей сайта социальных новостей Реддит и неслучайно был назначен на 31 марта. В компьютерной среде известны случаи потери информации именно 1 апреля (вот такие «шуточки») — существует даже целая группа первоапрельских вирусов, которые активизируются именно в этот день. Результат их нещадного действия — сбой в работе системы или потеря информации.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; Международный день борьбы&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День фортуны&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Час Земли&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Время проведения Часа Земли в 2020 году  - 28 марта с 20:30 до 21:30 по местному времени.&lt;br> &lt;br>\nЧас Земли — это глобальная ежегодная международная акция, организованная Всемирным фондом дикой природы, которая проводится ежегодно в одну из последних суббот марта. Она заключается в том, что в этот день в назначенное время люди в разных странах мира на один час отключают свет и другие электроприборы.&lt;br> &lt;br>\nСмысл этой акции — привлечь максимально широкое внимание всего мирового сообщества к проблеме изменения климата нашей планеты, показать свою поддержку идеи необходимости объединенных действий в решении данной экологической проблемы. Впервые идея выключить электричество на час с целью демонстрации своей солидарности в борьбе за охрану окружающей среды была реализована WWF в 2007 году в масштабах одного города – Сиднея (Австралия).&lt;br> &lt;br>\nСегодня Час Земли — это самая массовая экологическая акция на планете. В ней принимают участие более 2 миллиардов человек по всему миру из 188 стран, где гаснет подсветка более 18 000 архитектурных памятников.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День романтика&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День эволюции&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День театра&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день театра установлен в 1961 году IX конгрессом Международного института театра и ежегодно 27 марта отмечается Центрами ITI и международными театральными обществами. Традиционно он проходит под единым девизом: «Театр как средство взаимопонимания и укрепления мира между народами».&lt;br> &lt;br>\nДеятельность Международного института театра (МИТ), согласно его уставу, направлена на «укрепление мира и дружбы между народами, на расширение творческого сотрудничества всех театральных деятелей мира».&lt;br> &lt;br>\nПервое международное послание в честь Всемирного дня театра было написано в 1962 году французским писателем и художником Жаном Кокто (фр. Jean Cocteau, 1889—1963).Упоминание о первой театральной постановке датируется 2500 годом до нашей эры. Первая театральная игра состоялась в Египте, сюжетом послужили образы египетской мифологии — истории бога Осириса.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День единения народов Беларуси и России (государственный праздник)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;2 апреля — День единения народов Беларуси и России. В этот день в 1996 году был подписан Договор «Об образовании Сообщества России и Белоруссии».\nСоюзное государство, как записано в Договоре о его создании, — это светское, демократическое, социальное, правовое государство, в котором признано политическое и идеологическое многообразие.&lt;br> &lt;br>\nСоюзное государство базируется на принципах суверенного равенства Республики Беларусь и Российской Федерации, добровольного и добросовестного выполнения ими взаимных обязательств. Основой его является разграничение предметов ведения и полномочий между Союзным государством и государствами-участниками.&lt;br> &lt;br>\nИ Беларусь, и Россия, с учетом добровольно переданных Союзному государству полномочий, сохраняют свои суверенитет, независимость, территориальную целостность, государственное устройство, конституцию, государственный флаг, герб и другие атрибуты государственности.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.03.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Фиолетовый день (День больных эпилепсией)&quot;,&quot;description&quot;:&quot; «Фиолетовый день» - ежегодное международное мероприятие, целью которого является повышение осведомленности о таком заболевании, как эпилепсия.&lt;br> &lt;br>\nОднажды девятилетняя девочка Кессиди Меган, страдающая от эпилепсии, решила показать другим людям, что она ничем не отличается от них. За свои девять лет ребенок уже успел ощутить на себе некоторое пренебрежение со стороны взрослых и сверстников, которые воспринимали ее заболевание не совсем адекватно, считая его чем-то вроде легкой формы сумасшествия.&lt;br> &lt;br>\nЭпилепсия считается одним из самых распространенных хронических неврологических заболеваний человека. При ней один из участков коры головного мозга начинает работать слишком активно. Он подавляет и подчиняет остальные нейроны. В итоге все клетки коры бывают охвачены синхронным возбуждением. Возникает приступ: судороги, потеря сознания, падение (с этой особенностью связано русское название болезни — «падучая»). Причиной возникновения такого гиперактивного участка может быть травма головы, инсульт, менингит и некоторые заболевания.\nПо данным ВОЗ, эпилепсией страдает до 1% населения земного шара, а это 50 млн. человек. Но только 25% из них получают адекватное медикаментозное лечение. А ведь важно знать, что современные лекарства позволяют в 70% случаев полностью освободить человека от припадков.&lt;br> &lt;br>\nЕсть сведения, что эпилепсией страдали многие известные люди. В их числе Юлий Цезарь, Александр Македонский, Нострадамус, Данте Алигьери, Иван Грозный, Наполеон Бонапарт, Федор Достоевский, Альфред Нобель, Винсент ван Гог.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день супа&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Суп – первое блюдо и важная часть ежедневного рациона питания. &lt;br> &lt;br>\nИстория супа настолько же стара, как история кулинарии. Слово «суп» произошло от французского «soupe», а оно – от латинского «suppa», что в переводе – хлеб, размоченный в отваре или бульоне.&lt;br> &lt;br>\nВ мире насчитывается приблизительно 150 типов супов, которые подразделяются на более чем тысячу видов, при этом каждый вид имеет варианты. Так, исследователь кулинарного искусства В.Похлёбкин указывает на 24 варианта щей и 18 вариантов ухи.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День веб-мастера&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата этого праздника выбрана неслучайно: если присмотреться, можно заметить, что цифры 4.04 очень напоминают по своему написанию ошибку 404 («Страница не найдена»), имеющую прямое отношение к работе веб-мастеров. К тому же эта дата совпадает с Международным днем интернета.&lt;br> &lt;br>\nВпервые термин «веб-мастер» ввел в обращение «праотец» Интернета Тим Бернерс-Ли в документе «Руководство по стилю гипертекста в онлайне» в 1992 году. В начале 1990-х, когда «общедоступный» Интернет еще только начинал развиваться, функционал первых веб-мастеров был очень разнообразным: он включал в себя обязанности веб-дизайнера, автора и модератора сайта, программиста, системного администратора, контент-менеджера (ответственного за смысловое наполнение сайта), сотрудника технической поддержки сайта.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день движения сопротивления&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день движения сопротивления отмечается ежегодно 10 апреля и посвящен всем, кто противодействовал фашистам во время Второй мировой войны (1939-1945) на территориях, оккупированных войсками Третьего рейха.&lt;br> &lt;br>\nСамыми распространенными формами борьбы были: антифашистская агитация и пропаганда, издание подпольной литературы, забастовки, диверсии и саботаж на транспорте и на предприятиях, выпускавших продукцию для оккупантов, вооруженные нападения для уничтожения предателей и представителей оккупационной администрации, сбор разведывательных данных для армий антифашистской коалиции, партизанская война. Высшей формой движения сопротивления было всенародное вооруженное восстание.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день цыган&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день цыган  отмечается ежегодно 8 апреля представителями этой нации по всему миру, был учрежден на первом Всемирном цыганском конгрессе, состоявшемся в Лондоне 8 апреля 1971 года и собравшем представителей из 30 стран.&lt;br> &lt;br>\nНа конгрессе также был создан Международный союз цыган и приняты национальные символы: флаг и гимн, что позволило цыганам мира признать себя единой свободной нацией.&lt;br> &lt;br>\nПолагают, что первое упоминание о цыганах датировано 1501 годом, когда цыганский вожак Василь получил охранную грамоту от литовского князя Александра Казимировича.&lt;br> &lt;br>\nСегодня численность цыганского населения составляет примерно 18 миллионов человек, в Европе к цыганам причисляют себя около 10 миллионов человек. География расселения цыган включает страны как Северного, так и Южного полушарий: Албания, Румыния, Молдова, Хорватия, Аргентина, Белоруссия, Канада, Бразилия, Россия и другие страны.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день авиации и космонавтики (Международный день полета человека в космос)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;12 апреля весь мир отмечает памятную дату, посвященную первому полету человека в космос. Это особенный день — день триумфа науки и всех тех, кто сегодня трудится в космической отрасли. День космонавтики  был установлен Указом Президиума Верховного Совета СССР от 9 апреля 1962 года, а международный статус получил в 1968 году на конференции Международной авиационной федерации. Кстати, с 2011 года он носит еще одно название — Международный день полета человека в космос.&lt;br> &lt;br>\n12 апреля 1961 года гражданин Советского Союза старший лейтенант Ю.А. Гагарин на космическом корабле «Восток» впервые в мире совершил орбитальный облет Земли, открыв эпоху пилотируемых космических полетов.&lt;br> &lt;br>\nПолет, длившийся всего 108 минут, стал мощным прорывом в освоении космоса. Имя Юрия Гагарина стало широко известно в мире, а сам первый космонавт досрочно получил звание майора и звание Героя Советского Союза.&lt;br> &lt;br>\nКак известно, прежде чем в космический корабль сел человек, в полет были отправлены четвероногие друзья человека. В августе 1960 года советский космический корабль «Восток» с собаками Белкой и Стрелкой на борту совершил суточный полет с возвращением на Землю.\nПервый в истории космонавтики международный полет состоялся 15 июля 1975 года — первопроходчиками были советский корабль «Союз-19» и американский корабль «Аполлон».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Благовещение Пресвятой Богородицы в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;7 апреля - праздник Благовещения (Дабравешчанне, Звеставанне). Согласно с Евангелием от Луки в этот день архангел Гавриил поведал Марии о безгрешном зачатии. Праздник Благовещения особенно почитают женщины, которые видят в деве Марии идеал Матери, великой женщины с тяжелой, многострадальной, но счастливой судьбой.&lt;br> &lt;br>\nОднако, еще задолго до принятия христианства предки белорусов отмечали этот день как праздник прихода весны. Раньше, в этот апрельский день, люди выпускали на волю птиц, которых в течение года держали в клетках: считалось, что это приблизит приход весны, окончательно прогонит зиму. В Беларуси известно поверие о том, что на Благовещение обязательно прилетает с юга аист - птица, которая пользуется в народе уважением и любовью.&lt;br> &lt;br>\nЗачастую в этот день проводили обряд Зазывания весны. Девушки деревни выходили на возвышенность и пели до сумерек песни-веснянки. Селяне верили, что начиная с этого дня приходил рабочий год, который принесет хороший урожай и счастье в дом.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день настольного тенниса&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Инициаторами учреждения новой спортивной даты выступила Международная Федерация настольного тенниса  с целью популяризации данного вида спорта, его продвижение в разных странах, объединения людей, увлекающихся им, и, конечно же, пропаганды здорового образа жизни. А проведение праздника именно 6 апреля было приурочено к Международному дню спорта на благо развития и мира.&lt;br> &lt;br>\nИнициаторами учреждения новой спортивной даты выступила Международная Федерация настольного тенниса с целью популяризации данного вида спорта, его продвижение в разных странах, объединения людей, увлекающихся им, и, конечно же, пропаганды здорового образа жизни. А проведение праздника именно 6 апреля было приурочено к Международному дню спорта на благо развития и мира.&lt;br> &lt;br>\nПо данным ITTF, профессионально настольным теннисом занимаются на всех обитаемых континентах – 226 стран являются членами Федерации (на 2017 год). Особой популярностью настольный теннис пользуется в Азии, где проживает около 4 миллиардов человек.&lt;br> &lt;br>\nБудучи очень доступной игрой, настольный теннис привлекает в ряды своих «поклонников» людей разных возрастов, пола, навыков или различных физических кондиций. Все они могут играть вместе, получая от игры много положительных эмоций. Так, и Томас Вайкерт, президент ITTF, по поводу учреждения нового праздника сказал, что «главной идеей является вовлечение в спорт как можно большего числа новых участников». А лозунгом Дня провозгласил: «Настольный теннис для всех и везде!».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День братьев и сестер&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Традиция отмечать День братьев и сестёр 10 апреля пришла из США. Идейным вдохновителем учреждения нового праздника стала Клаудия Эварт. &lt;br> &lt;br>\nОна потеряла своих родных брата и сестру в раннем возрасте и тяжело переживала эту утрату. В память о них Клаудия и решила организовать проведение праздника, а в качестве даты выбрала 10 апреля – День рождения её сестры.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день освобождения узников фашистских концлагерей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;11 апреля во всем мире отмечается памятная дата — Международный день освобождения узников фашистских концлагерей. Она установлена в память об интернациональном восстании узников концлагеря Бухенвальд, произошедшем 11 апреля 1945 года.&lt;br> &lt;br>\nКонцлагеря — это места заключения больших масс людей, помещенных туда по политическим, социальным, расовым, религиозным и иным признакам.\n22 марта 1933 года в Дахау начал действовать первый концентрационный лагерь в нацистской Германии, а в последующие годы фашисты создали огромную сеть этих лагерей, превращенных в места организованного систематического убийства миллионов людей.&lt;br> &lt;br>\nЗа годы Второй мировой войны через лагеря смерти прошли более 20 миллионов человек из 30 стран мира, из них 5 миллионов — граждане Советского Союза. Примерно 12 миллионов человек так и не дожили до освобождения, среди них — около 2 миллионов детей. Только в Бухенвальде было уничтожено свыше 56 тысяч человек 18 национальностей, в том числе 19 тысяч советских военнопленных.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день вечеринки&quot;,&quot;description&quot;:&quot;3 апреля отмечается веселый неофициальный праздник – Всемирный день вечеринки или Всемирный день пати. Также известный как P-Day.&lt;br> &lt;br>\nСлово «party» заимствовано из английского языка, по-русски обозначает вечеринку, причём любого уровня – от торжественного приема до молодежной тусовки в неформальной обстановке.&lt;br> &lt;br>\nОднако, не смотря на весёлый характер праздника, он был создан с серьёзными намерениями. Дело в том, что идея организовать День пати пришла из фантастического романа «Полет» американской писательницы Ванны Бонта (1958-2014): повествование книги заканчивается обратным отсчетом до 3 апреля 2000 года, когда во всем мире должен пройти массовый праздник, объединяющий человечество. Этот роман вышел в свет в 1995 году, а уже 3 апреля 1996 года в США прошёл первый День вечеринок, который прошёл под девизом: «Вечеринка – это противоположность войны».&lt;br> &lt;br>\nГлавной целью праздника было провозглашена идея, что для создания лучшей, качественной реальности, в которой живёт каждый человек, нужно предпринимать положительные и активные действия, радуясь жизни вместе с другими людьми, а не просто пассивно озвучивать мысль «мира во всём мире». И  обязательно праздновать День пати широко и масштабно. Можно просто устроить вечеринку для семьи и друзей, или организовать весёлый праздник для соседей и коллег. Просто проведите время весело и непринуждённо, сказав добрые слова тем, кто рядом. Пусть окружающая реальность станет светлее и лучше. Ведь мир начинается с каждого из нас и тех, кто рядом с нами.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Католическая Пасха&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Это главный день в году у православных и католических христиан - именно в этот день воскрес Иисус Христос.&lt;br> &lt;br>\nВоскресение Христа – это историческое событие, уходящее своими корнями в далекое прошлое. По древним преданиям, именно в этот день произошло чудо – Христос Воскрес! Празднование Пасхи происходит по древним традициям, которые соблюдаются и в наши дни.&lt;br> &lt;br>\nСамо название «Пасха» произошло от еврейского слова «песах» (переход). У иудеев Песах символизируется с освобождением еврейского народа из египетского рабства. Для христиан Пасха – символ искупления человеческих грехов через смерть Иисуса Христа и его последующее воскрешение. Именно в этот день всем верующим христианам (православным и католикам) дается надежда на спасение и воскрешение после смерти. Воскрешение Христа является главным смыслом веры в христианской религии.&lt;br> &lt;br>\nДата празднования Пасхи определяется по лунно-солнечному календарю и выпадает на воскресенье – по древнему преданию Христос воскрес на третий день после казни, в ночь с субботы на воскресенье.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день радиолюбителя&quot;,&quot;description&quot;:&quot;18 апреля 1925 года в Париже был основан Международный союз радиолюбителей, благодаря этому событию у радиолюбителей и появился повод ежегодно отмечать успехи и достижения. А членами данной организации сегодня являются радиолюбители из более чем ста пятидесяти стран мира.&lt;br> &lt;br>\nКаждый год Всемирный день радиолюбителя проводится под определенным девизом. Так, например, в 2007 году девизом стал лозунг «Расширение мира радиосвязей», девизом 2010 года были выбраны слова «Сочетание опыта коммуникации с современными цифровыми технологиями», а в 2013 году праздник был посвящен столетию со дня первого использования любительского радио в чрезвычайной ситуации.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день гемофилии&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Ежегодно 17 апреля многие страны присоединяются к акции Всемирной федерации гемофилии и Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) и отмечают Всемирный день гемофилии или Всемирный день борьбы с гемофилией.&lt;br> &lt;br>\nОбщая цель проводимых мероприятий состоит в том, чтобы привлечь внимание общества к проблемам гемофилии и сделать все возможное для улучшения качества медицинской помощи, которая оказывается больным этим неизлечимым генетическим заболеванием.&lt;br> &lt;br>\nСама дата, 17 апреля, приурочена ко дню рождения основателя WFH Фрэнка Шнайбеля и отмечается с 1989 года во многих странах мира. А гемофилия — несвертываемость крови — одно из тяжелейших генетических заболеваний, вызванное врожденным отсутствием в крови факторов свертывания VIII и IX.\nПо некоторым оценкам, сегодня количество больных гемофилией в мире составляет 400 тыс. человек (один из 10 тысяч мужчин). При достаточном количестве лекарственных средств больной гемофилией может вести полноценную жизнь: учиться, работать, создать семью, то есть являться полноценным членом общества и приносить пользу своей стране.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День экологических знаний&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот праздник ведет свою историю с 1992 года, когда на Конференции ООН в Рио-де-Жанейро, где обсуждались проблемы окружающей среды, было подчеркнуто огромное значение экологического образования населения всех стран мира в реализации стратегии выживания и для устойчивого развития человечества.&lt;br> &lt;br>\nОсновная цель сегодняшнего праздника – продвижение экологических знаний и формирование экологической культуры населения, информирование общественности о состоянии дел в области экологической безопасности и о состоянии окружающей среды, а также воспитание и подготовка гражданина, умеющего мыслить экологически.&lt;br> &lt;br>\nТермин «экология» (от греческого «oikos» – дом, убежище и «logos» – наука, учение) был впервые введен в 1866 году немецким биологом Эрнстом Геккелем. В современном понимании экология – это наука о взаимоотношениях организмов между собой и с окружающей средой. Поэтому, чтобы достичь разумного равновесия между растущими потребностями человечества и оскудевающими возможностями планеты, при этом сохраняя и без того ухудшающееся состояние природы, каждый в наше время должен обладать минимальным набором экологических знаний и способов бережного взаимодействия с окружающим миром.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день секретаря&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день секретаря или в более официальном варианте День профессиональных административных работников начали отмечать в США в 1952 году, благодаря усилиям нью-йоркского публициста Гарри Клемфусса.&lt;br> &lt;br>\nСейчас этот праздник отмечают не только секретари, но и все те, от кого зависит работа офиса — это помощники директора, офис-менеджеры, ассистенты, референты, спич-райтеры, стенографисты. А также специалисты, ведущие делопроизводство, ассистирующие президентам и руководителям фирм и предприятий.&lt;br> &lt;br>\nКстати, по некоторым оценкам, эта профессия входит в пятерку самых востребованных в мире. И в настоящее время административные работники — это не только секретари, в чьи обязанности входит только прием телефонных звонков и планирование рабочего графика шефа, это специалисты высокой квалификации и опыта, от которых во многом зависит успех бизнеса.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день рок-н-ролла&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Праздник отмечается ежегодно 13 апреля, хотя историческое событие, послужившее основой для праздника, произошло днем раньше: 12 апреля 1954 года Билл Хейли записал сингл «Rock Around The Clock», ставший знаковым в новом музыкальном направлении, которое быстро преодолело границы США и распространилось по странам и континентам, бросив вызов обществу и традициям.\nПервой звездой рок-н-ролла среди белых исполнителей стал певец гитарист Билл Хейли. Его коктейль из ритм-энд-блюза, кантри и уличного сленга имел ошеломительный успех.&lt;br> &lt;br>\nСреди основателей направления был и легендарный Элвис Пресли, ставший кумиром подростков и молодежи. Его стиль одежды, манеры и движения становились примером для подражания.&lt;br> &lt;br>\nВ начале 1960-х появился новый стиль в рок-н-ролле — поп-рок. Ливерпульская четверка своими композициями запустила в мир эпидемию «битломании».&lt;br> &lt;br>\nВ 1964 году появились «Rolling Stones», отличавшиеся быстрым, мощным и техничным звуком. В 1970-е годы родился психоделический рок, яркими представителями которого явились группы «Pink Floyd», «Deep Purple», «Led Zeppelin», «Black Sabbath». Это десятилетие считают золотой эпохой в развитии рок-культуры.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День поисков смысла жизни&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Православная Пасха&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Пасха – древнейший и важнейший христианский праздник, праздник Воскресения Иисуса Христа - событие, которое является центром всей библейской истории.&lt;br> &lt;br>\nПодготовку к Пасхе православные верующие начинают за семь недель до Светлого Христова Воскресения, вступая в Великий пост. Само Воскресение Христово на Руси всегда встречали в храме. Богослужение начинается раньше полуночи, а примерно в полночь начинается Пасхальная заутреня.&lt;br> &lt;br>\nКрашенные куриные яйца – один из элементов пасхальной трапезы, символ возрожденной жизни. Ещё одно блюдо называется так же, как и праздник – пасха. Это творожное лакомство, приправленное с изюмом, курагой или цукатами, подаваемое на стол в виде пирамиды, украшенной буквами «ХВ». Такая форма обуславливается памятью о Гробе Господнем, из которого воссиял свет Христова Воскресения. Третий застольный вестник праздника – кулич, своеобразный символ торжества христиан и их близости со Спасителем. Перед тем, как приступить к разговению, все эти яства принято освящать в храмах в течение Великой Субботы и во время пасхального богослужения.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день защиты лабораторных животных&quot;,&quot;description&quot;:&quot;24 апреля в календаре экологических дат отмечен как Всемирный день защиты лабораторных животных, который был учрежден Международной Ассоциацией против болезненных экспериментов на животных (ИнтерНИЧ) в 1979 году и поддержан ООН.&lt;br> &lt;br>\nПервоначально он «отмечался» зоозащитными организациями в ряде стран, а сегодня уже по всему миру активно развивается движение против вивисекции (экспериментов и опытов над лабораторными животными), которое поддерживают активисты различных общественных и зоозащитных организаций.\nНадо сказать, что животные использовались в опытах с давних времен, но все же эти работы носили эпизодический характер. Понятие «лабораторное животное» сложилось в конце 19 века в связи с бурным развитием экспериментальной биологии и медицины, а со второй половины 20 века метод научного экспериментирования на животных оформился как самостоятельное направление.&lt;br> &lt;br>\nЖестокие опыты и тесты на животных продолжают свое существование, в первую очередь потому, что многие потребители вообще не знакомы с этой нравственной проблемой, а производители не заинтересованы доносить ее до конечного покупателя. Именно с целью привлечения внимания мировой общественности к данной проблеме и был учрежден Всемирный день защиты лабораторных животных.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день голоса&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день голоса праздник, который появился в конце 1990-х годов, посвящён феномену голоса человека и его роли в жизни людей.&lt;br> &lt;br>\nТрадиционно 16 апреля во всех странах, присоединившихся к празднованию Дня, проходят мероприятия с участием врачей-специалистов, чья специализация напрямую или косвенно связана с поддержанием здоровья голоса человека, профилактикой и лечением заболеваний голосового аппарата. Семинары, лекции и симпозиумы собирают врачей, как на уровне регионов, так и на международном уровне, позволяя обмениваться опытом. В них принимают участие фониатры, оториноларингологи, невропатологи, эндокринологи.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный День ДНК&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Такая дата была выбрана в память о том, что 25 апреля 1953 года в журнале Nature ученые Джеймс Уотсон и Фрэнсис Крик совместно с Морисом Уилкинсом и Розалинд Франклин опубликовали результаты исследования структуры молекулы ДНК.&lt;br> &lt;br>\nРовно 50 лет спустя, 25 апреля 2003 года, было объявлено, что проект по расшифровке генома человека близок к завершению. Дополнительный анализ некоторых участков генома все еще не закончен, однако основная работа над проектом завершена. Определение структуры человеческих генов – важный шаг для развития здравоохранения.&lt;br> &lt;br>\nДНК – это дезоксирибонуклеиновая кислота. Именно в ДНК хранится наша генетическая информация, и именно этот тест является одним из наиболее популярных для установления родственных связей. Открытие спирали ДНК стало для науки революционным. Благодаря обнаружению ДНК был раскрыт код наследственности, идентифицирован генетический риск, начато формирование запрограммированных свойств организма, осуществляется оздоровление наследственности, создаются технологии генной инженерии.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День печати в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата 5 мая выбрана для праздника в честь первого выхода в тираж газеты «Правды» в 1912 году. Хотя белорусская печать имеет гораздо более глубокие корни и немало знаменательных дат. &lt;br> &lt;br>\nНапример, 6 августа 1517 года Франциск Скорина издал в Праге свою первую книгу. В 19 веке были первые попытки выпускать периодические издания на белорусском языке – в 1861-1862 годах вышло 4 номера газеты «Гутарка двох суседоў», в 1862-1863 издавались «Гутарка» и «Мужыцкая праўда» (7 номеров).&lt;br> &lt;br>\nВ начале 20 века появились первые регулярные белорусские газеты – «Наша доля» и «Наша ніва». Но, несмотря на это, официальным праздником для белорусской печати по-прежнему остается день выхода в свет ленинской «Правда»...&lt;br> &lt;br>\nИнтересный факт: 5 мая 1581 года на Волыни, в Острожской типографии Ивана Федорова, вышел календарь Андрея Рымшы «Хронология» на старобелорусском наречии. К каждому месяцу были напечатаны стихи – первое отдельное поэтическое издание. Это был также первый печатный календарь славян.&lt;br> &lt;br>\nНапомним, что 3 мая отмечается Всемирный день свободы печати. Поэтому в Беларуси у всех людей, связанных с печатным и издательским ремеслом, в начале мая есть два повода отметить профессиональный праздник: 3 мая – «За свободу печати!» и 5 мая – просто «За печать!».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день свечника&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата 30 апреля для Международного дня свечника выбрана не случайно. Он приурочен к празднику народного календаря, а именно ко дню Зосимы Соловецкого. В последние апрельские сутки осуществляется вывоз ульев на пасеки, а также обход пчелиных угодий с зажженной восковой свечой и молитвой Зосиме, покровителю пчел.&lt;br> &lt;br>\nПчелиный воск – неотъемлемая часть производства огня для церквей и храмов, общественных мест, ритуальных традиционных обрядов. Поэтому именно 30 числа как никогда важно обозначить вклад свечного ремесла в развитие множества отраслей. А люди, посвященные в «восковые тайны», могут познакомиться, наладить контакты, поделиться своими наработками и умозрениями.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День танца&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Основатель этого праздника Жан-Жорж Новерра реформатор и теоретик хореографического искусства, который вошел в историю как «отец современного балета».&lt;br> &lt;br>\nНоверр разработал принципы героического балета и балета-трагедии. В 1759 году вышел его знаменитый труд «Письма о танце и балетах», где Новерр обосновал принципы балета-пьесы, воплощаемого средствами действенных пантомимы и танца в содружестве композитора, хореографа и художника.&lt;br> &lt;br>\nПоэтому, по замыслу учредителей, главная идея данного праздника — объединение всех направлений танца, как единой формы искусства, а сам День танца — это повод для её чествования, а ещё — её способности преодолевать все политические, культурные и этнические границы, возможности объединять людей во имя дружбы и мира, позволяя им говорить на одном языке — языке танца.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; Радуница (по календарю православной конфессии) (выходной)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Радоница, Радуница (укр. Проводи, белор. Радаўнiца, полес. Деды радостные) — у восточных славян поминальный день, приходящийся на вторник Фоминой (Радоницкой) недели.&lt;br> &lt;br>\nЭто славянская традиция, воспринятая и поддержанная русской Церковью. В православных Церквях Ближнего Востока и Греции она отсутствует. Этимологически слово Радоница видимо восходит к корню рад- («радование, радость»). Другие названия праздника — Радовница, Радошница, Радуница, Усопшая Радованица, Навий день, Могилки, Гробки.&lt;br> &lt;br>\nВ Беларуси на Радоницу после полудня вся семья шла на кладбище к могилам близких, где катали по могиле окрашенные в шелухе яйца, поливали могилы водкой. Яйца отдавали нищим, а сами накрывали могилы рушниками, на который ставили разную еду. Блюд должно быть нечетное число, и все сухие. Сначала говорили: «Святые родители, ходите к нам хлеба-соли поесть». Потом садились, выпивали и закусывали. Вставая, говорили: «Мои родители, простите, не сердитесь, чем хата богата, тем и рада». Как говорит белорусская присказка, «на радуницу до обеда пашут, после обеда плачут, а вечером скачут».&lt;br> &lt;br>\nБелорусские традиции поминовения предков в этот день сохранились с языческих времён. Радоница во многом переняла черты языческих праздников поминовения предков — Дедов.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День чернобыльской трагедии&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата 26 апреля стала особой не только для граждан Украины, Беларуси, России, но и для всего мира. Все цивилизованное человечество в этот день вспоминает о событиях на Чернобыльской АЭС, о тех, кто, не жалея жизни и здоровья, встал на борьбу с радиационной стихией.&lt;br> &lt;br>\nЧернобыльская атомная электростанция (Украина), 26 апреля 1986 года, — плановое выключение реактора, длившееся 20 секунд, казалось обычной проверкой электрооборудования. Однако, спустя несколько секунд в результате резкого скачка напряжения произошел химический взрыв, в результате которого в атмосферу было выброшено около 520 опасных радионуклидов.&lt;br> &lt;br>\nВзрыв был настолько мощным, что загрязнение распространилось на значительные участки территории Советского Союза, которые в настоящее время входят в состав Беларуси, Украины и России, всего около 155 тысяч квадратных километров.&lt;br> &lt;br>\nПо официальным сообщениям, сразу же после катастрофы погиб 31 человек, а 600 тысяч ликвидаторов, принимавших участие в тушении пожаров и расчистке, получили высокие дозы радиации. Согласно официальным данным, радиоактивному облучению подверглись почти 8 с половиной миллионов жителей Беларуси, Украины и России.&lt;br> &lt;br>\nСельскохозяйственные угодья площадью почти 52 тысяч кв.км подверглись загрязнению цезием-137 и стронцием-90 с периодом полураспада в 30 и 28 лет, соответственно. Более 400 тысяч человек были переселены, однако, миллионы по-прежнему живут в условиях, когда сохраняющееся остаточное воздействие создает целый ряд опасных последствий для их жизни и здоровья.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный праздник весны и труда (выходной)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;1 мая во многих странах мира отмечается международный праздник — День труда (Праздник Весны и Труда), который изначально носил название День международной солидарности трудящихся.&lt;br> &lt;br>\n1 мая 1886 года американские рабочие организовали забастовку в Чикаго, выдвинув требование 8-часового рабочего дня. Забастовка и сопутствующая демонстрация закончились кровопролитным столкновением с полицией.&lt;br> &lt;br>\nВ июле 1889 года Парижский конгресс II Интернационала в память о выступлении рабочих принял решение о проведении 1 мая ежегодных демонстраций. Впервые день международной солидарности трудящихся был отмечен в 1890 году в Австро-Венгрии, Бельгии, Германии, Дании, Испании, Италии, США, Норвегии, Франции, Швеции и некоторых других странах.&lt;br> &lt;br>\nДолгое время Первомай был символом революции, непримиримой классовой борьбы, имел «политическую окраску» и отмечался демонстрациями, украшенными портретами политических деятелей, передовиков производства, лозунгами, призывами, плакатами и диаграммами о достижениях в той или иной отрасли народного хозяйства, науки, культуры. Но постепенно этот контекст терялся.&lt;br> &lt;br>\nСегодня праздник отмечается в 142 странах и территориях мира 1 мая или в первый понедельник мая. Для ряда стран традиция собирать людей под знамена профсоюзов еще сохранилась, но в большинстве государств это все же не политический праздник, а именно День труда, яркий весенний праздник, когда организуются народные гуляния, выступления артистов, ярмарки, мирные шествия и множество увеселительных мероприятий. А для кого-то это просто еще один выходной, в течение которого можно отдохнуть или провести время с семьей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.04.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День аскета&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день Солнца&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Начиная с 1994 года в разных странах 3 мая отмечается День Солнца, иногда называемый Всемирным днем ??Солнца или Международным днем ??Солнца.&lt;br> &lt;br>\nСолнце — ближайшая к Земле звезда, все другие находятся от нас неизмеримо дальше. Например, ближайшая к нам звезда Проксима из системы aльфа Центавра находится на расстоянии 4,22 световых лет от Солнца.&lt;br> &lt;br>\nВ целом, Солнце определяет экологию планеты. Без него не было бы и воздуха, необходимого для жизни, — воздух превратился бы в жидкий азотный океан вокруг замерших вод и обледеневшей суши. Для нас, землян, важнейшая особенность Солнца в том, что около него возникла наша планета, и на ней появилась жизнь.&lt;br> &lt;br>\nЭнтузиасты и профессионалы, общественные организации и фирмы по всей Европе организуют мероприятия различного рода, связанные с демонстрацией возможностей солнечной энергии.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Звездных войн&quot;,&quot;description&quot;:&quot;4 мая поклонники всемирно известной киносаги «Звёздные войны» отмечают неформальный, но от этого не менее интересный, праздник – День Звёздных войн или День Люка Скайуокера, как его иногда именуют поклонники этой киноэпопеи, созданной американским режиссёром Джоржем Лукасом.&lt;br> &lt;br>\nЗнаменитая фраза напутствия джедаев «Да пребудет с тобой Сила» пишется по-английски: «May the force be with you». Кто-то из поклонников фильма, явно не обделённый чувством юмора, обыграл однажды эту фразу как «Да пребудет с тобой четвёртое мая», делая упор на то, что английское слово «May» можно перевести как название месяца, а слово «force» (сила) заменив словом «fourth» (четвёртый).&lt;br> &lt;br>\nПервый же фильм киносаги вышел в прокат 25 мая 1977 года. В 2007 году к 20-летию выхода в свет первого фильма «Звёздные войны. Новая надежда» в Лос-Анджелесе Днём Звёздных войн было объявлено 25 мая. Но у поклонников более популярна дата 4 мая.&lt;br> &lt;br>\nПервое массовое празднование Дня Звездных войн было проведено в 2011 году в Торонто (Канада), сопровождавшееся костюмированным шествием, видео и шоу-программой. С тех пор праздник организуется ежегодно, а его распространению помогает, в том числе, и активность в социальных сетях.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день медицинской сестры&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Профессиональный праздник медицинских сестер отмечается в день рождения одной из знаменитых англичанок, Флоренс Найтингейл, которая во время Крымской войны (1853—1856) организовала первую в мире службу сестер милосердия.&lt;br> &lt;br>\nХотя фактически празднику уже более ста пятидесяти лет, только в январе 1974 года было принято официальное решение отмечать этот день 12 мая. &lt;br> &lt;br>День медицинской сестры отмечается с момента объединения сестер милосердия из 141 страны в профессиональную общественную организацию — Международный совет медицинских сестер, который и принял решение отмечать данный праздник в день рождения Флоренс Найтингейл.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День биографов&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Сегодня знающие и любознательные люди отмечают годовщину первой встречи Сэмюэла Джонсона (1709-1784) со своим биографом Джеймсом Босуэллом (1740-1795). &lt;br> &lt;br>\nМужчины встретились в одном из книжных магазинов Лондона в 1763 году, а результатом встречи и установившихся между ними отношений стала опубликованная в 1791 году двухтомная «Жизнь Сэмюэла Джонсона».&lt;br> &lt;br>\nКак известно, англичанин Сэмюэл Джонсон, или Доктор Джонсон, как его чаще называли, был выдающимся критиком, лексикографом и поэтом второй половины 18 века. Самым знаменитым его трудом стал «Толковый словарь английского языка», над которым Джонсон работал 9 лет.&lt;br> &lt;br>\nСамо слово биография произошло от двух древнегреческих слов — жизнь и пишу. Другими словами, биографией называют жизнеописание человека, созданное другим человеком или несколькими людьми.&lt;br> &lt;br>\nОдним из первых биографов можно назвать древнегреческого философа Плутарха. Хорошо известно имя первого издателя и биографа А.С. Пушкина — П.В. Анненкова, имя биографа Л.Н. Толстого — П.И. Бирюкова.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Государственного герба и Государственного флага Республики Беларусь (второе воскресенье мая)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Второе воскресенье мая в Беларуси — День Государственного герба Республики Беларусь и Государственного флага Республики Беларусь. &lt;br> &lt;br>\nСимволами Республики Беларусь как суверенного государства являются Государственный флаг Республики Беларусь, Государственный герб Республики Беларусь и Государственный гимн Республики Беларусь.&lt;br> &lt;br>\n14 мая 1995 года в Республике Беларусь состоялся первый в ее истории референдум, инициированный главой государства. Среди вопросов, вынесенных на одобрение граждан, был и следующий: «Поддерживаете ли Вы предложение о введении нового Государственного флага и Государственного герба Республики Беларусь?».&lt;br> &lt;br>\nЭтот вопрос поддержали 75,1% граждан, принявших участие в референдуме. По результатам референдума президент Беларуси 7 июня 1995 года подписал два указа: № 213 «Об утверждении эталона Государственного герба Республики Беларусь и Положения о Государственном гербе Республики Беларусь» и № 214 — «Об утверждении Положения о Государственном флаге Республики Беларусь». Так Беларусь приобрела ныне действующий Государственный герб и Государственный флаг.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный День Красного Креста и Красного Полумесяца&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный День Красного Креста и Красного полумесяца отмечается ежегодно 8 мая и учрежден в честь швейцарского бизнесмена, общественного деятеля и гуманиста Жана Анри Дюнана(8.05.1828 — 30.10.1910), который родился в этот майский день.&lt;br> &lt;br>\nВ середине 19 века по инициативе Дюнана впервые стали создаваться группы добровольцев, которые оказывали помощь раненым на полях сражений. А в 1863 году по его же инициативе была созвана конференция, положившая начало международному комитету Красного Креста.&lt;br> &lt;br>\nОфициально название Международный Красный Крест было утверждено в 1928 году на 13-й международной конференции в Гааге. На конференции был принят устав организации, который изменялся впоследствии в 1952 и 1965 годах. А впервые День Красного Креста был отмечен в 1948 году. Официальное название Дня со временем менялось, «Всемирный день ??Красного Креста и Красного Полумесяца» он носит с 1984 года.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; Праздник приятных ожиданий&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников радио, телевидения и связи в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День 7 мая вошел в историю мировой науки и техники как день рождения радио. Именно в этот день в 1895 году на заседании Русского физико-химического общества российский ученый Александр Попов выступил с докладом и демонстрацией созданного им первого в мире радиоприемника.&lt;br> &lt;br>\nВ 1945 году 7 мая в СССР широко праздновалось 50-летие со дня изобретения радио. В связи с этим, правительство приняло решение считать эту дату ежегодным Днем радио. Позднее этот день стал официальным праздником работников всех отраслей связи.&lt;br> &lt;br>\nК настоящему моменту радиосвязь прошла огромный путь в своем развитии, и сегодня технологии связи являются неотъемлемой частью нашей повседневной жизни. И в свой профессиональный праздник все работники радио, телевидения и связи в Республике получают поздравления от руководства, коллег и, конечно же, зрителей, читателей и слушателей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Победы (выходной)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День Победы в войне над фашистской Германией в нашей стране является одним из самых важных, трогательных и славных праздников.\nРади мира на Земле сложили свои головы на алтарь Отечества примерно 27 миллионов советских людей. В огне Второй мировой войны сгорело три миллиона белорусов. В республике нет ни одной семьи, которую бы не затронула эта проклятая война.&lt;br> &lt;br>\n9 мая 1945 года на Центральный аэродром имени Фрунзе приземлился самолет «Ли-2» с экипажем А.И. Семенкова, доставивший в Москву акт о капитуляции фашистской Германии. А 24 июня на Красной площади в Москве состоялся Парад Победы. Командовал парадом маршал Константин Рокоссовский, принимал парад — маршал Георгий Жуков.&lt;br> &lt;br>\nНа параде торжественным маршем прошли сводные полки фронтов: Карельского, Ленинградского, 1-го Прибалтийского, 3-го, 2-го и 1-го Белорусских, 1-го, 4-го, 2-го и 3-го Украинских, сводный полк Военно-Морского Флота. В составе полка 1-го Белорусского фронта особой колонной прошли представители Войска Польского. Впереди сводных полков фронтов шли командующие фронтами и армиями, Герои Советского Союза несли знамена прославленных частей и соединений. &lt;br> &lt;br>Парад завершился маршем 200 знаменосцев, бросавших знамена побежденных немецких войск на помост у подножия Мавзолея.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День семьи&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день семей, установленный Генеральной Ассамблеей ООН в 1993 году, широко отмечается 15 мая и в Беларуси: проводятся благотворительные вечера для опекунских семей с детьми, встречи супружеских пар, имеющих большой опыт семейной жизни, праздничные мероприятия для ребят из многодетных и малообеспеченных семей, организованные местными властями.&lt;br> &lt;br>\nВ наше время семья — это важнейшая среда для сохранения и передачи из поколения в поколение культурных ценностей, национальных традиций, она нравственно и материально поддерживает детей, стариков и инвалидов. Проведение Международного дня семьи служит повышению статуса семьи и способствует лучшему пониманию ее насущных проблем и потребностей.&lt;br> &lt;br>\nДля дальнейшего укрепления статуса семьи в Беларуси приняты Национальная программа демографической безопасности Республики Беларусь и президентская программа «Дети Беларуси». В рамках этих программ разработаны подпрограммы по стимулированию рождаемости и укреплению семьи и другие, а также «Социальная защита семьи и детей».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день травматолога&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Греческое происхождение термина «травматология» раскрывает его содержание в широком смысле – это наука, изучающая раны и повреждения, их профилактику и способы лечения.&lt;br> &lt;br>\nТравматология связана с различными областями медицины, а связь эта определяется локализацией самой травмы, т.е. той частью тела или органом, которые травмированы в результате механического воздействия, обстоятельствами получения травмы, её текущими и возможными последствиями, общим состоянием больного, наличием у него хронических заболеваний и противопоказаний и т.д. Септическая, гнойная, ожоговая хирургия, нейрохирургия, флебология, гематология и другие разделы медицины тесно связаны с травматологией.&lt;br> &lt;br>\nИстория и археология позволяют предположить, что ещё в Древнем Мире люди пытались лечить последствия травм, делая операции по сращиванию переломов конечностей и даже костей черепа. Среди находок прошлого учёные располагают и медицинскими инструментами, которые предположительно использовались врачами в древности. Первые попытки систематизировать сведения по лечению травм были сделаны ещё Гиппократом.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день борьбы с гомофобией&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Термин «гомофобия» (Homophobia: от греческого homоs — одинаковый и phоbos — страх, боязнь) появился относительно недавно — в 1972 году.&lt;br> &lt;br>\n До этого явление, которое сегодня принято называть гомофобией, было общественной нормой. Для обозначения иррационального страха перед гомосексуалистами, неприятия и пренебрежения к представителям сексуальных меньшинств термин «гомофобия» впервые употребил психиатр Джордж Вайнберг.&lt;br> &lt;br>\n20 век был, без сомнения, самым гомофобным историческим периодом: депортация геев в концлагеря при нацистском режиме, советский ГУЛАГ, шантаж и преследования в США в эпоху маккартизма... Очевидно, все это кажется нам очень далеким. Но во многих странах положение геев остается именно таким и сейчас.&lt;br> &lt;br>\nИдею об учреждении 17 мая Международного дня борьбы с гомофобией подал французский писатель и ученый Луи-Жорж Тэн. День был выбран неслучайно — именно 17 мая 1990 года Генеральная ассамблея Всемирной организации здравоохранения исключила гомосексуальность из списка психических заболеваний. Тэн выразил надежду, что этот день поможет изменить к лучшему жизнь тех людей, которые в этом больше всего нуждаются.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День муз и вдохновения&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День славянской письменности и культуры (День святых Мефодия и Кирилла)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Ежегодно 24 мая во всех славянских странах отмечают День славянской письменности и культуры и торжественно прославляют создателей славянской письменности святых Кирилла и Мефодия — учителей словенских. &lt;br> &lt;br>\nКак известно, святые равноапостольные братья Кирилл и Мефодий происходили из знатного и благочестивого рода и проживали в греческом городе Солуни.&lt;br> &lt;br>\nУченые считают, что славянская письменность была создана в 9 веке, примерно в 863 году. Новый алфавит получил название «кириллица» по имени одного из братьев, Константина, который, приняв монашество, стал Кириллом. А помогал ему в богоугодном деле образования славянских народов старший брат Мефодий.&lt;br> &lt;br>\nКирилл, который с малых лет проявил большие способности и в совершенстве постиг все науки своего времени, а также изучил многие языки, на основе греческой создал славянскую азбуку. Он существенно изменил греческую азбуку, чтобы более точно передать славянскую звуковую систему.&lt;br> &lt;br>\nБыли созданы две азбуки — глаголица и кириллица. Кроме того, братья-греки перевели на славянский язык Евангелие, Апостол и Псалтырь.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день черепахи&quot;,&quot;description&quot;:&quot;23 мая во многих странах отмечается Всемирный день черепахи — животного, символизирующего мудрость, богатство и долголетие.&lt;br> &lt;br>\nЭтот необычный праздник зародился в 2000 году по инициативе Американского общества спасения черепах. Эта организация была основана энтузиастами в 1990 году в Малибу (штат Калифорния, США) для сохранения популяции черепах, живущих в окрестностях города.&lt;br> &lt;br>\nВ последние годы День черепахи отмечается не только в тех уголках земного шара, где водятся эти животные, но и во многих других странах мира. В этот день люди стараются исключить из своего рациона блюда из черепах, а из обихода — предметы быта, сделанные из их панциря (гребни, шкатулки и т.д.).&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день музеев&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день музеев появился в календаре в 1977 году, когда на очередном заседании Международного совета музеев (ИКОМ) было принято предложение российской организации об учреждении этого культурного праздника. С 1978 года Международный день музеев стал отмечаться более чем в 150 странах.&lt;br> &lt;br>\nПо определению ИКОМ, музеи являются институтами на службе у общества и его развития. А сам ИКОМ, созданный в 1946 году, — всемирная организация, представляющая музеи и профессионалов музейного дела. Деятельность ИКОМ направлена на охрану и популяризацию природного и культурного наследия — прошлого и будущего, материального и нематериального. Сегодня членами данной организации являются 37 тысяч членов из более чем 140 стран мира.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День полотенца&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Каждый год 25 мая во многих странах мира поклонниками творчества известного британского писателя Дугласа Адамса отмечается День полотенца. В течение целого дня они носят повсюду с собой полотенце, не расставаясь с ним ни на минуту, таким образом отдавая дань памяти своему любимому писателю.&lt;br> &lt;br>\nАнглийский писатель, драматург и сценарист Дуглас Адамс (1952-2001) является автором таких юмористических фантастических произведений, как «Автостопом по галактике» и «Холистическое детективное агентство Дирка Джентли». Именно в своём получившем всемирную известность романе «Автостопом по галактике» он описал полотенце как незаменимую для автостопщика вещь, будь то путешествия по земным дорогам или межгалактическим пространствам.&lt;br> &lt;br>\nПо мнению писателя, самое обычное полотенце – один из самых важных предметов в обиходе туриста. Во многом его ценность определяется практическим применением, вариантов которого величайшее множество. Так, опять же по мнению автора, в полотенце можно завернуться, когда холодно; им можно накрыться, как одеялом, ночуя под звёздами; на нём удобно лежать на песчаных пляжах, наслаждаясь пьянящими ароматами моря; им можно размахивать, подавая сигналы бедствия; обмотать им голову, чтобы не вдыхать ядовитые газы, или завязать глаза, чтобы не ослепнуть при виде космических пиратов или ярчайших звезд. &lt;br> &lt;br>\nТакже его удобно использовать в качестве плотика, а можно применить и как оружие в рукопашной схватке, предварительно намочив… Ну и, конечно же, полотенце можно использовать и по прямому его назначению – в гигиенических целях – т.е. вытираться им.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день защиты детей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день детей — один из самых старых международных праздников. Решение о его проведении было принято в 1925 году на Всемирной конференции, посвященной вопросам благополучия детей, в Женеве. История умалчивает, почему этот детский праздник было решено отмечать именно 1 июня.&lt;br> &lt;br>\nПо одной из версий, в 1925 году Генеральный консул Китая в Сан-Франциско собрал группу китайских детей-сирот и устроил для них празднование Дуань-у цзе (Фестиваля лодок-драконов), дата которого как раз пришлась на 1 июня. По счастливой случайности, день совпал и со временем проведения «детской» конференции в Женеве.&lt;br> &lt;br>\nУ Международного дня детей есть флаг. На зеленом фоне, символизирующем рост, гармонию, свежесть и плодородие, вокруг знака Земли размещены стилизованные фигурки — красная, желтая, синяя, белая и черная. Эти человеческие фигурки символизируют разнообразие и терпимость. Знак Земли, размещенный в центре, — это символ нашего общего дома.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Руанская Армада&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Руанская Армада – это международный фестиваль парусных судов и военных кораблей, который проходит во французском городе Руане, древней столице Нормандии.&lt;br> &lt;br>\nОдин из красивейших городов Франции – Руан – расположен на берегу Сены и знаменит своим собором Нотр-Дам, а также тем, что здесь была казнена Жанна Д’Арк. Сегодня же город стал знаменит событием, занимающим одну из лидирующих позиций в мире по масштабности мероприятия, – Руанской Армадой.&lt;br> &lt;br>\nУчастники Армады – парусные суда и военные корабли – самые знаменитые и яркие представители своего уникального класса, покорившие все моря и океаны.&lt;br> &lt;br>\nРуанская Армада не только показ самых красивых парусников мира. В течение фестивальных дней также можно ступить на палубу любого корабля-участника, познакомиться с морскими традициями различных флотов, послушать музыку на фестивальных концертах, посмотреть различные театральные представления и гала-шествие моряков по улицам средневекового Руана, поучаствовать в спортивных соревнованиях с матросами, подать свой голос на выборах мисс-Армада, стать свидетелем великолепных ежевечерних фейерверков.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День охраны окружающей среды Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Праздник совпадает с датой празднования Всемирного дня окружающей среды, который учрежден Генеральной Ассамблеей ООН в 1972 году.&lt;br> &lt;br>\nЗа последние 10 лет уровень загрязнения природной среды в республике значительно снизился. Выбросы промышленными предприятиями вредных веществ сократились почти втрое. Сбросы загрязненных сточных вод — более чем в 10 раз. Это прежде всего результат совершенствования системы управления и контроля в сфере охраны окружающей среды, проведения экологической экспертизы проектов строительства и реконструкции всех видов производств.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День лета&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День химика в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Последнее воскресенье этого месяца – самый радостный и замечательный праздник для всех работников химической и нефтехимической промышленности, преподавателей и студентов факультета химии в Беларуси.&lt;br> &lt;br>\nВ каждом университете есть химический факультет с обязательным Днем химика. К тому же для многих выпускников День химика — это единственный способ собраться и вспомнить былые годы.&lt;br> &lt;br>\nОтмечается праздник с 1981 года, согласно Указу Президиума Верховного Совета СССР от 1 октября 1980 года «О праздничных и памятных днях» в последнее воскресенье мая.&lt;br> &lt;br>\nНо это официально, а неофициально, даже неформально, День Химика начали отмечать с 1966 года. С тех пор празднование проходит под знаком химических элементов таблицы Менделеева. Так, например, первый День химика стал Днем водорода — первым элементом Периодической системы.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день блондинок&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Согласно официальной версии происхождения праздника, его инициаторами выступили американские блондинки-адвокатессы, которых коллеги-мужчины не воспринимали как равных, препятствовали их карьерному росту, намекая на низкий уровень интеллекта у своих светлоголовых женщин-коллег.&lt;br> &lt;br>\nПо другой версии, праздник возник после выхода в прокат в 2001 году американской комедии «Блондинка в законе», которая и послужила толчком к созданию праздника. Через два года он обрел популярность и в других странах.&lt;br> &lt;br>\nКак считают ученые, настоящая блондинка — явление редкое, и по их подсчетам уже к 2202 году блондинки окончательно исчезнут с лица Земли. Только за последние 50 лет число блондинов и блондинок сократилось с 49 до 14 процентов от общего числа жителей планеты.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.05.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День швейной машинки&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Прототипы первых швейных машинок появились в виде идей в 15 веке. И принадлежат они Леонардо да Винчи. Хотя есть утверждения, что веком ранее в Голландии неким изобретателем, имя которого остаётся неизвестным были сделаны приспособления, упрощавшие работы по пошиву парусов. Ну, а далее время переносит нас в 18 век.&lt;br> &lt;br>\nВ 1755 году Карл Вейзенталь патентует конструкцию швейной машинки, повторяющей принцип работы ручного пошива, то есть копирующей стежки при пошиве вручную. В Англии, изобретатель Томас Сейнт (или Сент) получил 13 июня 1790 года патент на конструкцию первой швейной машинки, которая, однако, не получила распространения, а предназначалась для сшивания кожи и парусины.&lt;br> &lt;br>\nНо прорыв в области швейных машинок произошёл в 1845 году вместе с изобретением американца Элиаса Хоу. Эта машинка делала уже 300 стежков в минуту и использовала челночный стежок.&lt;br> &lt;br>\nзаконодателем моды и «брендом на века» в этой области стала компания, основанная другим изобретателем – Исааком Мерритом Зингером в 1851 году,  сделав свой продукт, надёжным, удобным, ремонтопригодным и относительно доступным.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день друзей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Все народы во все времена почитали дружбу величайшей социальной и нравственной ценностью. Не удивительно, что в разных странах есть и праздники посвященные друзьям. Один из них — Международный день друзей  отмечается в ряде стран ежегодно 9 июня.&lt;br> &lt;br>\nЕстественно, что народное творчество наших далеких предков оставило немало пословиц, поговорок и афоризмов о друзьях. Помните? - Старый друг лучше новых двух. Три друга: отец, да мать, да верная жена. Не держи сто рублей, а держи сто друзей.&lt;br> &lt;br>\nКак заметил Артур Шопенгауэр: «Истинная дружба — одна из тех вещей, о которых, как о гигантских морских змеях, неизвестно, являются ли они вымышленными или где-то существуют».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день ветра&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Инициаторами создания столь необычного на первый взгляд праздника стали Европейская ассоциация ветроэнергетики и Всемирный совет по энергии ветра. А его цель — привлечение внимания общественности (в первую очередь, представителей энергетических комплексов разных стран) к огромному потенциалу ветроэнергетики.&lt;br> &lt;br>\nПо мнению экспертов, развитие ветроэнергетики поможет решить большой ряд проблем не только энергетического, но и экономического, а также экологического характера. В частности, активная работа в этом направлении может привести к сокращению огромных сумм, которые ежегодно вкладываются в энергетику. В результате, не будет так остро стоять проблема ограниченности ресурсов ископаемого топлива, мир сможет преодолеть кризис глобального изменения климата.&lt;br> &lt;br>\n«За ветроэнергетическими установками — будущее!», — говорят эксперты. Многие страны понимают это уже сейчас. Несмотря на сомнения скептиков, считающих «приручение ветра» бесперспективной затеей, ветроэнергетические установки (ВЭУ) сегодня успешно действуют почти в 80 странах мира, а в производстве энергии из ветра участвуют тысячи людей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников легкой промышленности в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День работников легкой промышленности Беларуси — профессиональный праздник работников и ветеранов отрасли легкой промышленности. Именно благодаря им население областей и городов Беларуси имеет возможность приобретать качественную продукцию местного производства.&lt;br> &lt;br>\nЭтот праздник ведет свою историю еще со времен существования СССР, когда он также праздновал во второе воскресенье июня, согласно Указу Президиума Верховного Совета СССР от 1 октября 1980 года «О праздничных и памятных днях».&lt;br> &lt;br>\nЛегкая промышленность — ведущая отрасль народного хозяйства Беларуси, которая объединяет более ста организаций различных форм собственности, а также отраслевые институты и учебные колледжи, объекты товаропроизводящей сети в республике и за ее пределами.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день вязания на публике&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Начиная с 2005 года, в мире отмечается необычный праздник — Всемирный день вязания на публике.&lt;br> &lt;br>\nПроходит он тоже необычно, но вполне в соответствии со своим названием: все, кто любит вязать спицами или крючком, собираются в каком-нибудь общественном месте города — в парке, в сквере, в кафе — и предаются своему любимому занятию.&lt;br> &lt;br>\nВпервые Всемирный день вязания на публике прошел в Париже. Придумала эту забаву, ставшую традицией, любительница вязания Даниэль Лендес. Со временем публичным вязанием увлеклись не только француженки, но и жительницы других стран (праздник проводится, например, в США, Англии, Швеции, Финляндии, Норвегии, Эстонии), а у акции появилась своя эмблема, на которой изображены две вязальные спицы на фоне карты Европы.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день блогера&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Идея проведения этого праздника родилась в 2004 году. Сразу 500 человек из более чем 40 стран, объединившись, решили, что им нужен свой день — своего рода символ дружеских отношений между сетевыми блоггерами всего мира.&lt;br> &lt;br>\nБлогер — человек, который самостоятельно ведет и администрирует свой интернет-дневник, где регулярно рассказывает о событиях своей жизни, делится фотографиями, выражает свои мысли, высказывает мнение по некоторым насущным на его взгляд проблемам.&lt;br> &lt;br>\nКак говорится на официальном сайте организаторов этого праздника, «блоггеры обязательно должны иметь хотя бы один день, который можно было бы посвятить знакомству со своими коллегами из разных стран и с разными интересами».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День младших братьев&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Впервые праздник был отмечен в 1991 году, и с тех пор основной темой мероприятий, проводимых в рамках Дня по всему миру, стало привлечение внимания мировой общественности, детских и медицинских организаций, а также политиков всего мира к проблемам африканских детей и к условиям их повседневной жизни.&lt;br> &lt;br>\nДата Международного дня африканского ребенка была выбрана в связи с трагическими событиями, произошедшими 16 июня 1976 года в ЮАР. В тот день тысячи чернокожих школьников вышли на улицы поселения на юго-западной окраине Йоханнесбурга - Соуэто - с требованиями повысить качество школьного образования и отстаивая право обучения на родном языке.&lt;br> &lt;br>\nСотни юных африканцев были расстреляны силами правительственной охраны. В течение двух следующих недель более ста человек были убиты и более тысячи получили ранения. Официальные данные сообщают, что с 16 июня 1976 по 28 февраля 1977 года в ходе восстания в результате полицейских расстрелов погибли 575 человек и были арестованы около 6 тысяч человек.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день прогулки&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Итак, Международный день прогулки, или День неспешной прогулки, – праздник, призывающий оценить важность такого, казалось бы, очевидного, но забытого многими способа отдохнуть, снять стресс или просто нервное напряжение, как пешая прогулка.&lt;br> &lt;br>\nДля многих людей, проживающих в современных мегаполисах, объективная реальность задала очень высокие темпы жизни, что не может не сказаться на состоянии нервной системы. Статистика с уверенностью показывает, что систематический стресс и депрессия стали уже устойчивой характеристикой нервной системы жителей города.&lt;br> &lt;br>\nНе желая сбавить темп жизни и пересмотреть приоритеты, многие стремятся решить эти проблемы при помощи медикаментов. К счастью, в последние годы популярность набирает увлечение спортом и стремление к здоровому образу жизни. Одним из эффективных способов борьбы со стрессом, как это ни странно, является обычная пешая прогулка по парку или лесу, выезд на природу.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День молодежи в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Свою историю праздник ведёт со времён существования СССР, когда «День советской молодёжи» отмечался в последнее воскресенье июня. &lt;br> &lt;br>\nОдним из ключевых механизмов реализации молодежной политики страны стала деятельность Белорусского республиканского союза молодежи (БРСМ). Сплотив в своих рядах более 300 тысяч молодых людей, крупнейшее в стране общественное объединение превратилось в своего рода центр молодежного движения страны. Наряду с духовно-нравственным и патриотическим воспитанием молодежный союз оказывает практическую помощь юношам и девушкам. В рамках программы социальной защиты молодежи БРСМ участвует в создании новых рабочих мест для студентов и выпускников вузов.&lt;br> &lt;br>\nСегодня в Беларуси есть все условия, для того, чтобы каждый мог сполна реализовать себя в жизни: добиться творческих высот, сделать карьеру... А в сам праздник по всей стране проходят различные праздничные события и мероприятия.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день защиты слонов в зоопарках&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Слоны, крупнейшие сухопутные млекопитающие, созданы для открытых пространств. Эти высокоразвитые животные объединяются в большие семьи с тесными взаимоотношениями, общаясь друг с другом даже на расстоянии. В день они проходят по несколько километров, преодолевая пустыни, реки, леса и саванны. В неволе они оказываются лишены всего этого и, в конечном итоге, живут неполноценной жизнью — исключительно для того, чтобы люди имели удовольствие увидеть гигантов своими глазами.&lt;br> &lt;br>\nВ День защиты слонов в зоопарках защитники животных организуют разнообразные просветительские мероприятия, рассказывая людям о слонах, об их привычном образе жизни и о том, как тяжело им в неволе. В Соединенных Штатах Америки эта акция проводится уже несколько лет и успела принести первые результаты. Около 20 зоопарков США закрыли или собираются закрыть павильоны со слонами; 11 зоопарков переместили 14 слонов в природные заповедники, созданные специально для этих животных.&lt;br> &lt;br>\nНекоторые интересные факты о слонах:&lt;br> &lt;br>\n— Помимо того, что слоны — самые из ныне живущих сухопутных млекопитающих на планете, беременность у самок слонов длится 22 месяца, это самый длительный срок для вынашивания детенышей среди всех животных. При этом рождается всего один детеныш весом до 100 кг.&lt;br> &lt;br>\n— В сутки слон съедает до 450 кг растительной пищи до 300 литров воды. И из-за того, что он так много ест, зубы у него меняются 6-7 раз за всю жизнь.&lt;br> &lt;br>\n— Считается, что у слонов хорошо развита эмоциональная сфера — они могут испытывать различные чувства: печаль, радость, сопереживание, грусть и даже депрессию. Кстати, слоны — единственные животные, у которых существует ритуал захоронения.&lt;br> &lt;br>\n— Еще известно, что слоны бывают правшами и левшами, в зависимости от того, каким бивнем они чаще работают. Из-за этого обычно у них один бивень короче другого — рабочий быстрее снашивается.&lt;br> &lt;br>\n— Слоны превосходно плавают, но не умеют прыгать, поэтому просто перешагивают или обходят препятствие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День медицинского работника в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Врачевание испокон веков считалось одной из самых почитаемых и ответственных профессий. Повседневная забота о здоровье населения, предупреждение заболеваний, возвращение больных к полноценной жизни — все это придает особый статус медицинским работникам, людям высокого общественного долга.&lt;br> &lt;br>\nВ Республике Беларусь высоко ценится оказание помощи больным, ветеранам войны и производства, инвалидам и престарелым, женщинам и детям. И в этот день просто необходимо отдать должное поистине самоотверженной работе ученых-медиков, практикующих врачей, младшего и среднего медицинского персонала по сохранению здоровья и жизни людей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День всенародной памяти жертв Великой Отечественной войны&quot;,&quot;description&quot;:&quot;На рассвете 22 июня 1941 года фашистская Германия, вероломно нарушив договор о ненападении, начала войну против Советского Союза. На территорию Беларуси наступала самая мощная группировка немецких войск — группа армий «Центр» в составе 4-й и 9-й полевых армий, 2-й и 3-й танковых групп, всего 50 дивизий. Их поддерживали 1600 боевых самолетов.&lt;br> &lt;br>\nС первого дня войны Беларусь стала ареной самых крупных битв. Первыми удар врага приняли пограничники и передовые подразделения войск прикрытия. Вражеская авиация бомбила железнодорожные узлы, аэродромы, а также Брест, Гродно, Волковыск, Барановичи и другие белорусские города. Героически боролись пограничники 17-го Брестского, 86-го Августовского, 87-го Ломжинского, 88-го Шепетовского пограничных отрядов и советские летчики.&lt;br> &lt;br>\nВ первые часы войны Брест и крепость были подвергнуты массированному артобстрелу и авиабомбардировке. Героический гарнизон Брестской крепости свыше месяца упорно сражался с врагом.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День дружбы и единения славян&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот праздник был учреждён в 90-х годах 20 века и был создан для того, чтобы разные ветви славянских народов помнили о своих исторических корнях, стремились сохранить свою культуру и многовековую связь друг с другом. Он появился как следствие распада СССР, когда образовалось больше независимых славянских государств, и возникла необходимость к налаживанию дружественных и партнерских отношений в новых условиях.&lt;br> &lt;br>\nСлавяне составляют основную часть населения России, Украины, Беларуси, Польши, Чехии, Хорватии, Словакии, Болгарии, Сербии и Черногории, проживают также во всех постсоветских странах, Венгрии, Греции, Германии, Австрии, Италии, в странах Америки и в Австралии.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников прокуратуры Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;26 июня 1922 года на третьей сессии ЦИК Белорусской ССР, с целью осуществления надзора за соблюдением законов и в интересах «правильной постановки» борьбы с преступностью, было принято Положение о прокурорском надзоре и учреждена Государственная прокуратура в составе Народного Комиссариата Юстиции.&lt;br> &lt;br>\nКонституция Республики Беларусь четко определяет компетенцию органов прокуратуры и закрепляет принцип независимости прокуроров в осуществлении своих полномочий. Единую и централизованную систему органов прокуратуры возглавляет Генеральный прокурор, который подотчетен Главе государства.&lt;br> &lt;br>\nКоординирующая роль прокуратуры в борьбе с преступностью и коррупцией подчеркивает особый ее правовой статус и ведущую роль. Прокуратура, прежде всего, — правозащитный, а не карающий орган. Одной из основных задач органов прокуратуры является защита прав и свобод граждан.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный Олимпийский день&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Идея об установлении специального праздничного дня, посвященного олимпийскому движению во всем мире, и который позволил бы рассказать людям об основных олимпийских принципах, впервые прозвучала на 41-й сессии Международного олимпийского комитета (МОК) в Стокгольме в 1947 году, а еще через год на 42-й сессии МОК в Санкт-Морице этот проект был одобрен официально.&lt;br> &lt;br>\nИсторической предпосылкой для выбора даты праздника послужило следующее событие. В июне 1894 года в Париже состоялся Международный атлетический конгресс по проблемам физического воспитания, в котором участвовали представители 12 стран. 23 июня свой доклад представил энтузиаст возрождения олимпийского движения барон Пьер де Кубертен. В нем он познакомил собравшихся с разработанными им организационными основами Олимпийских игр.&lt;br> &lt;br>\nИгры I Олимпиады современности прошли в 1896 году в Греции, когда среди 241 атлета из 14 стран были разыграны медали в 9 видах спорта. А более чем через столетие, в Олимпийских играх 2004 года в Греции приняли участие уже около 11 тысяч спортсменов и официальных лиц из 202 стран мира. Медали разыгрывались уже в 28 видах спорта.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день рыболовства&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Рыбалка — одно из самых массовых увлечений человечества. Кто хоть раз побывал на водоеме с удочкой, насладился чистотой, ни с чем несравнимой радостью общения с природой и поймал первую в своей жизни рыбу, тот этого не забудет никогда.&lt;br> &lt;br>\nПроцесс ловли рыбы настолько увлекателен, что со временем у новичков он нередко перерастает во всепоглощающую страсть. Ведь только по-настоящему увлеченные люди ради того, чтобы увидеть или ощутить поклевку рыбы, могут забираться в очень отдаленные и глухие уголки, часами мокнуть под дождем или стынуть на морозе.&lt;br> &lt;br>\nВ этот день во многих странах проводятся состязания по рыбной ловле, различные обучающие семинары. Мероприятия собирают как рыбаков с большим стажем, так и начинающих любителей. В последние годы среди участников рыбных соревнований можно все чаще увидеть женщин. Несомненно, все больше и больше людей понимают, что рыбная ловля — прекрасное средство укрепления духовных и физических сил.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.06.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День экономиста в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В 1920 году постановлением Совета Народных Комиссаров РСФСР была образована Общеплановая комиссия при Совете труда и обороны. По утвержденному положению на Общеплановую комиссию (Госплан) возлагались разработка единого государственного плана. В том же году Всероссийский съезд Советов в своем постановлении указал на необходимость создания в губерниях и областях высших хозяйственных органов — Экономических совещаний.&lt;br> &lt;br>\nПервое заседание Экономического совещания, образованного в Белоруссии, состоялось 26 апреля 1921 года. А 30 июня 1921 года Экономическое совещание разработало и утвердило положение о Плановой комиссии (Госплане) республики. В настоящее время Министерство экономики является республиканским органом государственного управления, подчиненным правительству.&lt;br> &lt;br>\nНа Минэкономики возложены функции разработки и реализации государственной экономической политики в сфере анализа и прогнозирования социально-экономического развития, предпринимательской и инвестиционной деятельности, экономической несостоятельности, противодействия монополистической деятельности и развития конкуренции, государственного регулирования цен (тарифов) и государственного контроля ценообразования.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Иван Купала в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Иван Купала является одним из самых почитаемых праздников у белорусов и в настоящее время. Купалле — истинно языческий праздник в честь летнего солнцестояния. Аналоги его существуют почти во всех странах мира.&lt;br> &lt;br>\nВ этот день люди опоясывались перевязями из цветов, на голову надевали венки из трав. Водили хороводы, пели песни. Старики с помощью трения сухих палочек добывали «живой огонь», разводили костры, в середину которых ставили шест с укрепленным на нем горящим колесом — символом солнца. Купальские праздники совершались во времена язычества в честь Бога Солнца, супругой которого была светоносная Заряда, красная девица.&lt;br> &lt;br>\nС Купальем связывают удивительную легенду о цветке папоротника (папараць-кветка), на который нисходит огонь Перуна, и ровно в полночь папоротник зацветает на несколько мгновений огненным цветом. Нужно поймать этот момент, и тогда все желания обладателя цветка папоротника сбудутся, он будет знать обо всем, что происходит в мире.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день поцелуя&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день поцелуя придумали в Великобритании.Во многих городах в этот день проходят различные конкурсы поцелуев, участники которых имеют шанс выиграть различные призы и подарки.&lt;br> &lt;br>\nКак появился поцелуй? Большинство знающих людей утверждает, что авторство первого поцелуя не установлено. Он не был изобретен, как электричество или телефон. Он не был назван по имени человека, который первым соединил свои губы и тут же разжал их с характерным звуком, оставив мокрый отпечаток на щеке подруги.&lt;br> &lt;br>\nИзвестные целовальщики:&lt;br> &lt;br>\nНекий американец А. Е. Вольфрам из Миннесоты за 8 часов поцеловал 8001 человека 15 сентября 1990 года во время фестиваля, проходившего в его штате. Таким образом, он ухитрялся целовать нового человека через каждые 3,6 секунды.&lt;br> &lt;br>\nПервый поцелуй на экране: 1896 год. Его запечатлели Мэй Ирвин и Джон С. Райе в 30-секундном ролике Томаса Эдисона под названием «Поцелуй».&lt;br> &lt;br>\nСамый насыщенный поцелуями фильм: «Дон Жуан» (1926 год, компания Warner Bros. Pictures). В нем насчитали 191 поцелуй.&lt;br> &lt;br>\nСамый долгий поцелуй в истории кино: Реджис Туми и Джейн Ваймен целовались на протяжении 185 секунд в фильме «You’re in the Army Now» («Ты сейчас в армии», 1940 год), что занимает 4% всей продолжительности фильма.&lt;br> &lt;br>&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день НЛО (День уфолога)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот праздник посвящен тем, кто изучает явления, которые не имеют логического объяснения, и объекты, которым приписывается внеземное происхождение. Термин «уфология» происходит от аббревиатуры UFO (Unidentified Flying Object), аналогичный русскому НЛО — «неопознанный летающий объект».&lt;br> &lt;br>\nВыбор даты для международного праздника связан с тем, что предположительно в конце июня или в начале июля 1947 года в пустыне рядом с городком Розуэлл (Roswell) американского штата Нью-Мексико упал странный объект. Многие уверены, что там разбилась «летающая тарелка» с инопланетянами.&lt;br> &lt;br>\nПоскольку спецслужбы США засекретили все материалы этого дела, сейчас сложно подтвердить или опровергнуть гипотезу. Однако событие получило широкий общественный резонанс, именно с «розуэлльского инцидента» (Roswell UFO Incident) началась история уфологии. И земляне разделились на два лагеря: тех, кто верит в существование братьев по разуму, и тех, кто в этом сомневается.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День российского бизнесмена&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Независимости Республики Беларусь (День Республики)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Главный праздник белорусской государственности, отмечаемый ежегодно 3 июля в честь освобождения столицы Белоруссии, Минска, от немецко-фашистских захватчиков в 1944 году.&lt;br> &lt;br>\nС 1991 года День Независимости отмечался 27 июля, в день принятия Декларации о суверенитете Белоруссии. Республика провозгласила свою независимость от Советского Союза 25 августа 1991 года, а формально независимость была получена 26 декабря 1991 года в связи с распадом СССР.&lt;br> &lt;br>\nРешение о праздновании Дня Независимости 3 июля, в день освобождения Белоруссии от немецко-фашистских захватчиков, было принято в ходе республиканского референдума в 1996 году.&lt;br> &lt;br>\nГлавное мероприятие Дня Независимости — торжественный военный парад. Он напоминает о том, что белорусский народ ценой немыслимых потерь завоевал свободу и независимость Родины и в дальнейшем не поступится ни пядью своей независимости. Вечером в столице Беларуси — Минске — устраивается праздничный салют.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день шоколада&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот вкусный праздник был придуман и впервые проведён французами в 1995 году.&lt;br> &lt;br>\nЕсть мнение, что первыми научились делать шоколад ацтеки. Они называли его «пищей богов». Испанские конкистадоры, которые впервые доставили его в Европу, окрестили лакомство «черным золотом» и использовали для укрепления физических сил и выносливости.&lt;br> &lt;br>\nНесколько позже потребление шоколада в Европе ограничивалось лишь аристократическими кругами. Выдающиеся женщины считали шоколад афродизиаком. Так, у матери Терезы была страсть к шоколаду, а госпожа Помпадур была уверена, что лишь шоколад может разжечь огонь страсти. Лишь в начале 20-го века с появлением промышленного производства шоколадом смогли насладиться и люди, не относящиеся к аристократии.&lt;br> &lt;br>\nКак установлено современной наукой, в шоколаде есть элементы, способствующие отдыху и психологическому восстановлению. Темные сорта шоколада стимулируют выброс эндорфинов — гормонов счастья, которые воздействуют на центр удовольствия, улучшают настроение и поддерживают тонус организма.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день Днепра&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день Днепра — экологический праздник, посвящённый одной из самых спокойных и величавых равнинных рек, которая занимает третье место в Европе по длине и площади бассейна (после Волги и Дуная).&lt;br> &lt;br>\nИменно с Днепром связана история развития славянских народов — от истока до устья эта река протекает по территории сразу трех славянских государств: России, Беларуси и Украины. В естественном состоянии длина Днепра составляла 2285 км. Сейчас, когда на нем построен каскад водохранилищ, а фарватер реки во многих местах выпрямлен, протяженность сократилась до 2 201 км. Общая площадь бассейна Днепра — 504 тысячи квадратных километров.&lt;br> &lt;br>\nБольшую часть пути Днепр протекает по территории Украины — длина его русла в границах этой страны составляет 981 километр, площадь бассейна — 291,4 тысячи квадратных километра. На украинском участке Днепра расположено 26 городов, в том числе и Киев — столица Украины.\nНа территории Беларуси протяженность Днепра составляет 595 километров, на территории России — 485 километров.&lt;br> &lt;br>\nЦелью этого праздника, по задумке организаторов, должно стать привлечение внимания общественности к современным проблемам бассейна Днепра, а также распространение информации о методах решения этих проблем и определение будущих направлений сотрудничества на разных уровнях.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день шахмат&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Шахматы — это настольная игра на 64-клеточной доске, на которой располагаются 32 фигуры (по 16 фигур белого и черного цвета). Играют 2 партнера. Цель игры заключается в том, чтобы поставить мат королю противника. Считается, что игра в шахматы способствует развитию памяти, умственных способностей, творческого и логического мышления. По данным ФИДЕ (Всемирная шахматная федерация), сегодня шахматы как вид спорта признаны в 107 странах мира.&lt;br> &lt;br>\nКстати, название игры происходит из персидского языка: шах мат — властитель умер. Родиной шахмат является Индия. Там в 5 веке появилась предшественница шахмат — игра чатуранга. На Руси шахматы появились примерно в 9-10 веках.&lt;br> &lt;br>\nВ настоящее время под эгидой ФИДЕ проводится более 40 официальных чемпионатов для молодежи, мужчин, женщин и пожилых людей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День металлурга в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Каждая профессия имеет свои плюсы и минусы, в каждой есть свои радости и горести. В нелегкой работе металлурга также можно найти и тяготы, и успехи.Эта тяжелая работа требует серьезного напряжения физических сил и осознания ответственности за свою работу.&lt;br> &lt;br>\nДень металлурга — праздник всех тех, кто связал свою жизнь с огненной стихией, всех, кто из подземной руды вырабатывает столь нужную стране сталь.&lt;br> &lt;br>\nНа сегодняшний момент Беларусь занимает одно из ведущих мест среди стран СНГ по объему выпуска металлургический продукции.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день бокса&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Бокс (от англ.Boxing) – контактный вид спорта, в котором спортсмены наносят друг другу удары кулаками в специальных перчатках. Бой длится до 12 раундов, а контролирует происходящее на ринге – рефери. &lt;br> &lt;br>\nПобеда присваивается, когда соперник сбит с ног и не может подняться в течение десяти секунд (нокаут) или если он получил травму, не позволяющую продолжать бой (технический нокаут). Если после установленного количества раундов поединок не был прекращён, то победитель определяется оценками судей.&lt;br> &lt;br>\nСамые ранние свидетельства подобных состязаний датируются третьим тысячелетием до н.э., они запечатлены ещё на шумерских, египетских и минойских рельефах. Причём древнеегипетский рельеф второго тысячелетия до н.э. запечатлел не только боксёров, но и зрителей. Кулачные бои также описывались в древних индийских текстах – Ведах, Рамаянах и других.&lt;br> &lt;br>\nПринято считать, что спортивным единоборством бокс стал в 688 году до н.э., когда кулачные бои впервые были включены в программу античных Олимпийских игр. В современном виде бокс зародился в Англии в начале 18 века, а с возрождением олимпийского движения бокс также вошёл в список олимпийских видов спорта – с 1920 года. Причём в некоторых странах существуют собственные разновидности бокса – французский бокс во Франции, летхвей в Мьянме, Муай Тай в Таиланде.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день торта&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный День Торта, посвящённый дружбе и миру между людьми, странами, народами. Он проходит под девизом «I CAKE YOU», что значит – «Я приду к тебе с тортом», что, в общем, логично – как, если не тортом с чаем, отпраздновать мир и дружбу?&lt;br> &lt;br>\nУ истоков этого сладкого праздника лета стоял «Миланский Клуб» Королевства Любви – сообщество друзей, членами которого являются музыканты, кулинары и другие увлеченные творческие натуры. И именно этот творческий союз в 2009 году начал традицию создания совместных музыкальных тортиков, которая затем была поддержана и другими странами.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день эмоджи (эмодзи)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день эмоджи посвящён сверхпопулярным в современном обществе пиктограммам, идеограммам и смайликам, используемым в системе электронного общения (смс, форумы, чаты и т.д.).&lt;br> &lt;br>\nПонятие «эмоджи» образовано от японских слов «картинка» и «знак, символ» и дословно может быть переведено как «знак в картинке» или «символ в картинке».&lt;br> &lt;br>\nСчитается, что создателем эмоджи является Сигетака (Шигетака) Курита – сотрудник одной из коммуникационных японских компаний. Он разработал систему эмоджи для пейджеров в начале 1990-х годов, а оттуда она уже перекочевала на мобильные телефоны и в компьютеры.\nПервоначально доступная только в Японии система эмоджи получила распространение по всему миру, при чём, появилась даже Эмоджипедия – онлайн-энциклопедия или словарь, разъясняющий значение эмоджи. Появление эмоджи было связано с необходимостью максимально сжато изложить информацию, окрашенную эмоциональным состоянием передающего её человека.&lt;br> &lt;br>\nКаждый год число эмоджи растёт, расширяя возможности для общения через графические символы. Использование одного и того же символа в разных контекстах может трактоваться по-разному. Теперь эмоджи для удобства собраны в группы по тематике: люди, животные, транспорт, еда и т.д. Это и не удивительно, так как на момент своего появления значков было около 170, а на сегодняшний день число их превысило 2000 единиц.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников налоговых органов Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Государственная налоговая служба в стране была создана постановлением Совета Министров БССР от № 78 от 2 апреля 1990 года в системе Министерства финансов БССР в составе Главной государственной инспекции Минфина БССР и 185 государственных налоговых инспекций по областям, городам, районам и районам в городах.&lt;br> &lt;br>\nС 2001 года эта служба — это Министерство по налогам и сборам Республики Беларусь (МНС).\nВ настоящее время штатная численность налоговых органов Республики (без обслуживающего персонала) составляла более 9000 человек. В структуру министерства входит 157 инспекций МНС, в том числе 7 — по областям и городу Минску, 151 — по районам, городам, районам в городах.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день мозга&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Не секрет, что головной мозг является главным органом центральной нервной системы человека. &lt;br> &lt;br>\nНесмотря на прогресс медицины, на сделанные научные открытия в этой сфере, в том числе в области исследования головного мозга, нервная система человека остаётся той областью, исследование которой продолжается по сей день. Именно головной мозг и множественные аспекты, связанные с его работой продолжают оставаться загадкой.&lt;br> &lt;br>\nЕжегодно Всемирная Федерация неврологов, созданная ещё в 1957 году, организует мероприятия, посвящённые Всемирному дню мозга. На этих форумах, конференциях и съездах встречаются ведущие специалисты в области неврологии, оперирующие нейрохирурги, учёные, неврологи и невропатологи. Освящение открытий в области головного мозга за истекший год, обмен опытом и выработка новых методов лечения и профилактики заболеваний – основные пункты повестки дня подобных мероприятий.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный флешмоб женственности&quot;,&quot;description&quot;:&quot;1 августа 2012 года стартовал флешмоб Женственности, организатором которого стала блогер, писатель, автор книг о женском предназначении Ольга Валяева.&lt;br> &lt;br>\nМероприятие было поддержано в 90 городах 9 стран, в нём приняло участие в общей сложности около 1500 человек. Популярность флешмоба медленно росла, и это привело к тому, что он стал называться Международным Флешмобом Женственности. В 2014 году во флешмобе приняли участие жительницы 120 городов и 15 стран, а в 2017 – уже 314 городов и 28 стран.&lt;br> &lt;br>\nСуть акции предельно проста. Ежегодно 1 августа в 19 часов на главной или одной из главных площадей города собираются женщины, девушки, одетые в нарядное платье. Они непременно держат в руках цветок или букет цветов, могут иметь при себе открытки с пожеланиями добра и мира.&lt;br> &lt;br>\nВо время флешмоба участницы общаются на темы женского предназначения и счастья, поют песни, танцуют, участвуют в фотосессиях, даря друг другу радость, улыбки, хорошее настроение. Также участницы дарят цветы и открытки проходящим мимо женщинам, особо уделяя внимание их настроению. Внимание, цветы и тёплые слова заставляют улыбнуться и почувствовать себя хоть чуточку счастливее проходящих мимо пожилых женщин, женщин в форме, несущих в этот момент службу и всех, кто оказывается рядом.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников торговли в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Сегодня свой профессиональный праздник отмечают более 620 тысяч работников торговли. Именно благодаря им мы можем купить хлеб, молоко, одежду, обувь, бытовую химию, технику, автомобиль, любимую газету и много другое.&lt;br> &lt;br>\nДелать покупки белорусы могут почти круглые сутки. 60% продовольственных магазинов начинают свою работу в 8 утра и заканчивают обслуживать покупателей после 21 часа. Половина непродовольственных магазинов принимают первых покупателей в 10 утра и заканчивают работу после 19 вечера.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; Международный день психолога&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день рейнджера&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Рейнджер (от англ. Ranger) – «странник», «охотник», «лесник», «егерь», «полицейский». &lt;br> &lt;br>\nЭтот термин появился в 17 веке, изначально так называли английских солдат, сражавшихся в Войне короля Филипа (1675-1676). Сегодня в обществе слово «рейнджер» чаще всего ассоциируется с полицейским или военным, главная задача которого – поддержание порядка или проведение специальных операций. Например, рейнджеры армии США – это подразделения сухопутных войск США, а техасские рейнджеры – основное подразделение в техасском Департаменте общественной безопасности, занимающееся расследованием уголовных преступлений, поимкой преступников, восстановлением общественного порядка и т.д.&lt;br> &lt;br>\nДень рейнджера впервые отмечался в 2007 году в честь 15-летней годовщины Международной федерации рейнджеров (IRF), людей, которые охраняют от браконьеров диких животных и среду их обитания, целостность и нерушимость границ особо охраняемых природных территорий – заповедников, национальных парков, резерватов дикой природы, памятников природы и других объектов, ценных в природном отношении.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День пожарной службы&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Основанием для выбора даты праздника послужило историческое событие — 25 июля в 1853 году Минское губернское правление и Минская городская дума, рассмотрев вопрос «О создании пожарной части в Минске», утвердила смету расходов на содержание пожарной части в составе 51 человека. Именно с этого момента начинается история профессиональной пожарной службы Беларуси, а 25 июля считается днем ее основания.&lt;br> &lt;br>\nВ настоящее время в МЧС Беларуси созданы и функционируют 17 специальных служб, в том числе службы пожаротушения и аварийно-спасательных работ, химической и радиационной безопасности, инженерных работ, водолазная, медицинская, взрывотехническая, авиационная, поисково-спасательная, парашютно-десантная, понтонная, кинологическая.&lt;br> &lt;br>\nК тому же, в Республике работает несколько средне-специальных и высших учебных заведений по подготовке специалистов для данной сферы. И новые поколения спасателей продолжают важное и доброе, но трудное дело своих предшественников. Продуман также механизм и реализованы программы по повышению квалификации и получению образования в смежных областях, необходимых для улучшения качества работы пожарных.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День эсперанто&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Знаковую систему эсперанто создал окулист Людвиг Маркович Заменгоф (1859-1917). Он родился в Белостоке — сейчас этот город расположен на территории Польши, а в 19 веке входил в состав Российской империи. Соседями Заменгофа были русские, белорусы, поляки, евреи, немцы, литовцы.&lt;br> &lt;br>\nОбщение с людьми разных национальностей подтолкнуло юношу к созданию языка, который бы мог понять любой человек на планете. Первый труд Людвиг Заменгоф опубликовал под псевдонимом Эсперанто (Esperanto). Это имя, которое переводится как «Надеющийся», вскоре стало названием самого языка.&lt;br> &lt;br>\nСколько человек в настоящее время используют эсперанто, сказать сложно, поскольку официальной статистики не ведется. Сайт «Этнология» оценивает количество людей, говорящих на языке, в 2 миллиона человек. По данным этого источника, для нескольких сотен человек — главным образом, это дети от интернациональных браков — эсперанто является родным языком.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день борьбы с гепатитом&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Датой для для праздника стал день рождения американского врача Баруха Самюэля Блумберга, лауреата Нобелевской премии, открывшего вирус гепатита B.&lt;br> &lt;br>\nВирусы гепатита считаются одним из основных факторов риска для здоровья человечества. По данным ВОЗ, гепатит поразил около 2 миллиардов человек в мире, то есть каждого третьего жителя планеты. В некоторых странах вирусным гепатитом А переболела большая часть населения, а десятая часть жителей являются носителями вирусов гепатита В и С.&lt;br> &lt;br>\nГепатитом называют воспаление ткани печени. Существует пять основных вирусов гепатита, определяемых как типы A, B, C, D и E. В зависимости от типа гепатита люди могут заразиться либо от инфицированных жидкостей организма, либо от зараженных пищевых продуктов и воды.&lt;br> &lt;br>\nЗащититься от гепатита можно двумя способами. Во-первых, можно стараться избежать заражения: соблюдать гигиену (это важно для защиты от вирусов А и Е), соблюдать осторожность при переливании крови и половых контактах (это поможет предохраниться от вирусов В и С). Во-вторых, можно сделать прививку — с помощью противовирусных препаратов можно излечивать более 95% людей с инфекцией гепатита С. Как правило, вакцина надежно защищает человека от заражения вирусами А и В.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день тигра&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот праздник был учрежден в 2010 году на Международном форуме «Тигриный саммит» в Санкт-Петербурге по проблемам сохранения популяции этого хищного животного.&lt;br> &lt;br>\nК сожалению, в дикой природе сохранилось всего не более 5 тысяч особей, и это число продолжает постоянно сокращаться. Так, за последнее столетие численность этих животных сократилась в 25 раз. И сегодня тигры находятся под угрозой исчезновения. В большинстве случаев они становятся жертвами браконьеров. И эта проблема не может не волновать природоохранные сообщества всего мира, в том числе и в нашей стране.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.07.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день китов и дельфинов&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот праздник был учрежден в 1986 году, когда Международная китобойная комиссия, после 200 лет беспощадного истребления, ввела запрет на китовый промысел. Запрет действует и поныне и означает, что во всем мире охота на китов, а также торговля китовым мясом запрещены.&lt;br> &lt;br>\nОднако, китовый промысел — не единственная угроза для данных животных. Еще один из главных факторов исчезновения китов, дельфинов и других морских млекопитающих — это их отлов для дельфинариев, океанариумов и цирков.&lt;br> &lt;br>\nПоэтому, сегодняшний день считается днем защиты не только китов, но и всех морских млекопитающих. Ежегодно в этот день различные природоохранные группы и организации проводят акции и демонстрации в защиту китов и других морских млекопитающих. Часто экологи объединяются и посвящают этот день защите одного уникального вида, которому грозит смертельная опасность или исчезновение.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День железнодорожника Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;История становления железной дороги Беларуси очень давняя. Предшественником белорусских железнодорожных магистралей считают железную дорогу Старинковского металлургического и машиностроительного завода Бенкендорфа, действовавшего в 1840—60-е годы.&lt;br> &lt;br>\nПервым белорусским городом с железнодорожным движением стал Гродно. Первая линия Поречье-Гродно начала действовать еще в 1862 году как часть Петербургско-Варшавской железной дороги. Но официальным днем рождения Белорусской железной дороги считается ноябрь 1871 года, когда в эксплуатацию вступила ее главная магистраль — Смоленск — Орша — Минск — Брест.&lt;br> &lt;br>\nБелорусская железная дорога — это современная, хорошо развитая транспортная система протяженностью 5,5 тысяч километров. Наиболее крупные железнодорожные узлы — Минск, Брест, Гомель, Орша, Барановичи, Жлобин, Калинковичи, Могилев, Витебск, Полоцк. Коллектив БЖД составляет более 110 тысяч человек.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день светофора&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день светофора отмечается 5 августа в честь события, произошедшего в 1914 году. В этот день в американском городе Кливленде появился первый предшественник современных устройств. Он имел красный и зеленый фонари, а при переключении света издавал звуковой сигнал.&lt;br> &lt;br>\nВпрочем, самый первый светофор изобрел британец Джей Найт еще в 19 веке. Этот аппарат был установлен возле здания парламента в Лондоне в 1868 году. Спустя три года его фонарь взорвался и поранил полицейского. После этого о светофоре забыли почти на 50 лет — до 1910 года, когда было разработано и запатентовано первое автоматическое светофорное устройство с фонарями двух цветов.&lt;br> &lt;br>\nТрехцветные светофоры, похожие на современные, впервые увидели жители Детройта и Нью-Йорка в 1920 году. Со временем устройства стали популярны в разных городах Америки и Европы.&lt;br> &lt;br>\nСветофор (от рус. свет и греч. ????? — «несущий») — это устройство оптической сигнализации, предназначенное для регулирования движения механических транспортных средств, а также людей на пешеходных переходах и иных участников дорожного движения. Применяется светофор также и на железных дорогах, в судоходстве и мореходстве.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День образования органов финансовых расследований Республики Беларусь&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В этот день в 1992 году было создано Управление налоговых расследований, которое и стало родоначальником современного Департамента финансовых расследований, входящего в структуру Комитета Государственного Контроля Республики Беларусь.&lt;br> &lt;br>\nОсновными направлениями деятельности органов финансовых расследований остаются контроль за расходованием государственных средств, выделяемых в рамках государственных программ, инвестиционных проектов, противодействие коррупции, выявление и пресечение деятельности организованной преступности в сфере экономических отношений, незаконной предпринимательской деятельности, уклонения от уплаты налогов и т.д.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День десантников и сил специальных операций Вооруженных Сил Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;История Воздушно-десантных войск начинается 2 августа 1930 года: в этот день на учениях Военно-воздушных сил Московского военного округа под Воронежем было десантировано на парашютах подразделение в составе 12 человек.&lt;br> &lt;br>\nОсобая страница в истории белорусских Воздушно-десантных войск — участие 103-й Витебской воздушно-десантной дивизии и 334-го отдельного отряда специального назначения (сформированного на базе 5-й бригады спецназа) в боевых действиях в Республике Афганистан. Сотни десантников были удостоены орденов и медалей, семерым присвоено звание Героя Советского Союза.&lt;br> &lt;br>\nВ 90-х годах прошлого столетия в составе Вооруженных Сил Беларуси были созданы мобильные силы. А в 2007 году был образован новый род войск — силы специальных операций Вооруженных Сил Республики Беларусь, который стал правопреемником Воздушно-десантных войск.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день альпинизма (День альпиниста)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день альпинизма или День альпиниста — праздник, который не знает границ, объединяя всех настоящих мужчин и твердых духом женщин.&lt;br> &lt;br>\nПоявлением этого праздника мы обязаны двум смельчакам-швейцарцам — врачу Мишелю-Габриэлю Паккарду (Michel-Gabriel Paccard, 1757–1827) и горному проводнику Жаку Бальма (Jacques Balmat, 1762–1834). 8 августа 1786 они первыми из всех альпинистов достигли высшей точки Альп — вершины Монблан, высота которой составляет 4810 метров над уровнем моря.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День строителя&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Высокий уровень строительства является индикатором развития и благосостояния страны.&lt;br> &lt;br>\nСегодня белорусские строители выполняют свою великую миссию: застраивают микрорайоны и реконструируют исторические центры, возводят дома и создают целые архитектурные ансамбли, осваивают новые высоты и «высотки», новые технологии и материалы, чтобы строить прочно, красиво и на века. Но не только они, ведущие непосредственный процесс строительства. На наше прекрасное сегодняшнее и будущее трудятся люди разных профессий: архитекторы, работающие со строителями в едином тандеме, производители строительных материалов — цемента, бетона, стекла, арматуры и десятков других строительных «мелочей».&lt;br> &lt;br>&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день кошек&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Не секрет, что кошки испокон веков были и остаются самыми распространёнными домашними животными во всем мире: около 80% всех жителей Земли держат домашнее животное, и более половины из них отдали свое предпочтение именно кошкам, на втором месте идут собаки.&lt;br> &lt;br>\nПомимо «эстетического удовольствия» (ведь что может быть приятнее мурчащего теплого друга, который ластится у тебя на коленях) кошки выполняют и ряд полезных для человека функций. Они отлично истребляют грызунов, лечат некоторые заболевания и даже продлевают жизнь своему хозяину. Так, американскими врачами было установлено, что владельцы кошек на 40% реже страдают от болезней сердца, также у них реже случаются инфаркты и инсульты. А английские врачи разработали даже целую «кототерапию», с помощью которой предлагают лечить ряд болезней, в частности – воспаления суставов и гинекологические заболевания.&lt;br> &lt;br>\nПоэтому неудивительно, что в некоторых странах эти животные находятся на особом государственном положении, например, в Австрии каждой кошке, которая охраняла склады с продовольствием, выплачивается пожизненная пенсия в виде мяса и молока, а в Китае кошек охраняют на законодательном уровне. Кстати, в Японии даже есть Храм кошек, построенный в честь 7 котов, которые в 17 веке служили японским воинам верой и правдой, а в Германии – Кошачий музей, где собрано множество экспонатов, связанных с кошками и отобранных по всему миру. Не отстаёт в их почитании и наша страна – так, музей кота есть в Минске.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день «Врачи мира за мир»&quot;,&quot;description&quot;:&quot;«Врачи мира за мир» — это международный день, который был предложен организацией «Врачи мира за предотвращение ядерной угрозы». Он отмечается в годовщину страшной трагедии — дня бомбардировки японского города Хиросима 6 августа 1945 года.&lt;br> &lt;br>\nВот уже более 70 лет, каждый год 6 августа в 8 часов 15 минут утра японский город Хиросима замирает — минута молчания. Сложив руки у груди и наклонив головы, пожилые и молодые японцы, матери и дети, учителя и чиновники — все в эти минуты думают о том страшном дне 6 августа 1945 года, когда на мирный город была сброшена атомная бомба. Также в этот день проходят памятные мероприятия в хиросимском парке Мира, где горит вечный огонь перед памятником жертвам бомбардировки с надписью «Спите спокойно - ошибка не повторится».&lt;br> &lt;br>\nВ результате этой бомбардировки были убиты и пропали без вести около 200 тысяч человек, ранены и подверглись радиоактивному облучению более 160 тысяч человек, и до сих пор жертвы этого события продолжают умирать от лучевой болезни. А еще через три дня атомная бомба с плутониевым зарядом такой же мощности была сброшена на другой японский город — Нагасаки.&lt;br> &lt;br>\nСпустя 10 лет после этих трагических событий, в Хиросиме состоялась первая международная конференция за запрещение атомного и водородного оружия, а в 1985 году южная часть Тихого океана была объявлена безъядерной зоной (Договор Раротонга).&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День арбуза&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Согласно словарям, арбуз обыкновенный (лат. Citrullus lanatus) – это бахчевая культура, однолетнее травянистое растение, вид рода Арбуз, семейства Тыквенные. Цвет коры арбуза бывает разный: от белой и жёлтой окраски до тёмно-зелёной с рисунком в виде сетки, полос, пятен. А мякоть – розовая, красная, малиновая, реже – белая и жёлтая. По строению арбуз считается ягодой, и в настоящее время выращивается в 96 странах мира в более чем 1200 разновидностях.&lt;br> &lt;br>\nКак считают историки, Родиной арбуза является Южная Африка. Известно, что уже в Древнем Египте люди знали и возделывали это растение, что подтверждается раскопками. Так, в эпоху Среднего царства в 20 веке до н.э. арбузы часто помещали в усыпальницы фараонов как источник пищи в их загробном существовании (например, семена были обнаружены и в гробнице Тутанхамона).&lt;br> &lt;br>\nКроме того, арбуз изображался на стенах гробниц и упоминался в древнеегипетских мифах и во многих медицинских рецептах древних папирусов. Был он известен и в Древнем Риме, где его ели свежим или засоленным, а также варили из него мёд.&lt;br> &lt;br>\nАмерика занимает первое место по количеству поедания арбуза по сравнению с другими странами. Здесь этот сладкий и вкусный фрукт (а вернее – ягода) является столь же необходимым атрибутом летних пикников, как и знаменитый хот-дог.&lt;br> &lt;br>\nКак же празднуют День арбуза? Конечно же, устраивают пикники на природе, где съедают огромное количество арбузов, а затем устраивают соревнования – кто дальше всех плюнет арбузным семечком, или конкурс на лучшую фигуру, вырезанную из арбузов.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день биодизеля&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот неофициальный праздник экологически чистого топлива учрежден в память о первом его использовании – 10 августа 1893 года был запущен двигатель, работающий на топливе, основой которого стало арахисовое масло, и с целью распространения информации о преимуществах биодизельного топлива.&lt;br> &lt;br>\nСам же дизельный двигатель создан немецким инженером и изобретателем Рудольфом Дизелем в 1890-х годах, а первая публичная демонстрация его работы состоялась 10 августа 1893 в городе Аугсбурге. Это событие и принято считать первым случаем применения биодизеля в истории.&lt;br> &lt;br>\nБиодизельное топливо, или биодизель – экологически чистое топливо для дизельных двигателей, получаемое путем химической обработки растительных или животных жиров, а также продуктов их переэтерификации. Реакция переэтерификации позволяет снизить температуру плавления жиров, повысить их пластичность и стабильность к окислению. Кстати, эта химическая реакция открыта в 1853 году, за четыре десятка лет до изобретения дизельного двигателя.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День пауз и пустот&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников государственной статистики Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В этот день, в 1920 году, Военно-революционный комитет Беларуси принял постановление о создании Центрального статистического бюро. В 1994 году бюро было преобразовано в Министерство статистики и анализа.&lt;br> &lt;br>\nВ настоящее время систему органов государственной статистики Республики Беларусь составляют Министерство статистики и анализа и территориальные органы государственной статистики, а также другие подведомственные организации (Центр по подготовке и изданию статистической информации для органов государственного управления, Главный вычислительный центр, Научно-исследовательский институт статистики, учебные центры по подготовке и переподготовке работников учета, бухгалтерские школы).&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День археолога&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Археология — (от греческого archaios — древний и logos — учение) — наука о древностях, изучение быта и культуры древних народов по дошедшим до нас вещественным памятникам. Это совершенно обособленная наука. Все исторические события устанавливаются либо по письменным источникам, либо по данным археологии. Письменных сообщений сохраняется крайне немного, а бытового материала — порой больше, чем это можно себе представить.&lt;br> &lt;br>\nСреди знаменитых археологических открытий — руины храма Артемиды Эфесской - одного из семи чудес света античного мира, гробница фараона Тутанхамона в Египте, саркофаги в Долине царей, остатки легендарного Лабиринта — дворца Минотавра, клад 13 века, принадлежащий народности сапотеки, курган Куль-Оба, китайская «Терракотовая армия», мумия женщины, погребенной около 2600 года до н.э., австралопитек Люси...&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день фотографии&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата праздника была выбрана в связи с тем, что в этот день в 1839 году широкой общественности был представлен метод получения отпечатка фото – дагерротипа, прототипа фотографии. Данное изобретение принадлежит Луи Жаку Манде Дагера, у которого патент на столь перспективную инновацию выкупило правительство Франции, оно и провозгласило его изобретение «подарком миру». Ведь изобретение Дагера стало первым шагом на пути к фотографии как общедоступной «технологии».&lt;br> &lt;br>\nФотография создана в начале 1820-х годов французским изобретателем Жозефом Ньепсом, однако носит имя Луи Дагера, поскольку именно ему удалось получить изображение и зафиксировать его на медной пластине, покрытой серебром. Поэтому именно дагеротипия считается родоначальницей современной фотографии.&lt;br> &lt;br>\nВ последующие годы множество ученых продолжало совершенствовать процесс получения фотографий, используя разные материалы и реактивы. В 1861 году Джеймс Максвелл сумел воспроизвести цветное фото, а изобретение в 1981 году компанией «Sony» цифровой камеры, позволило делать цифровые фотографии и отказаться от традиционной фотопленки (хотя многие профессиональные фотографы и сейчас предпочитают её в своей работе). И сегодня, в мир цифровых технологий, мы без труда можем сами делать фотографии, которые потом заставят нас улыбнуться, взгрустнуть или затаить дыхание.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день левшей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Современный мир создан для людей, которые все делают правой рукой. Письменные и кухонные принадлежности, двери и замки, компьютерные мыши и много другого сделано для праворуких. Остальные приспосабливаются. К счастью, леворуких школьников уже не заставляют писать правой, но и в настоящее время встречаются некоторые родители, воспитатели или даже учителя, которые пытаются переучить «неправильного ребенка».&lt;br> &lt;br>\nНа Руси к левшам относились подозрительно. Им даже запрещали давать показания в суде. Считалось, что левшой был сам дьявол. А в советских школах маленьких левшей переучивали в обязательном порядке. Психологи считают, что все эти люди-левши обладают сильным характером и мощным творческим потенциалом.&lt;br> &lt;br>\nСогласно статистическим данным, от 3 до 10% населения Земли — левши.&lt;br> &lt;br>\nСписок известных людей, которые все делали «одной левой», поражает — Марк Твен, Леонардо да Винчи, Микеланджело, Бетховен, Сергей Рахманинов, Пол Маккартни, Ринго Старр, Мерилин Монро, Роберт де Ниро... Среди других знаменитых леворуких - Юлий Цезарь и Александр Македонский, Наполеон Бонапарт и Карл Великий, Уинстон Черчилль и Горацио Нельсон, три президента США — Рональд Рейган, Джордж Буш-старший, Билл Клинтон и другие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день бездомных животных&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Эта дата считается не праздником, а поводом обратиться к проблеме бездомных животных, рассказать максимальному количеству людей об их трагической судьбе.&lt;br> &lt;br>\nОдна из задач Дня бездомных животных — пробудить у владельцев зверей сознательное отношение к своей роли, с тем, чтобы предотвратить пополнение рядов бездомных кошек и собак за счет неконтролируемого размножения домашних питомцев. С этой же целью некоторые ветеринарные клиники в этот день проводят стерилизацию кошек и собак на бесплатной основе.&lt;br> &lt;br>\nПервый закон, направленный на защиту животных от жестокости, был принят в Великобритании. Это произошло в 1822 году. А самые благоприятные для животных условия существуют в Австрии, где законодательство запрещает, например, обрезать собакам хвост и уши, использовать диких животных в цирках, продавать щенков и котят в витринах зоомагазинов и так далее.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День шахтера в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Промышленная добыча нефти, газа и калийной соли начата на территории Республики еще в 1960-х годах. &lt;br> &lt;br>\nСегодня из природных ресурсов здесь добывают нефть, бурый уголь, торф, агрохимической сырье – калийные и каменные соли, сапропели, доломит для производства известняковых удобрений, сырье для производства цемента и извести, пески и глины, пресные и минеральные подземные воды. Есть перспективы разработки новых угольных, сланцевых, рудных и других месторождений.&lt;br> &lt;br>\nТорфяная промышленность развивается как самостоятельная отрасль хозяйства. А калийные соединения, добываемые в шахтах близ Солигорска, обеспечивают крупномасштабное производство химических удобрений. Так, по объему производства и экспорта калийных минеральных удобрений, производимых на ОАО «Беларуськалий», Республика занимает одно из ведущих мест в мире&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День любви к себе&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День знаний в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот праздник появился в советское время. Официально как «День знаний» он был учреждён Указом Президиума Верховного Совета СССР № 373-11 от 15 июня 1984 года «Об объявлении 1 сентября всенародным праздником — Днем знаний», который дополнил Указ Президиума Верховного Совета СССР № 3018-Х «О праздничных и памятных днях» от 1 октября 1980 года новым праздничным днём.&lt;br> &lt;br>\n1 сентября и сегодня — праздник начала нового учебного года, прежде всего для учеников, учащихся, студентов, учителей и преподавателей. Традиционно в этот день в школах проходят торжественные линейки, посвященные началу учебного года. С особой торжественностью встречают в школах первоклассников.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международная ночь летучих мышей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Главная цель – привлечь внимание общественности к проблемам рукокрылых и их охране, а также развенчать мифы вокруг зверьков, перед которыми многие люди испытывают неоправданный суеверный страх, считая их вампирами.&lt;br> &lt;br>\nНа самом деле летучие мыши – удивительные млекопитающие, которые, благодаря своему строению, овладели искусством полета. Четыре длинных пальца сильно развитых передних конечностей поддерживают крыло. Длинный узкий хвост, равный длине головы, также обтянут летательной перепонкой. Пальцы задних конечностей с когтями свободны от перепонки: ими летучие мыши цепляются за ветки и выступы, повисая вниз головой.&lt;br> &lt;br>\nЛетучие мыши встречаются всюду, кроме полярных районов и высокогорий. И все они безопасны. Исключение составляют летучие мыши-вампиры с большими и острыми зубами, обитающие в Латинской Америке и питающиеся кровью мелких грызунов, птиц, а изредка – и домашнего скота.&lt;br> &lt;br>\nМногие виды летучих мышей находятся на грани исчезновения. Проблема особенно обострилась в последние десятилетия, что связано с вырубками дуплистых деревьев (именно в дуплах большинство этих зверьков находит приют), с применением различных ядохимикатов (летучие мыши погибают, наевшись «отравленных» насекомых) и преследованием со стороны человека – из-за элементарной неграмотности и предрассудков.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День блога&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Идея праздновать День блога 31 августа появилась в 2005 году, когда активные пользователи LiveJournal усмотрели в слове blog цифры — 3108. Поэтому и датой праздника установили 31 августа (31.08).&lt;br> &lt;br>\nНа сегодняшний день блогосфера  самая быстрорастущая часть Интернета, которая в последнее время демонстрирует практически троекратное увеличение за год. В мире насчитывается 75 миллионов блогов. В русскоязычной части LiveJournal существуют авторские страницы, аудитория которых исчисляется десятками и сотнями тысяч читателей в день. Фактически блоги представляют собой социальную сеть.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.08.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День белорусской письменности&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Концепция праздника предусматривает показ нерушимого единства белорусского печатного слова с историей белорусского народа, его тесной связи со славянскими истоками, а также осмысление исторического пути письменности и печати в Беларуси.&lt;br> &lt;br>\nТрадиционно праздник проводится в городах, являющихся историческими центрами культуры, науки, литературы и книгопечатания. Впервые, в 1994 году, праздник проходил в древнем городе Полоцке. Затем столицами праздника стали такие исторически значимые культурные центры страны, как Туров, Новогрудок, Несвиж, Орша, Пинск, Заславль, Мстиславль, Мир, Каменец, Поставы, Шклов, Борисов, Сморгонь, Хойники, Ганцевичи, Глубокое, Быхов, Заславль, Щучин, Рогачев.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день бороды&quot;,&quot;description&quot;:&quot;История ношения бороды или отказа от неё – это история предпочтений, вкусов, модных тенденций, религиозных убеждений, представлений о красоте и мужественности, то есть история человеческой жизни.&lt;br> &lt;br>\nДля кого-то ношение бороды, причём постриженной определённым образом, было и остаётся признаком принадлежности к религиозному течению, для кого-то – к определённой субкультуре.&lt;br> &lt;br> \nПетр I установил налог на бороды. В августе 1698 года на следующий день после прибытия из-за границы 26-летний царь Петр Алексеевич в собрании бояр велел принести ножницы и собственноручно и публично лишил бороды нескольких бояр знатных родов. Бояре были шокированы выходкой царя, от их солидности и суровости не осталось и следа. А согласно указу 1705 года все мужское население страны, за исключением священников, монахов и крестьян, было обязано брить бороды и усы. Налог за ношение бороды был увеличен в зависимости от сословной принадлежности имущественного положения человека.&lt;br> &lt;br>\nОднако сегодня борода это «тренд», о котором не только говорят, но даже и поют со сцены. Возвращение моды на ношение бороды привело и к расширению спектра сферы услуг, когда парикмахерские салоны, начали оказывать услуги по уходу за бородой, следуя рыночному принципу следования за спросом.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День красоты&quot;,&quot;description&quot;:&quot;20 век стал революционным в сфере косметологии. Международный комитет эстетики и косметологии СИДЕСКО проявил инициативу создания Международного дня красоты. С 1995 года в этот день в мире особенно приветствуется все красивое, прекрасное, что доставляет эстетическое и нравственное наслаждение.&lt;br> &lt;br>\nПоэтому во многих городах и странах именно 9 сентября повсеместно проводятся конкурсы красоты.\nПервый в истории конкурс красоты прошел в Бельгии в сентябре 1888 года, а первый конкурс красоты «Мисс Мира» состоялся в Лондоне в апреле 1951 года.&lt;br> &lt;br>\nДалеко не всегда в конкурсах участвуют представительницы слабого пола с классическими параметрами 90-60-90. Жюри выделяют особ, наделенных неповторимой красотой, заключающейся в своеобразии внешнего вида.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День библиотек Республики Беларусь&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День библиотек появился в стране в 2001 году по Указу Президента Республики Беларусь от 8 сентября 2001 года, а дата праздника — 15 сентября — выбрана в честь дня основания Национальной библиотеки, главного книгохранилища страны.\nНациональная библиотека, прежде носившая имя Владимира Ленина, была создана в 1922 году. В ее основу легли книжные фонды, собранные для библиотеки Белорусского госуниверситета; также сюда присылали книги крупнейшие библиотеки Москвы, Санкт-Петербурга, других городов Советского Союза.&lt;br> &lt;br>\nДо Великой Отечественной войны библиотека в Минске по количеству экземпляров и ценности изданий была седьмой в стране и, кроме того, входила в число 30 лучших библиотек мира. К 1941 году здесь насчитывалось более 2 миллионов томов, а количество постоянных читателей превышало 15 тысяч человек. К сожалению, в годы войны 80 процентов книг было уничтожено или вывезено фашистами. Однако, уже в 1944 году, всего через несколько дней после освобождения Минска, правительство приняло решение восстановить библиотеку. В октябре 1944 года она уже открылась для читателей.&lt;br> &lt;br>\nСегодня Национальную библиотеку Беларуси регулярно посещают почти 90 тысяч человек. Читателям доступно свыше 8 миллионов книг и 3 миллионов периодических печатных изданий. Кроме того, в библиотеке хранится около 70 тысяч редких старопечатных книг, а также рукописей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день вязания крючком&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Эта техника вязания, считается более простой, нежели вязание на спицах, чем обеспечивает себе на сегодняшний день наибольшую популярность. Более доступное в плане обучения, вязание крючком завоевало и большее распространение.&lt;br> &lt;br>\nВпервые же о Международном дне вязания крючком заговорили в интернете в 2007 году, благодаря инициативе одного американского блогера, увлекавшегося изготовлением крючков для вязания. То ли в шутку, то ли всерьёз, но он заявил в своём блоге о проведении международного праздника, посвящённого вязанию крючком. Идея, благодаря популярности техники вязания, была моментально поддержана, и с этого момента каждое 12 сентября многие поклонники вязания крючком начали организовывать всевозможные мероприятия, посвящённые этому интересному для тысяч людей хобби.&lt;br> &lt;br>\nНа сегодняшний день существует множество магазинов, предлагающих разнообразные приспособления и материалы для всех, кто хочет начать или уже занимается вязанием, в том числе вязанием крючком. В интернете огромное количество сайтов, блогов и форумов посвящено этой тематике. На своих страницах блогеры проводят мастер-классы, а те, кто предпочитает обучаться технике вязания воочию могут посещать специальные курсы.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День супруга&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День танкиста в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Сегодня танковые войска белорусской армии представлены отдельными танковыми и механизированными батальонами отдельных механизированных бригад, которые способны выполнять боевые задачи как самостоятельно, так и во взаимодействии с общевойсковыми частями и подразделениями, а также с подразделениями и частями сил специальных операций, других войск и воинских формирований.&lt;br> &lt;br>\nОсновными боевыми машинами белорусских танкистов являются ещё советские образцы военной техники — танки Т-72 и Т-80. Они оснащены комплектом динамической защиты, отличаются высокой скорострельностью орудий, имеют высокую живучесть и ремонтопригодность.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; Моральный день&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день караванщика&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Международный день караванщика отмечают каравановожатые и прочие участники транспортных колонн и судовых караванов, дальнобойщики, команды торговых судов и экипажи кораблей эскорта.&lt;br> &lt;br>\nВ качестве даты праздника выбрали 24 сентября — день рождения известного британского мореплавателя и навигатора 16–17 веков Уильяма Адамса (William Adams, 24 сентября 1564 — 16 мая 1620). Его считают первым европейцем, достигшим берегов Японии. После своего морского похода в 1597-1600 годах Уильям Адамс прожил в Стране восходящего солнца 20 лет, сыграв большую роль в развитии торговых отношений Японии с Англией и Голландией. По другой версии, Международный день караванщика приурочен к окончанию Хиджры — праздника в честь переселения пророка Мухаммеда и первых мусульман из Мекки в Медину.&lt;br> &lt;br>\nСамо слово «караван» изначально обозначало группу людей, путешествующих вместе, а также их вьючных животных: верблюдов, лошадей, ослов. Как правило, торговцы объединялись таким образом для взаимной помощи в опасной местности. Самым известным караванным маршрутом был Великий шелковый путь, соединявший Китай со странами Средней Азии и известный со 2 века до нашей эры.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день мониторинга воды&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот экологический праздник, учрежденный по инициативе американского Фонда чистой воды, к настоящему времени стал информационно-образовательной программой, направленной на повышение осведомленности общества о проблемах водных ресурсов планеты и участие в защите от загрязнения. Программа предоставляет возможность людям самим осуществлять базовый мониторинг состояния местных водоемов и проводится при поддержке Федерации водной среды и Международной водной ассоциации.&lt;br> &lt;br>\nИзначально Всемирный день мониторинга воды планировалось отмечать 18 октября, в честь даты принятия Конгрессом США – 18 октября 1972 года – «Акта о чистой воде». Этот документ посвящен вопросам восстановления и защиты водных национальных ресурсов. Но со временем праздник получил известность и стал проводиться и в других странах. Поэтому с 2007 года его дату перенесли на месяц раньше, для облегчения участия тех стран, на территории которых вода в водоемах в это время года уже замерзает.&lt;br> &lt;br>\nВода – элемент, без которого не появилась бы жизнь на Земле. Человеческий организм, как и все живое, не может существовать без живительной влаги и состоит на 3/4 из воды. Требования к качеству воды позволяют обезопасить людей от болезнетворных бактерий и вирусов, поэтому внимание к её качеству – важная задача каждого жителя планеты, думающего о своем здоровье и долголетии.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День таможенника Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Особенность географического положения Белоруссии, заключающаяся в отсутствии выхода к морю, а также границы с пятью странами издревле способствовали развитию и укреплению в стране таможенных правил и норм.&lt;br> &lt;br>\nЗакономерно, что в 1996 году, вскоре после провозглашения Беларусью независимости, в Республике был учрежден профессиональный праздник таможенников и дата его празднования.&lt;br> &lt;br>\n20 сентября 1991 года согласно Постановлению Верховного Совета Республики Беларусь «О таможенной службе Республики Беларусь» Белорусское управление Государственного таможенного контроля СССР было преобразовано в Государственный таможенный комитет Республики Беларусь.&lt;br> &lt;br>\nВ марте 2001 года по Указу президента Беларуси, «в целях сохранения и развития исторических традиций таможенных органов», были учреждены геральдический знак — эмблема и флаг таможенных органов Республики.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день бестраншейных технологий&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Сфера подземных инженерных коммуникаций связана с множеством технологий их прокладки, однако особняком стоит метод, применение которого позволяет решать задачу, когда внешнее вскрытие пластов грунта затруднено, невозможно или возможно, но влечёт за собой определённые негативные последствия.&lt;br> &lt;br>\nТехнология горизонтального направленного бурения появилась на свет в 1960-х годах и с тех пор неизменно развивалась, так же, как и оборудование, используемое для этого вида работ. ГНБ является одной из самых современных в области прокладки подземных инженерных коммуникаций. Здесь задействуются передовые технологии и оборудование в области гидравлики, механики, химии, электроники и т. д.&lt;br> &lt;br>\nБлагодаря технологии ГНБ имеется возможность прокладки трубопроводов разных диаметров и разной протяжённости без вскрытия верхних пластов грунта. Современная буровая техника и оснастка позволяют проводить подобные работы в разных климатических условиях, а также в разных видах грунта.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День рождения «Смайлика»&quot;,&quot;description&quot;:&quot;19 сентября 1982 года профессор Университета Карнеги-Меллона Скотт Фалман впервые предложил использовать три символа, идущие подряд — двоеточие, дефис и закрывающую скобку, для обозначения «улыбающегося лица» в тексте, который набирается на компьютере. Это было серьезным пополнением электронного лексикона.&lt;br> &lt;br>\nИстория сохранила то самое письмо, которое Фалман отправил на местную электронную доску объявлений, которая была прототипом сегодняшних форумов и в то время являлась основным средством общения между сотрудниками университета.&lt;br> &lt;br>\nВот его письмо:&lt;br> &lt;br>\n«19-Sep-82 11:44 Scott E Fahlman :-) From: Scott E Fahlman I propose that the following character sequence for joke markers: :-) Read it sideways.\nActually, it is probably more economical to mark things that are NOT jokes, given current trends. For this, use :-(».&lt;br> &lt;br>\nЭто сообщение было найдено лишь в 2002 году, в архивах доски объявлений, которые сохранились на пленке.&lt;br> &lt;br>\nЗа более 30 лет своего существования «смайлик» стал неизменным атрибутом электронного общения, и многие уже не могут представить, как можно было бы без него обходиться. И, конечно же, за это время появилось множество «смайликов», несущих разную смысловую и эмоциональную окраску.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников леса в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Лес – наше самое большое природное богатство, залог экологической безопасности, приоритетная составляющая народнохозяйственного комплекса и основа экономической стабильности страны.&lt;br> &lt;br>\nЕжегодно в Беларуси в среднем прирастает около 28 млн. м куб. древесины. Средний запас растущей древесины на 1 га покрытых лесом земель составляет 183 м куб. По ряду показателей, характеризующих лесосырьевые ресурсы, Беларусь входит в десятку ведущих лесных государств Европы.&lt;br> &lt;br>\nЛеса Беларуси – не только источник возобновляемых сырьевых и энергетических ресурсов. Это сокровищница биологического и ландшафтного разнообразия, важный средообразующий и природоохранный фактор.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день без автомобиля&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Слишком большое количество машин — проблема не только больших городов. Это проблема уже достаточно давно является глобальной. Ведь автотранспорт разрушает и биосферу планеты, и самого человека — подсчитано, что каждый день автомобиль убивает более 3000 человек. А каждую минуту с конвейера сходит новенький автомобиль-убийца — такова статистика.&lt;br> &lt;br>\nТрадиция проводить День без автомобилей началась в Англии в 1997 году, а еще через год прошла во Франции. Тогда этот день отметили всего около двух десятков городов. Зато уже к 2001 году к движению официально присоединились более тысячи городов в 35 странах мира. В настоящее время по приблизительным оценкам, в этой акции каждый год участвуют более 100 миллионов человек в 1,5 тысячах городов мира.&lt;br> &lt;br>\nПонимая, что в современных условиях полностью отказаться от автомобилей просто невозможно, главы городов и руководители различных организаций хотят напомнить общественности о проблемах, которые несет с собой автотранспорт. Хотя бы раз в год.&lt;br> &lt;br>\nГлавный девиз Дня: «Город как пространство для людей, пространство для жизни».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день распространения информации о болезни Альцгеймера&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Болезнь Альцгеймера (сенильная деменция альцгеймеровского типа) – нейродегенеративное заболевание, впервые описанное в 1906 году немецким психиатром Алоисом Альцгеймером. Как правило, она обнаруживается у людей старше 65 лет, но существует и ранняя болезнь Альцгеймера (редкая форма). В мире на сегодня более 35 миллионов людей, страдающих старческим слабоумием. По прогнозам экспертов, эта цифра будет неуклонно расти и к 2050 году достигнет 115 миллионов людей.&lt;br> &lt;br>\nЕще врачи Древней Греции отмечали связь старости и ослабления рассудка, но только в начале 20 века немецкий психиатр Алоис Альцгеймер описал болезнь, названную впоследствии его именем. Анализ заболевания пятидесятилетней пациентки он опубликовал в 1906 году после её смерти. Затем в медицинской литературе появилось ещё несколько похожих описаний. Вскоре болезнь Альцгеймера была признана самостоятельным заболеванием.&lt;br> &lt;br>\nБолезнь Альцгеймера поражает людей вне прямой связи с их образованием и уровнем жизни. Среди известных людей, подверженных болезни Альцгеймера – Папа Римский Иоанн Павел II, 40-й президент США Рональд Рейган, премьер-министры Великобритании Гарольд Вильсон и Маргарет Тэтчер, премьер-министр Испании Адольфо Суарес, писатели Айрис Мёрдок и Терри Пратчетт, актеры Питер Фальк и Анни Жирардо и многие другие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день контрацепции&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный День контрацепции — долгосрочная кампания, направленная на всех женщин и мужчин репродуктивного возраста. Ее цель — снижение высокого уровня незапланированных беременностей (следовательно — и абортов), а главный девиз: «Contraception: It’s Your Life, it’s your responsibility», что в переводе на русский язык означает: \&quot;Контрацепция: это ваша жизнь, это ваша ответственност\&quot;.&lt;br> &lt;br>\nОсведомленность о контрацепции и репродуктивном здоровье позволит избежать незапланированной беременности, абортов и распространения заболеваний, передаваемых половым путем.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день вегетарианства&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот ежегодный праздник призван повысить информированность широкой общественности о преимуществах вегетарианского образа жизни, как со стороны здоровья и экологии, так и с этической точки зрения, а также направлен на продвижение различных аспектов вегетарианства.&lt;br> &lt;br>\nВегетарианство (англ. vegetarian, от позднелатинского vegetabilis – растительный) – это система питания, которая исключает из пищи продукты животного происхождения. Как и все традиции, оно имеет свою, причём – давнюю историю. Считается, что вегетарианство зародилось в азиатских странах ещё в древние времена, и в его основе изначально лежат религиозные традиции буддизма и индуизма. В Европе вегетарианство появилось только в начале 19 века, и конкретно – в Англии, где широкому распространению данного «увлечения» способствовали буддистские учения, с которыми колонизаторы познакомились в Индии. Кстати, в Англии же было основано и первое одноименное общество (в 1847 году), и сегодня она является страной, где проживает наибольшее количество сторонников вегетарианской диеты (около 6 % от общего населения). Надо также отметить, что свою лепту в развитие данного учения внёс и экономический кризис в Европе, который привел тогда к подорожанию значительной части продуктов питания.&lt;br> &lt;br>\nСогласно статистическим данным, на сегодняшний день в мире насчитывается почти миллиард людей, придерживающихся принципов вегетарианства. То есть от мясоедения осознанно отказались примерно 10-11% жителей планеты, считая, что тем самым они обретают не только здоровье, но и душевный покой. Ведь их лозунг «Мы никого не убили».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день трезвости и борьбы с алкоголизмом&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Медики и социальные работники по всему миру бьют тревогу и призывают человечество обратить внимание на проблему алкоголизации и её последствия. Особую настороженность вызывает распространение употребления алкогольных напитков в среде молодёжи и подростков. Нередко правоохранительные органы, органы социальной защиты и медицинские учреждения сталкиваются со случаями алкогольного отравления среди старших школьников.&lt;br> &lt;br>\nСчитается, что 3 октября было выбрано в качестве даты проведения Всемирного дня трезвости и борьбы с алкоголизмом в память о Джоне Финче – общественном деятеле США конца 19 века, боровшемся с пьянством. Всю свою жизнь этот человек посвятил просвещению населения штата, в котором жил, проводя лекции и семинары на тему вреда алкоголя и борьбы с алкоголизмом.&lt;br> &lt;br>\nГосударственная политика в этой сфере сводится к ограничению продажи алкоголя по возрасту, установлению ограничения по времени, когда продажа алкоголя запрещена, запрету рекламы алкогольной продукции через СМИ, а также просветительской деятельности через учреждения народного образования и здравоохранения.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День архивиста Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День архивиста учрежден в честь годовщины основания первого централизованного государственного архива на территории современной Республики Беларусь — Витебского центрального архива древних актовых книг, который начал свою работу в 1863 году.&lt;br> &lt;br>\nВ настоящее время в архивных хранилищах страны находится более 12 миллионов документов. Служба, ведающая сохранностью белорусского документального наследия, развита широко и разветвлено. Всего в архивную сферу входит 169 подведомственных организаций. В архивах Беларуси можно найти информацию об истории, материальной и духовной культуре белорусского народа, сведения по генеалогии.&lt;br> &lt;br>\nВ 2006 году вышла первая белорусская энциклопедия «Архивисты Беларуси». К недавним вышедшим сборникам относится и «Беларусь в первые месяцы Великой Отечественной войны», который был составлен совместно с российскими коллегами.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День машиностроителя в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День машиностроителя, который ведет свою историю еще с советских времен — дата профессионального праздника работников машиностроения закреплена Указом Президиума Верховного Совета СССР от 1 октября 1980 года № 3018-Х «О праздничных и памятных днях».&lt;br> &lt;br>\nБеларусь сегодня — один из основных поставщиков тракторов, станков и другой спецтехники не только в страны постсоветского пространства, но и в ряд других государств. Далеко за пределами республики известна продукция «МАЗа», «БелАЗа», «Атланта», «БелОМО», «Гомсельмаша», Минского тракторного и моторного заводов, Могилевского завода лифтового машиностроения, Борисовского завода «Автогидроусилитель» и других предприятий отрасли, многие из которых начали функционировать еще более полувека назад.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День родных и близких&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День пожилых людей в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Пожилым людям в Беларуси со стороны государства уделяется большое внимание. &lt;br> &lt;br>\nВ стране создана масштабная система социальной защиты пожилых людей. Она включает предоставление различных льгот и гарантий, повышений пенсий, социальное обслуживание и помощь на дому.&lt;br> &lt;br>\nПо данным Национального статистического комитета (за 2019 год), в Республике проживают 1,9 млн. человек в возрасте 60 лет и старше, что составляет 19,9% численности населения страны. За последние 10 лет численность людей пожилого возраста увеличилась в стране на 4,2%. Общей закономерностью изменения возрастного состава населения Республики является его старение.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.10.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День учителя в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День Учителя для каждого представителя профессии, связанной с обучением один из наиболее значимых и торжественных.&lt;br> &lt;br>\nСвою историю он ведёт с 1965 года, когда, в эпоху существования СССР, отмечался повсеместно во всех Республиках Советского Союза согласно Указу Президиума Верховного Совета СССР от 1 октября 1980 года «О праздничных и памятных датах».&lt;br> &lt;br>\nПосле распада СССР неизменно в первое воскресенье октября День учителя продолжают отмечать в Беларуси, Казахстане, Латвии, Украине, России.&lt;br> &lt;br>\nУчитель — это не только человек, обучающий наукам, но еще и носитель духовности и нравственного начала. Учителя выполняют особую гражданскую миссию — воспитание молодого поколения. Их знания и опыт, преемственность традиций и новаторство лежат в основе каждой школы.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.09.2020 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день сердца&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Цель этого праздника — повысить осознание в обществе опасности, которая вызвана эпидемией сердечно-сосудистых заболеваний в мире, а также инициировать всеобъемлющие профилактические меры в отношении ишемической болезни и мозгового инсульта во всех группах населения. Всемирный день сердца проводится под девизом «Сердце для жизни».&lt;br> &lt;br>\nВ настоящее время сердечно-сосудистые заболевания являются главной причиной смерти и инвалидности в мире: ежегодно они уносят более 17 миллионов человеческих жизней. Факторы риска возникновения сердечно-сосудистых заболеваний и инсульта включают повышенные кровяное давление, уровень холестерина и глюкозы в крови, курение, недостаточное потребление овощей и фруктов, повышенный вес, ожирение и физическую инертность.&lt;br> &lt;br>\nПо данным Всемирной федерации сердца, 80% случаев преждевременной смерти от инфарктов и инсультов можно предотвратить, если вести здоровый образ жизни, контролировать употребление табака, питание и физическую активность.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников культуры Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;За многовековую историю белорусский народ создал богатое самобытное культурное наследие. Беларусь владеет уникальным историко-культурным потенциалом, представленным объектами архитектуры, градостроительства, искусства, археологии, парковыми комплексами, музейными коллекциями и книжными собраниями. В стране насчитывается более 15 тысяч памятников истории.&lt;br> &lt;br>\nИмена многих белорусских деятелей искусства, науки, культуры известны далеко за пределами страны. Среди выдающихся имен — Барбара Радзивилл, великая княгиня, королева Польши, Тадеуш Костюшко, национальный герой Беларуси, Америки и Польши.&lt;br> &lt;br>\nБольшой вклад в мировую науку внес Жорес Алферов, который был удостоен Нобелевской премии по физике в 2000 году. Широко известно имя Александра Чижевского, признанного ученого, изучавшего биологическое воздействие солнца и вселенной, в том числе соотношение солнечной активности с периодами войн в истории человечества.&lt;br> &lt;br>\nСреди людей искусства, родившихся в Беларуси — художник Марк Шагал, писатель Василь Быков.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников фармацевтической и микробиологической промышленности Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Перед фармацевтической промышленностью Беларуси  стоит немало задач: разработка и производство препаратов на основе последних достижений биотехнологии, генной инженерии, иммунологии и молекулярной генетики; обеспечение тесного взаимодействия научных и производственных организаций фармацевтического профиля; участие государства в финансировании важнейших инвестиционных проектов в области развития фармацевтической промышленности.&lt;br> &lt;br>\nК экономическим приоритетам развития белорусской фармацевтической промышленности в Республике относят: расширение ассортимента лекарственных средств за счёт политики импортозамещения; обеспечение высокого их качества, безопасности, эффективности в соответствии с международными стандартами; увеличение экспорта; стимулирование производства высокоэффективных лекарственных средств.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День зануды&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День матери в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;От всей души желаем вам долгой и счастливой жизни в окружении близких людей. Пусть дети оправдывают ваши надежды, радуют своими достижениями и неизменно дарят заботу и внимание. Здоровья, домашнего уюта, любви и благополучия вам, дорогие наши мамы!&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день анестезии (День анестезиолога)&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Анестезия — потеря чувствительности нервов. Искусственная анестезия применяется для обезболивания при хирургических операциях, лечении зубов, травмах и т.д., а также в других направлениях медицины.&lt;br> &lt;br>\nИстория этой области медицины началась в середине 19 века — 16 октября 1846 года американский зубной врач Томас Мортон провел операцию под эфирным наркозом. Так впервые было публично продемонстрировано успешное применение анестезии для создания общего наркоза. В качестве анестетика он применил ингаляцию диэтилового эфира. Поэтому 16 октября и принято считать Всемирным днем анестезии.&lt;br> &lt;br>\nХотя, конечно же, средства обезболивания существовали в мире с давних времен. Например, многие индейские племена использовали для снижения чувствительности сок различных растений. Также известен древнегреческий врач и философ Диоскорид, который, путешествуя вместе с римской армией во времена императора Нерона и занимаясь медицинской практикой, обратил внимание, что применение успокаивающих лекарств, приготовленных из мандрагоры, позволяет более успешно проводить операции, что увеличивало и шансы на выздоровление у раненых воинов. Кстати, именно он первым и применил известный сегодня термин — «анестезия».&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день почты&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всемирный день почты - один из международных дней, отмечаемых в системе Организации Объединенных Наций. Проводится по решению XIV конгресса Всемирного союза почтовиков в день создания союза в 1974 г.&lt;br> &lt;br>\n9 октября 1874 года в Швейцарии представителями 22 стран, в том числе России, был подписан Бернский договор, учреждающий основание Генерального почтового союза. В 1878 году союз изменил свое название и стал именоваться Всемирным почтовым союзом. На сегодняшний день ВПС насчитывает в своем составе 189 стран. &lt;br> &lt;br>\nСовременная почта во многих промышленно-развитых государствах активно работает в секторе логистики, почтово-банковских услуг, каталожной торговли и прямой почтовой рассылки, активно развивает информационные технологии, гибридную почту и электронную коммерцию.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День стандартизации в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Более 20 тысяч действующих государственных стандартов устанавливают требования к качеству и безопасности продукции на всех стадиях ее жизненного цикла. За прошедшие годы уровень гармонизации белорусских стандартов с международными повысился до 30%. &lt;br> &lt;br>\nНациональный фонд стандартов, созданный за эти годы в республике, по объему информации, автоматизации, номенклатуре представленных документов, сервисным возможностям, не уступает аналогичным информационным центрам стандартов промышленно развитых стран.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день поваров&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Профессия повара — одна из наиболее востребованных в мире и одна из самых древних. О том, кто первым придумал приготовить мясо добытой дичи или собранные в лесу растения, история, конечно, умалчивает. Зато существует легенда о женщине, чье имя дало название всей отрасли — кулинарии.&lt;br> &lt;br>\nДревние греки почитали бога врачевания Асклепия (он же — римский Эскулап). Его дочь Гигея считалась хранительницей здоровья (от ее имени, кстати, произошло слово «гигиена»). А их верной помощницей во всех делах была кухарка Кулина, которая стала покровительствовать поварскому искусству, получившему название «кулинария».&lt;br> &lt;br>\nПервые рецепты, записанные на бумаге, появились в Вавилоне, Древнем Египте и Древнем Китае, а также в странах арабского Востока. Некоторые из них дошли до нас в письменных памятниках той эпохи, и при желании любой желающий может попытаться приготовить кушанья, которые вкушал египетский фараон или император Поднебесной.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Праздник мельников Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Издавна работа мельника уважалась и чтилась. Ведь в деревне без мельника — никак. Особенно это проявлялось осенью, когда урожай был собран, а на столы так и просились свежие караваи. &lt;br> &lt;br>\nОдносельчане всегда старались угодить представителям столь древней профессии, ведь от них напрямую зависело качество употребляемого хлеба. Поэтому зачастую мельники являлись зажиточными крестьянами. Ведь недаром в народе ходила такая пословица: «Мельнікава карова, дзеўка папова і эканомава кабыла ніколі галоднымі не былі» («Мельникова корова, дочка попова и старостина кобыла никогда голодными не были»).&lt;br> &lt;br>\nСуществование праздника мельников осенью не случайно, ведь к этому времени хлеб почти весь перемолот, наступала пора, пусть непродолжительного, но отдыха.&lt;br> &lt;br>\nБеларусь — страна рек и озер. Неужели кто-то будет сам крутить жернова, если это с успехом может сделать вода? И до наших времен сохранилось множество мельниц, как водяных, так и ветряных. Водяные, например, есть в Ивье (правда сейчас там магазин), в Гольшанах — она и сейчас мелет муку.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день псориаза&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Эта дата в первую очередь затрагивает тех людей, которые страдают от этого заболевания, а также врачей-дерматологов, помогающих людям лечить его. Адресован он, однако, и всему мировому сообществу, так как статистические данные говорят о том, что около 3% населения мира страдают от псориаза или псориатического артрита – заболевания, связанного с поражением не только кожных покровов, но и суставов человека.&lt;br> &lt;br>\nБольшую роль в появлении псориаза у больного играет генетически обусловленная предрасположенность, а также ряд факторов, способствующих проявлению псориаза. Среди таких факторов можно назвать нарушение работы иммунной системы, солнечное и рентгеновское облучение, гормональные нарушения и др.&lt;br> &lt;br>\nУчреждение, организация и ежегодное проведение мероприятий в рамках Всемирного дня псориаза направлено на привлечение внимания людей, международных медицинских и благотворительных организаций, фондов, государственных и частных медицинских учреждений всех стран к вопросу профилактики, методам диагностики и лечения этого заболевания.&lt;br> &lt;br>\nПомните, профилактика лучше, чем лечение! Поэтому берегите нервную систему, стремитесь к положительным эмоциям, не пренебрегайте отдыхом, прогулками на открытом воздухе и вменяемыми физическими нагрузками.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.10.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Хэллоуин&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Хэллоуин, или канун Дня всех святых, ежегодно отмечается в ночь с 31 октября на 1 ноября.&lt;br> &lt;br>\nИстория Хэллоуина своими корнями уходит в дохристианскую эпоху. Кельты, которые проживали в Ирландии, Франции и Англии, разделяли год на два сезона – летний и зимний. Этот день – 31 октября – был для них завершающим днем года. Люди заканчивали собирать урожай и переходили на зимний сезон.\nНовогоднее празднество совершалось именно в эту ночь. Кельты верили, что ночью мир живых и мир мертвых приоткрывают свои двери, а духи проникают на землю. Этот день предки называли Самайном. Чтобы уберечь себя и свою семью от злых духов, кельты не зажигали огни в домах, облачались в звериные шкуры и отпугивали нежданных гостей.&lt;br> &lt;br>\nЛюди оставляли сладости для призраков у порога, а зверей приносили в жертву. Символом праздника с незапамятных времен считается тыква – знак окончания лета и своеобразный \&quot;оберег\&quot; от злых духов.&lt;br> &lt;br>\nСтаринная традиция \&quot;попрошайничества\&quot; Trick or Treat стала излюбленной игрой детей: малыши надевают костюмы призраков и нечисти и пытаются напугать взрослых, выкрикивая: \&quot;Угощение или жизнь\&quot;. А соседи, в свою очередь, задабривают маленькую \&quot;нечисть\&quot; сладостями.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День памяти (Осенние Деды) в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;У белорусов Восеньскiя Дзяды — праздник семейный, домашний. Лишь в некоторых западных районах Беларуси известны случаи, когда люди ходили сами навещать предков на кладбище. Это весной, на Радуницу принято навещать умерших на кладбище, а сегодня приглашают предков к себе домой, чтобы угостить и отблагодарить за помощь и покровительство.&lt;br> &lt;br>\nВ этот день поминали всех предков независимо от их места захоронения. Перед Дзядами чисто убирались, мылись в бане, где оставляли ведро чистой воды и новый веник для душ предков. Женщины готовили различные блюда. Хозяин дома зажигал свечку, читал молитву и приглашал всех предков на ужин. Перед ужином в доме открывались все двери, чтобы предки могли заходить и садиться за стол. Перед тем как приступить к очередному блюду, часть его откладывали на специальную тарелку для духов.&lt;br> &lt;br>\nЧисло блюд на столе могло быть различным, но обязательно нечетным и не меньше пяти. Каждое блюдо подавалось парно в четном количество (если 7 блюд, то на 14 тарелках). Тем самым уравновешивалась ситуация, когда не должны быть в обиде ни живые, ни умершие.Торжественный поминальный ужин длился довольно долго, все вели себя сдержано. Вспоминали лучшее в своих умерших родственниках, те поступки, которыми может гордиться не одно поколение этого рода.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день лизинга&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В сфере бизнеса уже давно нашло своё место явление лизинга. Сегодня этот термин, не так давно казавшийся чем-то непонятным, стал знаком многим людям, причём даже тем, кто не имеет к бизнесу никакого отношения. Для бизнеса же лизинг является важной составляющей.&lt;br> &lt;br>\nНаиболее распространённой сферой для лизинга является транспорт: автомобильный (легковой, грузовой, пассажирский, туристический), авиационный, речной, морской, железнодорожный. Объектом лизинга может быть специальная техника, оборудование (торговое, производственное, медицинское и т.д.), недвижимость (преимущественно производственная, коммерческая и складская).&lt;br> &lt;br>\nФактически лизинг – это разновидность финансовых услуг или кредитования. Дословное значение термина переводится с английского как «сдача в аренду». То есть лизинг простым языком – это долгосрочная аренда с последующим выкупом арендуемого имущества.&lt;br> &lt;br>\nИстория лизинга берёт своё начало в Древнем Мире. Есть основания полагать, что похожие схемы сдачи в аренду орудий труда применялись ещё древними шумерами, а вот древнегреческий мыслитель Аристотель вообще в своих размышлениях был близок к идее современного лизинга. Он утверждал, что для получения дохода вовсе необязательно иметь собственность, а достаточно иметь право её использования и извлечения прибыли. Есть упоминания о применении подобных экономических схем и в Древнем Риме, и в Средневековье. Промышленное развитие дало новый толчок развитию лизинга в европейских странах и США.&lt;br> &lt;br>\nИзвестным фактом использования лизинга в СССР стало подписание Договора о ленд-лизе о поставках техники и вооружения между союзниками по антигитлеровской коалиции.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день мужчин&quot;,&quot;description&quot;:&quot;С лёгкой руки Михаила Горбачёва в 2000 году с мужской «дискриминацией» было покончено, и мировая общественность стала отмечать Всемирный день мужчин ежегодно в первую субботу ноября.&lt;br> &lt;br>\nКстати, данную инициативу бывшего президента СССР поддержали Венский магистрат, отделение ООН в Вене и ряд других международных организаций. С тех пор День мужчин традиционно отмечается во многих странах, хотя и не утвержден официально.&lt;br> &lt;br>\nВ качестве подарков в этот день мужчины ждут, прежде всего, женского внимания. Мужчины счастливы, если женщины с искренней радостью готовы его уделить.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День Октябрьской революции в Республике Беларусь&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата свершения Великой Октябрьской социалистической революции 1917 года отмечалась в СССР как государственный праздник в течение двух дней, 7 и 8 ноября.&lt;br> &lt;br>\nВ Беларуси  празднуют День Октябрьской революции как общереспубликанский праздник. Правда, трактовка событий в этой стране приобрела несколько иной оттенок. В частности, подчеркивается, что благодаря революции белорусский народ обрел государственность.&lt;br> &lt;br>\nВ Минске в этот день ежегодно проходит традиционная церемония — возложение цветов к памятнику Ленина на площади Независимости. В этой акции принимают участие представители Коммунистической партии Беларуси, ветераны Великой Отечественной войны, а также все неравнодушные граждане.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день КВН&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Идея праздника была предложена президентом международного клуба КВН Александром Масляковым. Дата празднования была выбрана в честь годовщины первой игры Клуба веселых и находчивых, вышедшей в эфир 8 ноября 1961 года.&lt;br> &lt;br>\nПравила игры в КВН знакомы многим зрителям и болельщикам — приветствие, разминка, СТЭМ, БРИЗ, музыкальный конкурс, домашнее задание — вот только некоторые составляющие этой искрометной и активной игры.&lt;br> &lt;br>\nДля КВН-щиков игра — это вторая работа, чуть-чуть бизнес, и, наверное, судьба. Для зрителей КВН (которых по всему миры буквально миллионы) — яркое и незабываемое шоу. Но в этот праздник все они — и КВН-щики, и зрители — посвящают время своей любимой игре, вне зависимости от возраста, профессии, социального положения и достатка.&lt;br> &lt;br>\nКстати, многие бывшие КВН-щики сегодня известные деятели шоу-бизнеса и кинематографа, среди которых: Юлий Гусман, Геннадий Хазанов, Леонид Якубович, Аркадий Хайт, Татьяна Лазарева, Михаил Шац, Алексей Кортнев, Тимур Батрутдинов, Михаил Галустян, Гарик Мартиросян и многие другие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день шопинга&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Всё началось в 2009 году, когда интернет-площадка «Alibaba Group» из Поднебесной осуществила маркетинговый ход под названием «Всемирный День Шопинга», проведя на своих ресурсах (и в частности в интернет-магазине AliExpress.com) распродажу, где скидки в 50% были нормой. Приурочен же этот «праздник» был ко Дню Холостяка, который отмечается в Китае также 11 ноября.&lt;br> &lt;br>\nОрганизаторы планировали, что данное событие станет ежегодным мероприятием, когда предложенная пользователю значительная скидка, от размера которой «невозможно отказаться», превратит его тем самым в покупателя. И не ошиблись, очень быстро к данной инициативе присоединились и другие крупные китайские интернет-площадки.&lt;br> &lt;br>\nТак, «празднование» миллионами пользователей Дня Шопинга в 2013 году принесло только китайской «Alibaba Group» за сутки 5,8 миллиардов долларов США, превратив его в самую крупную в мире круглосуточную онлайн распродажу, которая сумела оставить позади известные под названиями «Чёрная пятница» и «Киберпонедельник» аналоги-предтечи.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день вегана&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Слово веган было образовано Дональдом Уотсоном из первых трех и последних двух букв английского слова «vegetarian» (рус. «вегетарианец», «вегетарианский»). Этот термин начал использоваться Веганским обществом, основанным Уотсоном 1 ноября 1944 года в Лондоне.&lt;br> &lt;br>\nВеганизм (веганство) — образ жизни, характеризующийся, в частности, строгим вегетарианством. &lt;br> &lt;br>\nВеганы — приверженцы веганизма — питаются и пользуются только растительными продуктами, то есть, полностью исключающими в своем составе компоненты животного происхождения.&lt;br> &lt;br>\nВеганы — это строгие вегетарианцы, которые не только исключают из своего рациона мясо и рыбу, но исключают и любые другие продукты животного происхождения — яйца, молоко, мед и тому подобные продукты. Веганы не носят одежду из кожи, меха, шерсти и шелка и, более того, не пользуются продуктами, тестировавшимися на животных.&lt;br> &lt;br>\nПричины отказа могут быть разными, но основная — это нежелание быть причастным к убийству животных и жестокому обращению с ними.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день юзабилити&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Юзабилити можно дословно перевести с английского языка как «практичность, удобство и простота использования». Разумеется, существуют более подробные и точные определения. Например, Джейкоб Нильсен определяет юзабилити как: «... качество работы пользователя в некоторой интерактивной среде (web-сайт, программа и пр.)»&lt;br> &lt;br>\nСегодня же термин «юзабилити» всё чаще используется как синоним слова «эргономичность» в контексте таких продуктов, как бытовая электроника или средства связи. В более широком значении он может также употребляться для определения степени эффективности выполнения механическими объектами и инструментами — такими, например, как дверная ручка или молоток — предписанных им функций. Таким образом, наиболее адекватным переводом слова «usability» будет «удобство и простота использования, применения» и даже «практичность».&lt;br> &lt;br>\nМиссия этого праздника — повышение общественного сознания о необходимости упрощения доступа и повышения простоты использования продуктов и услуг, имеющих особо важное значения для человечества.&lt;br> &lt;br>\nГлавный лозунг Всемирного дня юзабилити — «Сделай проще!»&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день приветствий&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот праздник приветствий придумали в 1973 году два брата-американца Майкл и Брайен Маккомак в самый разгар холодной войны, в ответ на конфликт между Египтом и Израилем. День был необходим как знак протеста против усиления международной напряженности.&lt;br> &lt;br>\n«Нужен простой, но эффективный поступок», — решили братья и отправили письма с радушными приветствиями во все концы мира. Они никому не навязывали своих идей борьбы за мир во всём мире и снижения международной напряжённости. Они лишь просили адресата поприветствовать еще кого-нибудь, еще ну хотя бы человек десять.&lt;br> &lt;br>\nЭта идея была поддержана в более 180 странах. С тех пор Всемирный день приветствий отмечают и граждане всех профессий и возрастов, и крупные политические лидеры, и промышленные магнаты, и всемирно известные личности кино и телевидения.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День ракетных войск и артиллерии в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День ракетных войск и артиллерии. Этот профессиональный праздник отмечается как памятный день, установленный в знак признания заслуг военных специалистов в решении задач обеспечения обороны и безопасности государства и призванный способствовать возрождению и развитию отечественных воинских традиций, повышению престижа военной службы.&lt;br> &lt;br>\nСам же праздник – День ракетных войск и артиллерии – в Беларуси ведёт свою историю ещё с советских времён. Он был установлен в ознаменование выдающихся заслуг ракетных войск и артиллерии в борьбе с немецко-фашистскими захватчиками в годы Великой Отечественной войны. В частности, в разгроме захватчиков под Сталинградом, а дата 19 ноября – это день начала контрнаступления советских войск под Сталинградом в 1942 году, в котором артиллерии принадлежала одна из ключевых ролей.&lt;br> &lt;br>\nСегодня, как и прежде, ракетные войска и артиллерия стоят на страже рубежей родной страны. И в свой профессиональный праздник военнослужащие данного рода войск получают поздравления от руководства и друзей и, отмечая свой день, устраивают показательные учения и выступления.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День сыновей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Кому посвящён этот праздник? Ответить на этот вопрос несложно: День сына могут отмечать все мужчины в качестве сыновей, а также семьи, в которых есть сын.&lt;br> &lt;br>\nКак таковые, традиции празднования этого Дня ещё не сформировались, и каждый по-своему отмечает или оставляет незамеченной эту дату. Трогательны поздравления матерей своим сыновьям, встречаемые на форумах, представленные часто как молитва за сына. Актуален вдвое этот День для семей, чьи сыновья, исполняя свой гражданский долг перед Отечеством, проходят службу в рядах Вооружённых Сил или кто предпочёл службу в Армии или других силовых структурах иным родам деятельности, выбрав её своей профессией, постоянно рискуя жизнью на благо Родины.&lt;br> &lt;br>\nВ этот день не только родители поздравляют сыновей, но и сыновья проявляют по отношению к отцу с матерью внимание. Поскольку праздник семейный, то чаще всего он отмечается в тесном семейном кругу. И хочется верить, что пройдёт год, два, пять, и День сына станет таким же известным и популярным праздником, как День матери и День отца, встав в один ряд с датами, когда родные и близкие дарят друг другу тёплые слова, заботу и Любовь!&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День кузнеца в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Кузнечное дело — это одно из старинных и самых уважаемых ремесел. Издавна кузнецы уважались и чтились в народе. Стать кузнецом не так просто, как кажется. Учеба и в наши дни занимает достаточное количество времени, а когда-то делу кузнеца учились от 3 и до 10 лет.&lt;br> &lt;br>\nКузня обычно стояла на обочине деревни, и всегда оттуда доносилось веселое звяканье железа — кузнец работает. Подковывает коней, выплавляет серпы и косы, ножи и ножницы. В народе кузнеца считали богатырем, в чьих руках железо и огонь становятся послушными. Не каждому под силу усмирить такие стихии.&lt;br> &lt;br>\nДо 12 века кузнецы были «по совместительству» и гутниками — мастерами по выплавке железа из болотной или озерной руды, из которого потом ковали различные предметы труда, оружие и украшения. Примерно в конце 11 — начале 13 века кузнецы стали отдельными самостоятельными мастерами. В 14-17 веках произошло разделение кузнецов на отдельные профессии — мечники, ратники, замочники.&lt;br> &lt;br>\nДо конца 19 века в каждом повете Беларуси насчитывалось до 50 сельских кузнецов. Обычно они работали вместе с помощниками-молотобойцами. Кроме горячей и холодной ковки кузнецы осуществляли сварку, различные слесарные и паяльные работы.&lt;br> &lt;br>\nНесмотря на то, что современная промышленность потеснила кустарные ремесла, профессия кузнеца остается очень уважаемой. Вокруг нее до сих пор витает ореол мистики и загадки. А кованые изделия сегодня — это дорогие предметы роскоши. Зачастую — это красивые, изящные произведения искусства.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день студентов&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Он был учрежден в 1941 году на международной встрече студентов стран, боровшихся против фашизма, которая проходила в Лондоне (Великобритания), но отмечаться начал с 1946 года. Дата установлена в память о чешских студентах-патриотах.&lt;br> &lt;br>\nКонечно, этот праздник ассоциируется с молодостью, романтикой и весельем, а вот история его, начавшаяся в Чехословакии во время Второй мировой войны, связана с трагическими событиями.&lt;br> &lt;br>\n28 октября 1939 года в оккупированной фашистами Чехословакии, пражские студенты и их преподаватели вышли на демонстрацию, чтобы отметить годовщину образования Чехословацкого государства (28 октября 1918 года). Подразделения оккупантов разогнали демонстрацию, при этом был застрелен студент медицинского факультета Ян Оплетал.&lt;br> &lt;br>\nПохороны Яна Оплетала 15 ноября 1939 года снова переросли в акцию протеста. Десятки демонстрантов были арестованы. 17 ноября гестаповцы и эсэсовцы рано утром окружили студенческие общежития. Более 1200 студентов были арестованы и заключены в концлагерь в Заксенхаузен. Девятерых студентов и активистов студенческого движения казнили без суда в застенках тюрьмы в пражском районе Рузине. По приказу Гитлера все чешские высшие учебные заведения были закрыты до конца войны.&lt;br> &lt;br>\nВ честь этих событий и был установлен Международный день студентов, а в послевоенные годы его празднование подтверждено на Всемирном конгрессе студентов, состоявшемся в Праге в 1946 году, и с этого времени он отмечается ежегодно.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День работников сельского хозяйства и перерабатывающей промышленности агропромышленного комплекса в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В этот День принимают поздравления все работники данных отраслей, чьим тяжелым трудом и профессионализмом обеспечивается продовольственная безопасность страны и жизненный уровень народа. &lt;br> &lt;br>\nДостижения агропромышленного комплекса – это заслуга как рядовых работников, которые обрабатывают землю и выращивают хлеб, овощи и фрукты, производят молоко и мясо, продовольственные товары, «доставляют» весь собранный урожай до стола потребителей, так и специалистов данной отрасли – руководителей, ученых-аграриев, работников социально-культурной сферы на селе.&lt;br> &lt;br>\nСельское хозяйство – одна из важнейших отраслей национальной экономики в большинстве государств, в том числе и Республики Беларусь, которая имеет многовековые аграрные традиции. На протяжении веков сельское хозяйство было одним из основных занятий белорусов и в настоящее время играет значимую роль в экономике страны. Сегодня сельское хозяйство Беларуси обеспечивает 7,5% ВВП страны, 17,1% инвестиций в основной капитал, в отрасли занято 9,7% населения, в сельской местности проживает 23% населения страны. Поэтому не случайно, что на развитие аграрной отрасли в Беларуси направляются значительные средства.&lt;br> &lt;br>\nК основным видам продукции сельского хозяйства относятся – зерно, картофель, овощи, сахарная свекла и льносырье, молоко, мясо скота и птицы.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;01.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день борьбы со СПИДом&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В Республике Беларусь кумулятивно зарегистрировано более 20 тысяч случаев ВИЧ-инфекции. Подавляющее число ВИЧ-инфицированных – это подростки и взрослые люди в возрасте от 15 до 49 лет. Основным путем передачи является половой, на его долю приходится 63,5% случаев, парентеральный путь инфицирования составил 34,4%, на другие пути передачи приходится 2,1% случаев.&lt;br> &lt;br>\nПротиводействие распространению ВИЧ-инфекции является одним из стратегических направлений в обеспечении сохранения здоровья населения и демографической безопасности Республики Беларусь. Тестирование на ВИЧ важно для расширения лечения и обеспечения людей, живущих с ВИЧ, возможностью вести здоровую и продуктивную жизнь. Новая стратегия ЮНЭЙДС «90-90-90» на 2016-2020 годы ставит целью достичь трех показателей: 90% людей с ВИЧ должны знать свой статус, 90% знающих свой статус – получать антиретровирусную терапию, а у 90%, получающих терапию - достигнуть неопределяемого уровня вирусной нагрузки.&lt;br> &lt;br>\nВ Республике Беларусь создана система оказания медицинской помощи, обеспечивающая максимальную доступность к консультированию и тестированию на ВИЧ-инфекцию. Пройти добровольное тестирование на ВИЧ-инфекцию, в том числе анонимное можно в любой организации здравоохранения, располагающей процедурным кабинетом.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;03.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День инвалидов Республики Беларусь&quot;,&quot;description&quot;:&quot;«Инвалиды в Республике Беларусь обладают всей полнотой политических, социально-экономических и личных прав и свобод, закрепленных в Конституции Республики Беларусь и иных актах законодательства. Инвалиды имеют неотъемлемое право на уважение их человеческого достоинства. Дискриминация инвалидов запрещается и преследуется по закону». Так гласит статья 1 Закона Республики Беларусь от 11 ноября 1991 года № 1224-XII «О социальной защите инвалидов в Республике Беларусь».&lt;br> &lt;br>\nВ этот день не будет лишним напомнить всем о том, что среди нас живут люди, заслуживающие не только сочувствия, но прежде всего помощи, обеспечения их прав на достойную жизнь, труд и отдых. В настоящее время в Беларуси проживает 510 тысяч инвалидов, в том числе 29 тысяч детей-инвалидов.&lt;br> &lt;br>\nГосударство финансирует профессиональное обучение безработных инвалидов и заинтересовывает нанимателей в приеме их на работу.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;05.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День страховых работников&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Всемирный день информации&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Информация, в широком смысле, — сведения, передаваемые одними людьми другим людям устным, письменным или каким-либо другим способом (например, с помощью условных сигналов, с использованием технических средств), а также сам процесс передачи или получения этих сведений.&lt;br> &lt;br>\nИнформация – чуть ли не главная ценность в современном мире. Все знают знаменитую фразу: «Кто владеет информацией — тот владеет миром». Причем ее количество с каждым днем растет. Цифровое будущее, о котором раньше и подумать не могли (ПК, мобильник, Интернет, планшет...), становится привычным цифровым настоящим.&lt;br> &lt;br>\nНо важно отметить, что кроме этого, происходит и лавинообразное нарастание массы разнообразной информации, получившее название «информационного взрыва». А здесь уже недалеко и до «информационного стресса».&lt;br> &lt;br>\nВ последнее время психологи заговорили о том, что неумение пользоваться информационными технологиями и самой получаемой информацией, а вернее, контролировать ее качество и объем, приводит к так называемому «информационному стрессу», что может быть чревато как социальными последствиями, так и проблемами со здоровьем. И об этом важно помнить.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день защиты информации&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Целью Дня, который также известен как День компьютерной безопасности, является напоминание пользователям о необходимости защиты их компьютеров и всей хранимой в них информации.&lt;br> &lt;br>\n1988 год год не случайно стал родоначальником праздника, именно в этот год была зафиксирована первая массовая эпидемия «червя», получившего название по имени своего создателя — Морриса. Именно тогда специалисты задумались о необходимости комплексного подхода к обеспечению информационной безопасности. Хотя прототип первого компьютерного вируса появился уже в 1983 году.&lt;br> &lt;br>\nС тех пор в этот день по инициативе Ассоциации компьютерного оборудования проводятся международные конференции по защите информации, сопровождаемые массой интересных и полезных мероприятий.&lt;br> &lt;br>\nВ частности, сообщается о размере ущерба, получаемого незащищенным оборудованием. Например, ущерб от компьютерного вируса «I love you», запущенного в 2000 году, составил только в Северной Америке миллиард долларов.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;02.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День зимы&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.11.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Пилиповка&quot;,&quot;description&quot;:&quot;С Пилиповки начинается шестинедельный предрождественский пост, который закончится 7 января. В это время нельзя есть скоромной пищи, устраивать свадьбы.&lt;br> &lt;br>\nБольшое внимание обращали на погоду в это время. Если пасмурно или снежно, значит май будет мокрый.&lt;br> &lt;br>\nСчиталось, что на Пилиповку устраивались «волчьи свадьбы», поэтому волки ходили стаями. Не зря уже много веков существует пословица — «На пiлiпауку ваукi выюць» («На пилиповку волки воют»)..&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;04.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День авангардного искусства&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;09.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;10.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День сновидений&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;13.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;08.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день художника&quot;,&quot;description&quot;:&quot;День художника – это праздник не только профессионалов и любителей живописи. Творчество сохраняет в человеке возможность радоваться миру и любить его. Поэтому сегодняшний праздник – для всех любителей прекрасного.&lt;br> &lt;br>\nПрофессии художника тысячи лет – еще древние люди создавали картины наскальной живописи. В Древнем Египте художники пользовались большим уважением. Считалось, что написанные изображения обладают магическим эффектом. В Средние века главными направлениями искусства являлись иконопись, фрески и мозаика. Во время эпохи Возрождения развился портретный жанр, который не теряет актуальности и сегодня.&lt;br> &lt;br>\nПоздравляем всех художников с профессиональным и творческим праздником и желает ярких красок жизни, неиссякаемого вдохновения, успеха, признания и творческой реализации.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;17.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День белорусского кино&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Дата для праздника выбрана не случайно. Именно 17 декабря 1924 года вышло постановление Совета Народных комиссаров «О кинопроизводстве в БССР». В тот же день при Наркомпросе было создано Государственное управление по делам кинематографии и фотографии — «Белгоскино». Были сняты первые хроникальные кадры о событиях тех лет.&lt;br> &lt;br>\nВ 1926 году белорусские зрители увидели первый отечественный «боевик» — «Лесная быль» Юрия Тарича, по повести Михася Чарота «Свинопас».&lt;br> &lt;br>\nЮрий Викторович Тарич (1885-1967) и Владимир Владимирович Корш-Саблин (1900—1974) считаются основоположниками белорусского кино. Они навсегда вошли в историю белорусского кино, как первые отечественные сценаристы и режиссеры.&lt;br> &lt;br>\nСреди наиболее известных художественных фильмов белорусского кинематографа разных лет — это картины: «Красные листья» Корш-Саблина и «Альпийская баллада» Бориса Степанова, «Люди на болоте» Виктора Турова и «Из ада в ад» Дмитрия Астрахана, «Дунечка» Александра Ефремова и «Брестская крепость» Александра Котта...&lt;br> &lt;br>\nВ настоящее время появляются новые имена и картины, которые с успехом участвуют в различных престижных кинофорумах. Немалую роль в этом играет и Минский международный кинофестиваль «Лiстапад», который с каждым годом привлекает все большее количество участников и зрителей.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;06.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День юриста&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Сегодня, когда в Республике Беларусь создано правовое гражданское общество, в котором все равны перед законом и имеют право на равную защиту прав и законных интересов, роль юристов особенно значительна.&lt;br> &lt;br>\nЮридическая профессия многогранна и насчитывает большое количество специализаций: адвокат, прокурор, судья, следователь, специалист по кадрам, юрисконсульт, преподаватель, ученый. В этом множестве существует единство, выполняемое для любой из названных сфер деятельности, — служение Закону, Правде, Справедливости.&lt;br> &lt;br>\nСлужение Закону было и будет жизненным кредо всех юристов Беларуси, а знания, опыт и превосходные человеческие качества обеспечивают становление Беларуси как правового государства.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;15.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день чая&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Цель сегодняшнего Дня — привлечение внимания правительств и граждан к проблемам продажи чая, взаимосвязи между продажами чая и положением работников чайных производств, небольших производителей и потребителей. Ну и, конечно же, — популяризация этого напитка.\nСчитается, что чай, как напиток, был открыт вторым императором Китая Шеном Нунгом примерно в 2737 году до н.э., когда император опустил листочки чайного дерева в чашку с горячей водой. Возможно ли представить, что сейчас мы пьем тот же чай, какой вкушал и китайский император почти 5 тысячелетий тому назад!&lt;br> &lt;br>\nВ 400–600 годах н.э. в Китае возрастает интерес к чаю, как к лечебному напитку, в связи с чем развиваются процессы культивации чая. В Европе и России чай стал известен с первой половины 17 века. А одно из самых знаменитых событий в современной истории чая — это «Бостонское чаепитие», которое произошло 16 декабря 1773 года, когда американские колонисты выбросили в гавань Бостона ящики с чаем в знак протеста против введенного Великобританией налога на чай.&lt;br> &lt;br>\nСегодня многие любители чая помимо «заварки» добавляют в полюбившийся напиток лук, имбирь, специи или дольки апельсина. Некоторые народы варят чай на молоке... Многие страны имеют свои традиции чаепития, но неизменно одно — чай продолжает оставаться одним из самых любимых напитков на планете.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;12.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;14.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;07.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Одинокий день&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;11.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;16.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День грёз&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;20.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День сотрудника органов государственной безопасности в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;20 декабря 1917 года Совет народных комиссаров принял постановление об образовании Всероссийской чрезвычайной комиссии. С первых дней своего существования ЧК защищала суверенитет и территориальную целостность государства, вела борьбу с разведывательно-подрывной деятельностью иностранных государств, антисоветскими заговорами и многочисленными бандами, состоявшими из остатков разгромленных белых армий и уголовных элементов.&lt;br> &lt;br>\nПосле окончания Гражданской войны необходимость в специальном органе, имевшем чрезвычайные права и полномочия, отпала, и ЧК была упразднена. Ее преемником стало образованное 1 марта 1922 года Главное политическое управление при ЦИК Белоруссии, а с 15 июня 1934 года — НКВД БССР.\nПройдя вековой путь, белорусский Комитет государственной безопасности (КГБ Республики Беларусь) стал мощной национальной спецслужбой, надежно защищающей интересы и граждан страны.&lt;br> &lt;br>\nВ современных условиях, наряду с выполнением традиционных для спецслужбы функций разведки и контрразведки, органы государственной безопасности республики находятся на переднем крае борьбы с такими социально опасными явлениями, как терроризм, организованная и экономическая преступность, коррупция, наркобизнес.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;23.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;28.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день кино&quot;,&quot;description&quot;:&quot;28 декабря 1895 года в Париже в «Гранд-кафе» на бульваре Капуцинок (а не Капуцинов, как многие привыкли) прошел первый сеанс синематографа братьев Люмьер. Именно эта дата и стала днем празднования Международного дня кино.&lt;br> &lt;br>\nЧуть ранее, в том же 1895 году, французы Огюст и Луи Люмьер получили патент на изобретенный ими аппарат «Синематограф». 22 марта 1895 года братья устраивают в Париже первый в истории киносеанс. Они показывают — пока только узкому кругу друзей — коротенькую ленту «Выход рабочих с завода Люмьер».&lt;br> &lt;br>\nНо днем рождения кино считают именно 28 декабря 1895 года, когда в парижском кафе на бульваре Капуцинок Люмьеры представили уже широкой публике первый в мире короткометражный фильм «Прибытие поезда на вокзал Ла Сьота». Это был первый фильм в истории кинематографа, который был показан публике за деньги.&lt;br> &lt;br>\nДемонстрация «Прибытия поезда на вокзал Ла Сьота» вызвала настоящую панику у зрителей: они вскакивали с мест и убегали из зала, боясь, что приближающийся на экране поезд раздавит их…&lt;br> &lt;br>\nС тех пор кинематограф прошел большой путь в развитии и претерпел масштабные изменения: от немого кино до звукового, от черно-белого до цветного, от пленочного до цифрового. И, как известно, фильмы бывают разных жанров: научные, документальные, публицистические, художественные. А по всему миру сегодня проводится много различных кинофестивалей: Московский Международный кинофестиваль, Каннский кинофестиваль, Венецианский международный кинофестиваль, «Берлинале», фестиваль имени братьев Люмьер, «Оскар» и другие.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;27.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День мудрых мыслей&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;26.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День подарков&quot;,&quot;description&quot;:&quot;В наши дни  отличительной чертой этого дня стали гигантские распродажи в больших и маленьких магазинах. Именно в День подарков можно приобрести любую понравившуюся вещь за полцены. Чем народ с удовольствием пользуется.&lt;br> &lt;br>\nТеорий относительно возникновения Дня подарков существует много, но все соглашаются с тем, что праздник начался с обычая дарить деньги и подарки людям более низкого социального положения. Подарками среди себе подобных обменивались накануне Рождества, а бедняки же получали подарки в последнюю очередь. Подарки дарили в коробках, отсюда и название — Boxing Day (англ. box — коробка).&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;25.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Католическое Рождество в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Этот важный для всех христиан праздник совпал с древними традициями отмечать дни зимнего солнцестояния. Поэтому и до сих пор в народе сохранилось немало языческих обычаев. Так, среди сегодняшних рождественских традиций особое место занимают веселые народные гуляния, которые длятся с 25 декабря и аж до старого Нового года. Эти дни в народе называют Коляды, когда в городах проводятся рождественские ярмарки с концертами, конкурсами и представлениями.&lt;br> &lt;br>\nНо и, конечно же, 25 декабря во всех католических костёлах совершаются рождественские богослужения.&lt;br> &lt;br>\nК Рождеству хозяйки обязательно украшают дом и готовят праздничные блюда, сначала постные, ведь до Рождественской ночи длится пост. В сам праздник, после церкви, люди продолжают празднование дома и накрывают стол, на котором, по традиции, должна быть кутья и много мясных блюд для разговения. На скатерть или под неё кладут немного сена, как символ того, что Иисус родился в яслях, на столе должна быть свеча, символизирующая Вифлеемскую звезду.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;18.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;30.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День вопросов без ответов&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;22.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;День энергетика в Беларуси&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Свою историю праздник ведет еще с советских времен, а в современной Беларуси стал отмечаться по Указу президента Республики Беларусь от 27 ноября 1995 года.&lt;br> &lt;br>\nЭнергетика — это уникальная отрасль, которая каждый день обеспечивает теплом и светом всех без исключения граждан страны.&lt;br> &lt;br>\nВ 1931 году на базе отдельных электростанций мощностью всего несколько мегаватт создавалась Белорусская энергосистема. Сегодня это крупная энергетическая система, включающая свыше 9000 МВт генерирующих мощностей.&lt;br> &lt;br>\nВ современном мире энергетика — основа процветания общества. Именно от труда работников энергетической отрасли напрямую зависит бесперебойная работа промышленных предприятий, государственных учреждений, школ, больниц, тепло и уют любого дома, в конечном итоге, качество жизни каждого человека.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;21.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День справедливости&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;24.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;29.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Международный день виолончели&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Датой для этого музыкального праздника выбран день рождения выдающегося каталонского виолончелиста, дирижера, композитора и музыкально-общественного деятеля Пабло Казальса (1876-1973).&lt;br> &lt;br>\nПабло Казальс, также известный как Пау Касальс, считается одним из лучших виолончелистов всех времен и первым популяризатором виолончели как сольного инструмента. Уже к четырем годам он под руководством отца начал играть на скрипке, фортепиано и флейте. Виолончель он освоил во время учёбы в музыкальной школе Барселоны.&lt;br> &lt;br>\nВозвращаясь же к «виновнице» сегодняшней даты, хочется напомнить, что виолончель – это струнный смычковый музыкальный инструмент басового и тенорового регистра, похожего строения, что скрипка или альт, однако значительно бо?льших размеров. Виолончель держат не в руках, а ставят вертикально. Этот музыкальный инструмент известен с первой половины 16 века.&lt;br> &lt;br>\nРепертуар виолончели весьма широк и включает многочисленные концерты, сонаты, сочинения без сопровождения. Самые известные из произведений – это шесть сюит Баха для виолончели соло, вариации на тему рококо Чайковского, «Лебедь» Сен-Санса, концерты для виолончели Вивальди, Боккерини, Гайдна, Дворжака.&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;19.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День согласия&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value><value>{&quot;date&quot;:&quot;31.12.2019 00:00:00&quot;,&quot;name&quot;:&quot; День благодарения&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;}</value></values>